[{"data": [{"conversation_id": "1223195080456134656", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1223195080456134656", "lang": "en", "text": "My dear British friends. We were, we are, and we will always be a Community. And no brexit will ever change that. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-31T10:43:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 9667, "reply_count": 2751, "like_count": 79683, "quote_count": 843}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1220985328623869952", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1220985328623869952", "lang": "pl", "text": "Przedstawiciel Komisji Europejskiej w Polsce, Pan Marek Prawda, zostal wezwany przez MSZ. Dla PiS-u samo nazwisko ambasadora jest ju\u017c prowokacj\u0105 i brutaln\u0105 ingerencj\u0105 Unii w wewn\u0119trzne sprawy Polski.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-25T08:22:41.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1227, "reply_count": 1294, "like_count": 7949, "quote_count": 232}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1218243055167463437", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1218243055167463437", "lang": "pl", "text": "Wyprowadzaj\u0105 Polsk\u0119 z Unii, niszcz\u0105 s\u0105dy, by bezkarnie kra\u015b\u0107, szczuj\u0105 jednych Polak\u00f3w przeciw drugim. G\u0142osujesz na nich? Masz prawo. Ale nie masz prawa d\u0142u\u017cej udawa\u0107, \u017ce tego nie widzisz. Bo widzisz.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-17T18:45:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3322, "reply_count": 3974, "like_count": 15131, "quote_count": 600}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1216619443947737090", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1216619443947737090", "lang": "pl", "text": "Rok temu Paw\u0142owi Adamowiczowi zadano no\u017cem kilka \u015bmiertelnych cios\u00f3w. Po ataku zab\u00f3jca og\u0142osi\u0142, \u017ce by\u0142 to odwet na s\u0105dach i Platformie. Przez wiele tygodni Prezydent Adamowicz by\u0142 celem kampanii nienawi\u015bci ze strony aparatu w\u0142adzy. Cze\u015b\u0107 Jego pami\u0119ci.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-13T07:14:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1218, "reply_count": 1285, "like_count": 8117, "quote_count": 142}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1216041464599367680", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "donaldtuskEPP", "id": "1199650111980261376"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1216041464599367680", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1216030369230872577"}], "text": "RT @donaldtuskEPP: Judges from Poland and the whole of Europe are marching in Warsaw under the slogan:\u201dThe right to independence. The right\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-11T16:57:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1249, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1213049300554530817", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1213049300554530817", "lang": "pl", "text": "Europa i USA musz\u0105 za wszelk\u0105 cen\u0119 utrzyma\u0107 transatlantyck\u0105 jedno\u015b\u0107 w obliczu nadci\u0105gaj\u0105cego politycznego trz\u0119sienia ziemi - niezale\u017cnie od faktu, \u017ce decyzje prezydenta Trumpa prowokuj\u0105 globalne ryzyka, a jego intencje nie s\u0105 jasne. Polska powinna aktywnie broni\u0107 tej jedno\u015bci.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-03T10:47:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 528, "reply_count": 441, "like_count": 4018, "quote_count": 113}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1212036980466425856", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1212036980466425856", "lang": "pl", "text": "Kto wie, mo\u017ce przed nami te\u017c pi\u0119kne lata dwudzieste? \u017bycz\u0119 tego wszystkim bez wyj\u0105tku. U\u015bmiechnij si\u0119, Jaros\u0142awie, o p\u00f3\u0142nocy - wznios\u0119 wtedy toast te\u017c za twoje zdrowie.                             PS. Po raporcie Anodiny przerwa\u0142em urlop natychmiast, chocia\u017c te\u017c kocham narty\ud83d\ude00.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-31T15:45:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1112, "reply_count": 1647, "like_count": 9235, "quote_count": 264}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1211309621765386240", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1211309621765386240", "lang": "pl", "text": "Wobec bezczelnych k\u0142amstw prezydenta Putina i rosyjskiej propagandy potrzebne jest wsp\u00f3lne stanowisko polskich w\u0142adz i opozycji. Tu nie ma miejsca i czasu na wewn\u0119trzny sp\u00f3r.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-29T15:34:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 938, "reply_count": 657, "like_count": 7303, "quote_count": 164}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1209477085732978690", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1209477085732978690", "lang": "pl", "text": "Niech wszyscy ludzie dobrej woli pomy\u015bl\u0105 przy wigilijnym stole o naszym wsp\u00f3lnym polskim marzeniu - by\u015bmy \u017cyli w pokoju, wolno\u015bci i prawdzie. Marzenia staj\u0105 si\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105, wystarczy bardzo chcie\u0107.\u2764\ufe0f\ud83c\udf32\ud83c\udf1f", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-24T14:13:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 752, "reply_count": 700, "like_count": 7494, "quote_count": 56}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1206833538835845120", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1206833538835845120", "lang": "pl", "text": "\u201eWsz\u0119dzie tam, gdzie w\u0142adza rzuca si\u0119 na niezale\u017cne s\u0105downictwo, zawsze w ko\u0144cu okazuje si\u0119, \u017ce chodzi jej o to samo: \u017ceby m\u00f3c bezkarnie kra\u015b\u0107. A jedyn\u0105 metod\u0105, by j\u0105 powstrzyma\u0107, jest twardy op\u00f3r ludzi\u201d. Ten cytat z \u201eSzczerze\u201d coraz bardziej aktualny.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-17T07:08:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1264, "reply_count": 1396, "like_count": 6176, "quote_count": 193}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1205096667772596225", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "donaldtuskEPP", "id": "1199650111980261376"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1205096667772596225", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1205080131045335041"}], "text": "RT @donaldtuskEPP: The fatigue with Brexit cannot mean a fatigue with the UK. Regardless of the result of today\u2019s elections, the EU should\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-12T12:06:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 171, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1204430263977234433", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "donaldtuskEPP", "id": "1199650111980261376"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1204430263977234433", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1204400930583654405"}], "text": "RT @donaldtuskEPP: Sometimes tactics is the only strategy. Vote strategically!", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-10T15:58:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 335, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1204310610986590209", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1204310610986590209", "lang": "pl", "text": "Dzie\u0144 dumy i rado\u015bci. Polski dzie\u0144. Tak samo cieszylismy si\u0119 i byli\u015bmy dumni z Mi\u0142osza, Wa\u0142\u0119sy i Szymborskiej. Dzi\u0119kujemy, Pani Olgo, za to, co napisa\u0142a\u015b i za to, co napiszesz.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-10T08:03:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 730, "reply_count": 390, "like_count": 6317, "quote_count": 34}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1203039919737917443", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1203039919737917443", "lang": "en", "text": "Gotowe!!! https://t.co/20h5W0AORF", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-06T19:54:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 614, "reply_count": 1019, "like_count": 5940, "quote_count": 105}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1202532886433452034", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "donaldtuskEPP", "id": "1199650111980261376"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1202532886433452034", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1202532538033590272"}], "text": "RT @donaldtuskEPP: Despite seasonal turbulences our transatlantic friendship must last #Trump #NATO https://t.co/s8av9gr6eZ", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-05T10:19:16.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 675, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1202272774737268746", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "PolskiSenat", "id": "756422561584541696"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1202272774737268746", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1202256519531810816"}], "text": "RT @PolskiSenat: Tymczasem na Zachodzie...\ud83d\ude09 https://t.co/t8Jg2QSuNd", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-04T17:05:41.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 229, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1200388978001809409", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1200388978001809409", "lang": "und", "text": "https://t.co/myTT6u9pOM", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-29T12:20:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 95, "like_count": 720, "quote_count": 13}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1199699586522193920", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "Przeg_Polityczn", "id": "1036890808111259648"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1199699586522193920", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1199697308373393409"}], "text": "RT @Przeg_Polityczn: Co maj\u0105 na my\u015bli dzisiaj nadawcy hase\u0142 o \u201eniemiec\u00adko\u015bci\u201d Gda\u0144ska i kogo w tym wzgl\u0119dzie reprezentuj\u0105?\nhttps://t.co/8Dc\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-27T14:40:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1192139070891347970", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1192139070891347970", "lang": "pl", "text": "Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim, kt\u00f3rzy rozumiej\u0105 moj\u0105 decyzj\u0119, przepraszam wszystkich ni\u0105 zawiedzionych. Mnie te\u017c jest troch\u0119 smutno, ale od emocji i w\u0142asnej ambicji wa\u017cniejsze s\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 i uczciwa ocena sytuacji.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-06T17:57:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 792, "reply_count": 1525, "like_count": 9632, "quote_count": 170}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1188872495849525249", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1188872495849525249", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1188859934500380678"}], "text": "Jak m\u00f3wi obecna w\u0142adza: uczciwi nie maj\u0105 si\u0119 czego obawia\u0107. https://t.co/3Qnbta7o2V", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-28T17:37:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 756, "reply_count": 836, "like_count": 4872, "quote_count": 100}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1186600942159962112", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 33, "end": 45, "username": "Europarl_EN", "id": "36329597"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1186600942159962112", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1186574849713553408"}], "text": "RT @eucopresident: My last words @Europarl_EN: Thank you for your responsible position on #Brexit and extension. After what I have heard in\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-22T11:11:25.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3687, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1186351630398230529", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "Przeg_Polityczn", "id": "1036890808111259648"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1186351630398230529", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1186256322494455808"}], "text": "RT @Przeg_Polityczn: Nowy numer!\nhttps://t.co/woBN0jSaSs", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-21T18:40:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1183292406504050688", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183292406504050688", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1183164065503481859"}], "text": "Jeden z ostatnich rudych(!) wilk\u00f3w. Nie potrafi\u0105 \u017cy\u0107 w niewoli. Trzeba zachowa\u0107 ten gatunek. https://t.co/ItOJZlVejn", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-13T08:04:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1213, "reply_count": 650, "like_count": 7135, "quote_count": 151}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1182254616890793984", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1182254616890793984", "lang": "pl", "text": "Pani Olgo, najserdeczniejsze gratulacje! Co za rado\u015b\u0107 i duma! B\u0119d\u0119 si\u0119 tym chwali\u0142 w Brukseli jako Polak i wierny czytelnik, kt\u00f3ry przeczyta\u0142 wszystko, od pocz\u0105tku do ko\u0144ca\ud83d\ude01", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-10T11:20:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1242, "reply_count": 568, "like_count": 10168, "quote_count": 169}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1181212473959096320", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1181212473959096320", "lang": "pl", "text": "Stawk\u0105 tych wybor\u00f3w jest to, czy nasze \u017cycie b\u0119dzie ponure, pe\u0142ne z\u0142o\u015bci, a czasem nienawi\u015bci, czy b\u0119dzie takie jak Pani Marsza\u0142ek Kidawa-B\u0142o\u0144ska: normalne, pogodne, m\u0105dre i dobre. https://t.co/Je5qUuWbzh", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-07T14:19:34.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1205, "reply_count": 1516, "like_count": 6065, "quote_count": 227}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1180442958010703872", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1180442958010703872", "lang": "pl", "text": "Z rodzin\u0105 u Papie\u017ca Franciszka. W\u0142a\u015bnie przedstawiam swoj\u0105 wnuczk\u0119. https://t.co/TzgtwPO553", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-05T11:21:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 656, "reply_count": 589, "like_count": 6509, "quote_count": 138}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1178630325536247809", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1178630325536247809", "lang": "pl", "text": "Panie Premierze, prosz\u0119 przyj\u0105\u0107 serdeczne wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia dla Pana i ca\u0142ej rodziny. B\u0119dziemy pami\u0119ta\u0107 o Pa\u0144skim Ojcu i jego pracy dla naszej Ojczyzny.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-09-30T11:19:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 254, "reply_count": 94, "like_count": 4178, "quote_count": 11}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1177266592012492801", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1177266592012492801", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1177261454682202113"}], "text": "RT @eucopresident: The idea of a conflict between patriotism and globalism is false and dangerous. 21st century patriotism must have a glob\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-09-26T17:00:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3481, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1167517528014381056", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1167517528014381056", "lang": "pl", "text": "Wnuki - najwierniejsi kibice. https://t.co/nmdjwXDLMV", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-30T19:20:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 583, "reply_count": 757, "like_count": 7572, "quote_count": 80}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1166567600278704134", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "nowthisnews", "id": "701725963"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1166567600278704134", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1166532602548969472"}], "text": "RT @nowthisnews: This EU leader kicked off the G7 summit by calling out Trump https://t.co/2oUdE1N2FV", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-28T04:26:04.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 157, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1165670541044396032", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1165670541044396032", "lang": "pl", "text": "...ale generalnie rozmowy w dobrej atmosferze. https://t.co/TyzQbwLVY6", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-25T17:01:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 535, "reply_count": 476, "like_count": 5141, "quote_count": 114}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1165670022498463746", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1165670022498463746", "lang": "pl", "text": "Mi\u0119dzy nami nie ma zgody w sprawie Rosji... https://t.co/PP20zDC9D8", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-25T16:59:25.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 351, "reply_count": 237, "like_count": 2746, "quote_count": 52}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1165315128952262657", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "EUCouncil", "id": "206717989"}, {"start": 124, "end": 138, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1165315128952262657", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1165268996008153090"}], "text": "RT @EUCouncil: \"#G7Biarritz summit will be a difficult test of unity and solidarity of the free world and its leaders\" said @eucopresident.\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-24T17:29:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 157, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1165313348751302658", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1165313348751302658", "lang": "pl", "text": "Szczyt G7 rozpoczynamy od spotkania w europejskim gronie. To pierwsze G7 Borysa Johnsona, a moje ostatnie. https://t.co/mXbkU5ghvL", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-24T17:22:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 275, "reply_count": 245, "like_count": 2632, "quote_count": 30}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1165232132706451456", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1165232132706451456", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1165227034395774976"}], "text": "RT @eucopresident: The EU stands by the EU-Mercosur agreement but a harmonious ratification is hard to imagine as long as the Brazilian gov\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-24T11:59:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1897, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1163803852984000513", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1163803852984000513", "lang": "pl", "text": "Oni s\u0105 ministrami sprawiedliwo\u015bci w\u0142a\u015bnie dlatego, \u017ce s\u0105 do tego zdolni, a nie mimo tego. A tyle by\u0142o krzyku, kiedy m\u00f3wi\u0142em o wsp\u00f3\u0142czesnych bolszewikach.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-20T13:23:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1778, "reply_count": 1031, "like_count": 8694, "quote_count": 206}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1163784387550437376", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1163784387550437376", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1163757521582116864"}], "text": "RT @eucopresident: The backstop is an insurance to avoid a hard border on the island of Ireland unless and until an alternative is found. T\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-20T12:06:34.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 11183, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1162234468662312961", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1162234468662312961", "lang": "pl", "text": "\u201eSienkiewicz z nami\u201d , czyli Bart\u0142omiej o Henryku. Wa\u017cna ksi\u0105\u017cka, \u015bwietnie napisana, gorzka i optymistyczna zarazem. Geny pradziadka.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-16T05:27:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 201, "reply_count": 187, "like_count": 1978, "quote_count": 18}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1157236128199692288", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1157236128199692288", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1157229253072756736"}], "text": "A tak serio, to przez ostatnie lata najcelniej trafia\u0142 w s\u0142abe punkty obozu w\u0142adzy i jej lidera. Prawdziwy bat na faryzeuszy. Mieliby z nim urwanie g\u0142owy. Szczeg\u00f3lnie na \u017boliborzu. Du\u017co nas r\u00f3\u017cni, ale ten pomys\u0142 popieram. https://t.co/74r4mIp4rg", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-02T10:26:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 209, "reply_count": 359, "like_count": 1389, "quote_count": 109}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1156557341518704641", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1156557341518704641", "lang": "pl", "text": "W ostatniej chwili udaremni\u0142em kolejny brutalny atak haker\u00f3w\ud83e\udd2a https://t.co/zHJjyQme2j", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-31T13:28:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 395, "reply_count": 360, "like_count": 6850, "quote_count": 69}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1152964259749466116", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1152964259749466116", "lang": "pl", "text": "Kibole, antysemici, homofobia - nic nowego. Tragedi\u0105 jest w\u0142adza, kt\u00f3ra jest ich patronem. Wszyscy przyzwoici Polacy, niezale\u017cnie od pogl\u0105d\u00f3w, musz\u0105 powiedzie\u0107: do\u015b\u0107 przemocy!", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-21T15:31:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2275, "reply_count": 2158, "like_count": 11891, "quote_count": 280}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1151893436972380160", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1151893436972380160", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1151885202500804615"}], "text": "RT @eucopresident: I feel at home in Montreal for many reasons. Also because, I didn\u2019t hear anyone shouting \u201cSEND HIM BACK!\u201d", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-18T16:36:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3810, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1149236179818164224", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1149236179818164224", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1149197796781842432"}], "text": "RT @eucopresident: The collapse of the Soviet Union was NOT the greatest geopolitical catastrophe of the century. Today in Georgia I want t\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-11T08:37:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3490, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1147932487026401282", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 66, "end": 78, "username": "ZelenskyyUa", "id": "1120633726478823425"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1147932487026401282", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1147927725690314752"}], "text": "RT @eucopresident: Visited Stanitsa Luhanska today with President @ZelenskyyUa. The tragedy in eastern Ukraine continues, with disastrous h\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-07T18:16:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 414, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1147474886320906240", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1147474886320906240", "lang": "pl", "text": "M\u00f3wi\u0105, \u017ce chc\u0105 \u201eodrzuci\u0107 ofensyw\u0119 z\u0142a\u201d i \u017ce b\u0119d\u0105 szerzy\u0107 dobro. Cel ambitny, tylko kompetencje zupe\u0142nie nie te.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-06T11:58:26.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 913, "reply_count": 1161, "like_count": 5839, "quote_count": 156}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1146457689691742209", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1146457689691742209", "lang": "pl", "text": "Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla Polski. Ewa Kopacz wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 Parlamentu Europejskiego. Serdeczne gratulacje!", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-03T16:36:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 634, "reply_count": 1008, "like_count": 6462, "quote_count": 124}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1146342782224801792", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1146342782224801792", "lang": "pl", "text": "Paw\u0142owi Grasiowi wyrazy najserdeczniejszego wsp\u00f3\u0142czucia z powodu \u015bmierci Mamy. Trzymaj si\u0119, Przyjacielu.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-03T08:59:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 79, "reply_count": 96, "like_count": 1908, "quote_count": 8}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1144460228076830720", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1144460228076830720", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1144418190774198274"}], "text": "RT @eucopresident: I strongly disagree with President Putin that liberalism is obsolete. What I find really obsolete are authoritarianism,\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-28T04:19:16.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 6146, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1141722725725233152", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1141722725725233152", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1141700777028796416"}], "text": "RT @eucopresident: Last round of consultations on appointments before the start of #EUCO. Yesterday I was cautiously optimistic. Today I\u2019m\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-20T15:01:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 368, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1124000390465425414", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1124000390465425414", "lang": "pl", "text": "W wolnym mie\u015bcie Gda\u0144sku, gdzie korona w herbie jest, mamy sw\u0105 dru\u017cyn\u0119, kt\u00f3ra zwie si\u0119 BKS!", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-02T17:19:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 227, "reply_count": 666, "like_count": 3425, "quote_count": 62}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1121752057692737536", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1121752057692737536", "lang": "pl", "text": "Serdecznie zapraszam na spotkanie 3 Maja o 14 na Uniwersytecie Warszawskim. Co prawda, w Auditorium  Maximum nie ma ju\u017c miejsc, ale na dziedzi\u0144cu b\u0119dzie telebim, a ja b\u0119d\u0119 do Waszej dyspozycji tak\u017ce po wyk\u0142adzie. To jest Dzie\u0144 Konstytucji. Nasze \u015bwi\u0119to.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-26T12:25:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1100, "reply_count": 945, "like_count": 6424, "quote_count": 165}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1121112282191290369", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1121112282191290369", "lang": "pl", "text": "Polityka polityk\u0105, ale na taki mecz Lechii czeka\u0142em od lat!", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-24T18:02:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 90, "reply_count": 222, "like_count": 2194, "quote_count": 20}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1118900641525567489", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1118900641525567489", "lang": "pl", "text": "\u017beby wej\u015b\u0107 do strefy euro, trzeba prowadzi\u0107 odpowiedzialn\u0105 polityk\u0119 finansow\u0105, wi\u0119c - p\u00f3ki co - nie ma tematu.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-18T15:34:35.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1487, "reply_count": 1398, "like_count": 9949, "quote_count": 383}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1118092500428783616", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1118092500428783616", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1118076363599224832"}], "text": "RT @eucopresident: At the summit one Prime Minister warned us not to be dreamers, not to think #Brexit could be reversed. But in this diffi\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-16T10:03:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3818, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1118051076752707584", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1118051076752707584", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1118048688604090370"}], "text": "RT @eucopresident: I\u2019d like to say words of comfort and solidarity with the French nation, also as citizen of Gda\u0144sk, 90% destroyed and bur\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-16T07:18:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2731, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1117849164019200000", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1117849164019200000", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1117848950742978560"}], "text": "RT @eucopresident: Notre-Dame de Paris est Notre-Dame de toute l\u2019Europe. We are all with Paris today.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-15T17:56:23.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 7411, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1113474010392748033", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1113474010392748033", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1113472232230146048"}], "text": "RT @eucopresident: 1 MILLION!\nThanks to all who have followed me the last 4 years, a daily fight to keep EU unity. https://t.co/20JgdtzZOu", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-03T16:11:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2158, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1111298218845982720", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "SchetynadlaPO", "id": "4267404640"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1111298218845982720", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1111242714526433280"}], "text": "RT @SchetynadlaPO: A tymczasem w Brukseli... https://t.co/kCl4PK0Jhp", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-28T16:05:16.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 399, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1111184555304804353", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1111184555304804353", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1110818745474314240"}], "text": "RT @eucopresident: Appeal to EP: You should be open to a long extension, if the UK wishes to rethink its strategy. 6 million people signed\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-28T08:33:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 30070, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1109466249732476928", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1109466249732476928", "lang": "en", "text": "PRIDE AND HOPE #MarchForMe", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-23T14:45:41.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2652, "reply_count": 640, "like_count": 11910, "quote_count": 198}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1108405185427197954", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1108405185427197954", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1108402377768529922"}], "text": "RT @eucopresident: Even if the hope for final success may seem frail, even illusory, and although Brexit fatigue is increasingly visible an\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-20T16:29:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1518, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1101142155433779200", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1101142155433779200", "lang": "pl", "text": "G\u0142\u0119boko wierz\u0119, \u017ce Gda\u0144sk w t\u0119 niedziel\u0119 wybierze swoj\u0105 Pani\u0105 Prezydent. Gda\u0144szczanki i gda\u0144szczanie wci\u0105\u017c pami\u0119taj\u0105, dlaczego s\u0105 te wybory.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-28T15:28:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 762, "reply_count": 715, "like_count": 5661, "quote_count": 88}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1098450461550624768", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 28, "end": 43, "username": "verkhovna_rada", "id": "478598515"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1098450461550624768", "lang": "uk", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1097801602541412352"}], "text": "RT @eucopresident: \u041d\u0410\u0416\u0418\u0412\u041e - @verkhovna_rada \u041c\u043e\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u044f\u0447\u0435\u043d\u0430 5-\u0456\u0439 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u0456 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 \u0413\u0456\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 #\u041c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d\u0443 https://t.co/4XyPJ0j1Ns", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-21T05:12:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 412, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1093800827137986565", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1093800827137986565", "lang": "pl", "text": "Smutna wiadomo\u015b\u0107 nadesz\u0142a z Warszawy: premier Jan Olszewski nie \u017cyje. Odwa\u017cny obro\u0144ca w procesach politycznych, uczestnik Solidarno\u015bci, dobry cz\u0142owiek. Niech spoczywa w pokoju.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-08T09:16:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 456, "reply_count": 1358, "like_count": 4283, "quote_count": 137}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1092387922660208642", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1092387922660208642", "lang": "pl", "text": "K\u0142amstwo organizowane przez w\u0142adz\u0119 za publiczne pieni\u0105dze to perfidna i gro\u017ana forma przemocy, kt\u00f3rej ofiarami jeste\u015bmy wszyscy. I wszyscy powinni solidarnie, w ramach prawa, przeciw temu k\u0142amstwu protestowa\u0107.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-04T11:42:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1938, "reply_count": 2593, "like_count": 9401, "quote_count": 412}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1087700918345363458", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1087700918345363458", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1087700723595390976"}], "text": "RT @eucopresident: Moje wyst\u0105pienie z okazji podpisania traktatu o wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy Francj\u0105 i Niemcami w Akwizgranie. https://t.co/Md7WCen\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-22T13:18:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1087331484468424704", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1087331484468424704", "lang": "pl", "text": "Gda\u0144szczanie w tych smutnych dniach zn\u00f3w pokazali, co znaczy solidarno\u015b\u0107 i godno\u015b\u0107. A m\u0142odzi nast\u0119pcy Paw\u0142a zyskali powszechne uznanie i szacunek. Olu, prowad\u017a nasze miasto. Tak wszyscy odczytujemy wol\u0119 Twojego Szefa.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-21T12:50:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 805, "reply_count": 312, "like_count": 6847, "quote_count": 45}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1084913271986040834", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 10, "username": "gdansk", "id": "461133856"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1084913271986040834", "lang": "pl", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1084887195645890560"}], "text": "RT @gdansk: Stop nienawi\u015bci. Stop przemocy. Tysi\u0105ce ludzi czci pami\u0119\u0107 zmar\u0142ego Prezydenta Gda\u0144ska \u2013 Paw\u0142a Adamowicza \ud83d\udd6f fot. Aerovideo https\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-14T20:40:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 890, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1084809816323829760", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1084809816323829760", "lang": "pl", "text": "Pawle, nigdy o Tobie nie zapomnimy. \u017begnaj, Przyjacielu.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-14T13:49:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1559, "reply_count": 411, "like_count": 12143, "quote_count": 56}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1084537624658878464", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1084537624658878464", "lang": "pl", "text": "M\u00f3dlmy si\u0119 wszyscy za Prezydenta Adamowicza. Pawle, jeste\u015bmy z Tob\u0105.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-13T19:48:14.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1414, "reply_count": 347, "like_count": 10725, "quote_count": 42}, "author_id": "375146901"}, {"conversation_id": "1083466881393221634", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1083466881393221634", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1083437070616588288"}], "text": "RT @eucopresident: To those in the European Union who might think that playing outside the agreed rules and cutting corners means strength,\u2026", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-10T20:53:29.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1807, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "375146901"}], "includes": {"users": [{"public_metrics": {"followers_count": 1531332, "following_count": 499, "tweet_count": 905, "listed_count": 2019}, "username": "donaldtusk", "name": "Donald Tusk", "created_at": "2011-09-17T15:51:48.000Z", "verified": true, "id": "375146901", "description": "Oficjalny profil Donalda Tuska. The official profile of Donald Tusk."}, {"public_metrics": {"followers_count": 114404, "following_count": 315, "tweet_count": 294, "listed_count": 321}, "username": "donaldtuskEPP", "name": "Donald Tusk", "created_at": "2019-11-27T11:24:20.000Z", "verified": true, "id": "1199650111980261376", "description": "President of @EPP"}, {"public_metrics": {"followers_count": 41712, "following_count": 261, "tweet_count": 12532, "listed_count": 91}, "username": "PolskiSenat", "name": "Senat RP  \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1", "created_at": "2016-07-22T09:36:07.000Z", "verified": false, "id": "756422561584541696", "description": "#SenatRP \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1organ w\u0142adzy ustawodawczej, druga izba parlamentu, tradycyjnie okre\u015blana wy\u017csz\u0105. Tworzy j\u0105 100 senator\u00f3w."}, {"public_metrics": {"followers_count": 657, "following_count": 90, "tweet_count": 239, "listed_count": 5}, "username": "Przeg_Polityczn", "name": "Przegl\u0105d Polityczny", "created_at": "2018-09-04T08:16:47.000Z", "verified": false, "id": "1036890808111259648", "description": "Przegl\u0105d Polityczny \u2013 magazyn intelektualny, od 1983 zajmujemy si\u0119 najszerzej poj\u0119t\u0105 sfer\u0105 publiczn\u0105. Jeste\u015bmy jednym z ostatnich czasopism \u201edrugiego obiegu\""}, {"public_metrics": {"followers_count": 1289463, "following_count": 424, "tweet_count": 7730, "listed_count": 9088}, "username": "eucopresident", "name": "Charles Michel", "created_at": "2010-09-30T12:07:59.000Z", "verified": true, "id": "196994616", "description": "@CharlesMichel, President of the European Council. This account is managed by the media team @EUCouncilPress."}, {"public_metrics": {"followers_count": 889969, "following_count": 9011, "tweet_count": 21944, "listed_count": 6961}, "username": "Europarl_EN", "name": "European Parliament", "created_at": "2009-04-29T10:32:40.000Z", "verified": true, "id": "36329597", "description": "Follow for the latest information from the European Parliament. Account managed by the Parliament's web team. Privacy statement: https://t.co/pgMRBckG2S"}, {"public_metrics": {"followers_count": 2741915, "following_count": 1285, "tweet_count": 242749, "listed_count": 9892}, "username": "nowthisnews", "name": "NowThis", "created_at": "2012-07-17T20:31:08.000Z", "verified": true, "id": "701725963", "description": "Stories that move. Subscribe to our daily newsletter: https://t.co/uUWB3uifzV\u2026"}, {"public_metrics": {"followers_count": 693286, "following_count": 567, "tweet_count": 8026, "listed_count": 5207}, "username": "EUCouncil", "name": "EU Council", "created_at": "2010-10-23T15:22:50.000Z", "verified": true, "id": "206717989", "description": "27 EU governments making decisions together in the European Council & Council of the EU. Learn, participate, share. Latest news @eucouncilpress #eucouncil #euco"}, {"public_metrics": {"followers_count": 6334009, "following_count": 0, "tweet_count": 2191, "listed_count": 13235}, "username": "ZelenskyyUa", "name": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "created_at": "2019-04-23T10:21:15.000Z", "verified": true, "id": "1120633726478823425", "description": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438"}, {"public_metrics": {"followers_count": 237502, "following_count": 1079, "tweet_count": 2810, "listed_count": 257}, "username": "SchetynadlaPO", "name": "Grzegorz Schetyna", "created_at": "2015-11-24T20:51:55.000Z", "verified": true, "id": "4267404640", "description": "Pose\u0142 na Sejm RP. \nBy\u0142y marsza\u0142ek Sejmu, wicepremier, szef MSZ i MSWIA.\nPrzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej w latach 2016\u20132020."}, {"public_metrics": {"followers_count": 244503, "following_count": 327, "tweet_count": 64908, "listed_count": 1192}, "username": "verkhovna_rada", "name": "\u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "created_at": "2012-01-30T13:16:03.000Z", "verified": true, "id": "478598515", "description": "\u041e\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u043d\u043a\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0457 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438| Official account of Verkhovna Rada"}, {"public_metrics": {"followers_count": 26078, "following_count": 1745, "tweet_count": 70856, "listed_count": 196}, "username": "gdansk", "name": "Miasto Gda\u0144sk", "created_at": "2012-01-11T13:51:36.000Z", "verified": true, "id": "461133856", "description": "\u2139 Oficjalny profil Miasta Gda\u0144ska na Twitterze \n\ud83d\udcf2 #gdansk #ilovegdn\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb Regulamin strony: https://t.co/3jGI8xfOuD"}], "tweets": [{"conversation_id": "1216030369230872577", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1216030369230872577", "lang": "en", "text": "Judges from Poland and the whole of Europe are marching in Warsaw under the slogan:\u201dThe right to independence. The right to Europe\u201d. Thousands of Warsaw citizens have joined them in their protest. There is no Europe without the rule of law.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-11T16:13:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1249, "reply_count": 598, "like_count": 4450, "quote_count": 123}, "author_id": "1199650111980261376"}, {"conversation_id": "1205080131045335041", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1205080131045335041", "lang": "en", "text": "The fatigue with Brexit cannot mean a fatigue with the UK. Regardless of the result of today\u2019s elections, the EU should do everything to have the best possible relations with the UK.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-12T11:01:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 171, "reply_count": 203, "like_count": 1078, "quote_count": 33}, "author_id": "1199650111980261376"}, {"conversation_id": "1204400930583654405", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1204400930583654405", "lang": "en", "text": "Sometimes tactics is the only strategy. Vote strategically!", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-10T14:02:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 335, "reply_count": 99, "like_count": 1204, "quote_count": 41}, "author_id": "1199650111980261376"}, {"conversation_id": "1202532538033590272", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1202532538033590272", "lang": "en", "text": "Despite seasonal turbulences our transatlantic friendship must last #Trump #NATO https://t.co/s8av9gr6eZ", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-05T10:17:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 675, "reply_count": 3045, "like_count": 2000, "quote_count": 1407}, "author_id": "1199650111980261376"}, {"conversation_id": "1202256519531810816", "source": "Twitter Web App", "id": "1202256519531810816", "lang": "pl", "text": "Tymczasem na Zachodzie...\ud83d\ude09 https://t.co/t8Jg2QSuNd", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-04T16:01:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 229, "reply_count": 250, "like_count": 1807, "quote_count": 67}, "author_id": "756422561584541696"}, {"conversation_id": "1199697308373393409", "source": "Twitter Web App", "id": "1199697308373393409", "lang": "pl", "text": "Co maj\u0105 na my\u015bli dzisiaj nadawcy hase\u0142 o \u201eniemiec\u00adko\u015bci\u201d Gda\u0144ska i kogo w tym wzgl\u0119dzie reprezentuj\u0105?\nhttps://t.co/8DcMex63Hg", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-27T14:31:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 16, "like_count": 179, "quote_count": 7}, "author_id": "1036890808111259648"}, {"conversation_id": "1188859934500380678", "entities": {"mentions": [{"start": 51, "end": 62, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}, "source": "Twitter Web App", "id": "1188859934500380678", "lang": "pl", "text": "\u203c\ufe0fZ ostatniej chwili\u203c\ufe0f Znamy dat\u0119 premiery ksi\u0105\u017cki @donaldtusk! 12 grudnia w Wydawnictwie Agora uka\u017ce si\u0119 \ud83d\udcd6\u201eSzczerze\u201d - dziennik opowiadaj\u0105cy o kulisach europejskiej polityki i kluczowych momentach ostatnich lat. #donaldtusk #szczerze #wydawnictwoagora https://t.co/NXdUMIGK8a https://t.co/AoJAgMH6vr", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-28T16:47:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 144, "reply_count": 180, "like_count": 813, "quote_count": 94}, "author_id": "2352927030"}, {"conversation_id": "1186574849713553408", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 26, "username": "Europarl_EN", "id": "36329597"}]}, "source": "Twitter for iPad", "id": "1186574849713553408", "lang": "en", "text": "My last words @Europarl_EN: Thank you for your responsible position on #Brexit and extension. After what I have heard in this chamber today, I have no doubt that we should treat the British request for extension in all seriousness.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-22T09:27:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3687, "reply_count": 1693, "like_count": 20846, "quote_count": 342}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1186256322494455808", "source": "Twitter for Android", "id": "1186256322494455808", "lang": "pl", "text": "Nowy numer!\nhttps://t.co/woBN0jSaSs", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-21T12:22:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 4, "like_count": 86, "quote_count": 1}, "author_id": "1036890808111259648"}, {"conversation_id": "1183164065503481859", "source": "Twitter Web App", "id": "1183164065503481859", "lang": "en", "text": "With only 14 red wolves known to remain in the wild, he might be the last one you see.\n\nJoin us in our mission to #saveredwolves: https://t.co/Tu5w7zBuC1 https://t.co/56rF9EMeti", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-12T23:34:29.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 5783, "reply_count": 317, "like_count": 17241, "quote_count": 354}, "author_id": "529540495"}, {"conversation_id": "1177261454682202113", "source": "Twitter for iPad", "id": "1177261454682202113", "lang": "en", "text": "The idea of a conflict between patriotism and globalism is false and dangerous. 21st century patriotism must have a global dimension, if it is not to become national egoism. The love of one\u2019s homeland cannot become hatred towards one's neighbours. #UNGA", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-09-26T16:39:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3481, "reply_count": 487, "like_count": 12350, "quote_count": 307}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1166532602548969472", "source": "Twitter Media Studio", "id": "1166532602548969472", "lang": "en", "text": "This EU leader kicked off the G7 summit by calling out Trump https://t.co/2oUdE1N2FV", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-28T02:07:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 157, "reply_count": 42, "like_count": 671, "quote_count": 24}, "author_id": "701725963"}, {"conversation_id": "1165268996008153090", "entities": {"mentions": [{"start": 109, "end": 123, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "source": "Twitter Media Studio", "id": "1165268996008153090", "lang": "en", "text": "\"#G7Biarritz summit will be a difficult test of unity and solidarity of the free world and its leaders\" said @eucopresident.\n\n\ud83d\udd0e All you need to know on the G7 summit: https://t.co/HdygHJYfqU https://t.co/gn44sjMDbm", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-24T14:25:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 157, "reply_count": 167, "like_count": 314, "quote_count": 9}, "author_id": "206717989"}, {"conversation_id": "1165227034395774976", "source": "Twitter for iPad", "id": "1165227034395774976", "lang": "en", "text": "The EU stands by the EU-Mercosur agreement but a harmonious ratification is hard to imagine as long as the Brazilian government allows for the destruction of the green lungs of Planet Earth.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-24T11:39:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1897, "reply_count": 1325, "like_count": 7320, "quote_count": 323}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1163757521582116864", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1163757521582116864", "lang": "en", "text": "The backstop is an insurance to avoid a hard border on the island of Ireland unless and until an alternative is found. Those against the backstop and not proposing realistic alternatives in fact support reestablishing a border. Even if they do not admit it.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-20T10:19:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 11183, "reply_count": 3614, "like_count": 38294, "quote_count": 1470}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1157229253072756736", "source": "Twitter Web App", "id": "1157229253072756736", "lang": "pl", "text": "Plotki o starcie mec. Giertycha z PSL nie s\u0105 korzystne dla Koalicji Obywatelskiej.  Taki wojownik by\u0142by atutem na li\u015bcie ca\u0142ej opozycji.  Powinien startowa\u0107 z KO z Warszawy, tak aby JK mia\u0142 szans\u0119 zag\u0142osowa\u0107 na dobrego kandydata...", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-08-02T09:58:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 75, "reply_count": 92, "like_count": 734, "quote_count": 22}, "author_id": "117029568"}, {"conversation_id": "1151885202500804615", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1151885202500804615", "lang": "en", "text": "I feel at home in Montreal for many reasons. Also because, I didn\u2019t hear anyone shouting \u201cSEND HIM BACK!\u201d", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-18T16:03:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3810, "reply_count": 863, "like_count": 28401, "quote_count": 456}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1149197796781842432", "source": "Twitter for iPad", "id": "1149197796781842432", "lang": "en", "text": "The collapse of the Soviet Union was NOT the greatest geopolitical catastrophe of the century. Today in Georgia I want to say loud and clear: the USSR collapse was a blessing to Georgians, Poles, Ukrainians and the whole of Central and Eastern Europe. And also to Russians.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-11T06:04:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3490, "reply_count": 836, "like_count": 14799, "quote_count": 404}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1147927725690314752", "entities": {"mentions": [{"start": 47, "end": 59, "username": "ZelenskyyUa", "id": "1120633726478823425"}]}, "source": "Twitter for iPad", "id": "1147927725690314752", "lang": "en", "text": "Visited Stanitsa Luhanska today with President @ZelenskyyUa. The tragedy in eastern Ukraine continues, with disastrous humanitarian consequences for local people trapped by Russia\u2019s war. Good meetings with brave Ukrainian soldiers, the OSCE monitors and humanitarian agencies. https://t.co/6hLHYMk46b", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-07T17:57:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 414, "reply_count": 108, "like_count": 1193, "quote_count": 30}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1144418190774198274", "source": "Twitter for iPad", "id": "1144418190774198274", "lang": "en", "text": "I strongly disagree with President Putin that liberalism is obsolete. What I find really obsolete are authoritarianism, personality cults, the rule of oligarchs.\n\nMy press statement at #G20OsakaSummit: https://t.co/4AxPbNnB1X https://t.co/7IGDJpxtmY", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-28T01:32:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 6146, "reply_count": 962, "like_count": 19974, "quote_count": 623}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1141700777028796416", "source": "Twitter for iPad", "id": "1141700777028796416", "lang": "en", "text": "Last round of consultations on appointments before the start of #EUCO. Yesterday I was cautiously optimistic. Today I\u2019m more cautious than optimistic. https://t.co/AbRqfpPaYT", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-20T13:34:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 368, "reply_count": 193, "like_count": 1280, "quote_count": 140}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1118076363599224832", "geo": {"place_id": "0701e94ee168b555"}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1118076363599224832", "lang": "en", "text": "At the summit one Prime Minister warned us not to be dreamers, not to think #Brexit could be reversed. But in this difficult moment, we need dreamers and dreams. We cannot give in to fatalism.\nAt least I will not stop dreaming about a united Europe. https://t.co/qXkBC1tbtY", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-16T08:59:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3818, "reply_count": 1421, "like_count": 17240, "quote_count": 494}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1118048688604090370", "geo": {"place_id": "0701e94ee168b555"}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1118048688604090370", "lang": "en", "text": "I\u2019d like to say words of comfort and solidarity with the French nation, also as citizen of Gda\u0144sk, 90% destroyed and burnt, later rebuilt. You will also rebuild your cathedral!\nFrom Strasbourg, French capital of the EU, I call on all 28 States to take part in this task.#NotreDame", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-16T07:09:14.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2731, "reply_count": 408, "like_count": 15458, "quote_count": 229}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1117848950742978560", "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone", "id": "1117848950742978560", "lang": "en", "text": "Notre-Dame de Paris est Notre-Dame de toute l\u2019Europe. We are all with Paris today.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-15T17:55:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 7411, "reply_count": 593, "like_count": 36703, "quote_count": 296}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1113472232230146048", "source": "Twitter Media Studio", "id": "1113472232230146048", "lang": "en", "text": "1 MILLION!\nThanks to all who have followed me the last 4 years, a daily fight to keep EU unity. https://t.co/20JgdtzZOu", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-03T16:04:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2158, "reply_count": 1594, "like_count": 17859, "quote_count": 276}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1111242714526433280", "source": "Twitter for Android", "id": "1111242714526433280", "lang": "pl", "text": "A tymczasem w Brukseli... https://t.co/kCl4PK0Jhp", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-28T12:24:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 399, "reply_count": 421, "like_count": 2790, "quote_count": 96}, "author_id": "4267404640"}, {"conversation_id": "1110818745474314240", "source": "Twitter for iPad", "id": "1110818745474314240", "lang": "en", "text": "Appeal to EP: You should be open to a long extension, if the UK wishes to rethink its strategy. 6 million people signed the petition, 1 million marched. They may not feel sufficiently represented by UK Parliament but they must feel represented by you. Because they are Europeans.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-27T08:20:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 30070, "reply_count": 9580, "like_count": 102742, "quote_count": 4720}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1108402377768529922", "source": "Twitter for iPad", "id": "1108402377768529922", "lang": "en", "text": "Even if the hope for final success may seem frail, even illusory, and although Brexit fatigue is increasingly visible and justified, we cannot give up seeking - until the very last moment - a positive solution. #euco", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-20T16:18:14.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1518, "reply_count": 1018, "like_count": 6147, "quote_count": 213}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1097801602541412352", "entities": {"mentions": [{"start": 9, "end": 24, "username": "verkhovna_rada", "id": "478598515"}]}, "source": "Periscope", "id": "1097801602541412352", "lang": "uk", "text": "\u041d\u0410\u0416\u0418\u0412\u041e - @verkhovna_rada \u041c\u043e\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u044f\u0447\u0435\u043d\u0430 5-\u0456\u0439 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u0456 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 \u0413\u0456\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 #\u041c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d\u0443 https://t.co/4XyPJ0j1Ns", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-19T10:14:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 412, "reply_count": 115, "like_count": 1258, "quote_count": 46}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1087700723595390976", "source": "Twitter Media Studio", "id": "1087700723595390976", "lang": "pl", "text": "Moje wyst\u0105pienie z okazji podpisania traktatu o wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy Francj\u0105 i Niemcami w Akwizgranie. https://t.co/Md7WCen5PE", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-22T13:17:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 286, "like_count": 1627, "quote_count": 61}, "author_id": "196994616"}, {"conversation_id": "1084887195645890560", "source": "Hootsuite Inc.", "id": "1084887195645890560", "lang": "pl", "text": "Stop nienawi\u015bci. Stop przemocy. Tysi\u0105ce ludzi czci pami\u0119\u0107 zmar\u0142ego Prezydenta Gda\u0144ska \u2013 Paw\u0142a Adamowicza \ud83d\udd6f fot. Aerovideo https://t.co/lc9uT0eEGH", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-14T18:57:18.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 890, "reply_count": 126, "like_count": 3596, "quote_count": 85}, "author_id": "461133856"}, {"conversation_id": "1083437070616588288", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1083437070616588288", "lang": "en", "text": "To those in the European Union who might think that playing outside the agreed rules and cutting corners means strength, I say: you are wrong. It means weakness.\nTo those working hard to defend European values, our freedoms and rights, I say: keep fighting.", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-10T18:55:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1807, "reply_count": 506, "like_count": 7576, "quote_count": 148}, "author_id": "196994616"}]}, "meta": {"newest_id": "1223195080456134656", "oldest_id": "1083466881393221634", "result_count": 71}}]