[{"data": [{"entities": {"mentions": [{"start": 97, "end": 111, "username": "elcorteingles", "id": "262541531"}]}, "text": "Muy agradecido a todos los que os hab\u00e9is acercado esta tarde a la firma de \u201cUna Espa\u00f1a mejor\u201d en @elcorteingles. Ha sido un placer. https://t.co/IgcaCwBBaA", "id": "1205609670477590529", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 319, "like_count": 2084, "quote_count": 35}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-13T22:05:19.000Z", "conversation_id": "1205609670477590529", "source": "Twitter for iPhone"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "megustaleer", "id": "818494212"}, {"start": 51, "end": 64, "username": "marianorajoy", "id": "343447873"}, {"start": 68, "end": 82, "username": "elcorteingles", "id": "262541531"}]}, "text": "RT @megustaleer: Ya tenemos las pr\u00f3ximas firmas de @marianorajoy en @elcorteingles \u00a1Te esperamos! https://t.co/NDIYdUIQdB", "id": "1204803147962691584", "public_metrics": {"retweet_count": 83, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-11T16:40:29.000Z", "conversation_id": "1204803147962691584", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1204786424953872387"}], "source": "Twitter for iPhone"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 17, "end": 27, "username": "frdelpino", "id": "75377078"}, {"start": 31, "end": 47, "username": "carlosherreracr", "id": "406872715"}]}, "text": "Muchas gracias a @frdelpino, a @carlosherreracr y a todos los que me acompa\u00f1asteis ayer en la presentaci\u00f3n de mi libro \"Una Espa\u00f1a mejor\". https://t.co/4TCcnkhxih", "id": "1202561106885169152", "public_metrics": {"retweet_count": 239, "reply_count": 128, "like_count": 1183, "quote_count": 9}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-05T12:11:25.000Z", "conversation_id": "1202561106885169152", "source": "Twitter Web App"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 17, "end": 31, "username": "HerreraenCOPE", "id": "3309116567"}]}, "text": "Muchas gracias a @HerreraenCOPE por vuestra entrevista. Ha sido un placer. \nhttps://t.co/4UAK4iClZI", "id": "1201811134782853121", "public_metrics": {"retweet_count": 268, "reply_count": 142, "like_count": 1276, "quote_count": 27}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-03T10:31:17.000Z", "conversation_id": "1201811134782853121", "source": "Twitter Web App"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 10, "end": 24, "username": "VicenteFoxQue", "id": "166669818"}, {"start": 58, "end": 69, "username": "CITEKForum", "id": "3272113183"}]}, "text": "Gracias a @VicenteFoxQue por invitarme a participar en el @CITEKForum 2019. Admirable labor la que realiza desde el Centro Fox para impulsar el conocimiento y el liderazgo  entre las nuevas generaciones. https://t.co/xPk8X4yL8I", "id": "1195422122065235968", "public_metrics": {"retweet_count": 152, "reply_count": 107, "like_count": 862, "quote_count": 16}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-15T19:23:38.000Z", "conversation_id": "1195422122065235968", "source": "Twitter Web App"}, {"text": "A partir del 3 de diciembre podr\u00e9is conocer mi visi\u00f3n personal de unos a\u00f1os decisivos en la historia de Espa\u00f1a. https://t.co/8ZqgTO09PY", "id": "1189499436529000449", "public_metrics": {"retweet_count": 1074, "reply_count": 2584, "like_count": 4803, "quote_count": 1364}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-30T11:09:00.000Z", "conversation_id": "1189499436529000449", "source": "Twitter Web App"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 18, "end": 27, "username": "pepeonet", "id": "329214596"}]}, "text": "Hoy nos ha dejado @pepeonet un gran periodista y con una de las m\u00e1s dilatadas carreras profesionales. Descanse en paz.", "id": "1181264839966101509", "public_metrics": {"retweet_count": 115, "reply_count": 63, "like_count": 628, "quote_count": 3}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-07T17:47:39.000Z", "conversation_id": "1181264839966101509", "source": "Twitter Web App"}, {"text": "Esta ma\u00f1ana he tenido el honor de participar junto al Ex Presidente Felipe Gonz\u00e1lez y a Miriam Gonz\u00e1lez en el #ForoLaToja. Un excelente espacio de reflexi\u00f3n sobre el v\u00ednculo atl\u00e1ntico y la democracia liberal. https://t.co/jWsWo12kMN", "id": "1180129454800150529", "public_metrics": {"retweet_count": 263, "reply_count": 205, "like_count": 1316, "quote_count": 24}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-04T14:36:02.000Z", "conversation_id": "1180129454800150529", "source": "Twitter Web App"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 23, "username": "alferma1", "id": "218094642"}]}, "text": "Enhorabuena a @alferma1 nuevo Presidente de Castilla y Le\u00f3n. Esta Comunidad seguir\u00e1 escribiendo su historia de \u00e9xito con un Presidente experimentado, capaz y siempre dispuesto al di\u00e1logo.#InvestiduraCyL https://t.co/Rco03BIT8v", "id": "1149643893710848000", "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 85, "like_count": 483, "quote_count": 6}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-12T11:37:18.000Z", "conversation_id": "1149643893710848000", "source": "Twitter Web Client"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 59, "end": 68, "username": "mercosur", "id": "326334328"}]}, "text": "Gran noticia el acuerdo comercial entre la Uni\u00f3n Europea y @mercosur. El comercio es el mejor motor de crecimiento econ\u00f3mico. Felicito a los negociadores por haber alcanzado este acuerdo hist\u00f3rico despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de negociaciones. #AcuerdoMercosurUE", "id": "1144684972839723008", "public_metrics": {"retweet_count": 265, "reply_count": 79, "like_count": 1012, "quote_count": 11}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-28T19:12:19.000Z", "conversation_id": "1144684972839723008", "source": "Twitter Web Client"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 49, "end": 64, "username": "diariodeavisos", "id": "41097292"}]}, "text": "Muchas gracias al Grupo Plat\u00f3 del Atl\u00e1ntico y al @diariodeavisos que me han invitado a participar en el Foro Premium del Atl\u00e1ntico y exponer los retos a los que se enfrenta Espa\u00f1a ante un mundo en transformaci\u00f3n. https://t.co/YflqlzjWBV", "id": "1141645433690841088", "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 60, "like_count": 434, "quote_count": 6}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-20T09:54:16.000Z", "conversation_id": "1141645433690841088", "source": "Twitter Web Client"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 26, "username": "RafaelNadal", "id": "344634424"}]}, "text": "Enhorabuena a @RafaelNadal por su extraordinaria victoria en #RolandGarros. Pundonor, inteligencia y coraje han hecho de \u00e9l una leyenda del tenis. \u00a1\u00a1Grand\u00edsimo campe\u00f3n!!", "id": "1137768728391757824", "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 82, "like_count": 2071, "quote_count": 12}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-09T17:09:38.000Z", "conversation_id": "1137768728391757824", "source": "Twitter Web Client"}, {"text": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba ha sido una de las personalidades m\u00e1s importantes de la reciente historia de Espa\u00f1a y como tal merece ser honrado y reconocido. Fue un hombre de Estado y un adversario digno de respeto y admiraci\u00f3n.\nDescanse en paz. https://t.co/UkzqJqYtu5", "id": "1126852455558516737", "public_metrics": {"retweet_count": 3711, "reply_count": 477, "like_count": 19349, "quote_count": 181}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-10T14:12:15.000Z", "conversation_id": "1126852455558516737", "source": "Twitter Web Client"}, {"text": "Nos ha dejado Jos\u00e9 Estanga Rebollal. Los que le conocimos sabemos que, adem\u00e1s de ser \"el alcalde rockero\" del PP, era independiente, leal y muy buena gente. Descanse en Paz. https://t.co/i5APMjWWNK", "id": "1122120829188354048", "public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 99, "like_count": 714, "quote_count": 13}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-27T12:50:28.000Z", "conversation_id": "1122120829188354048", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1122085722482192386"}], "source": "Twitter Web Client"}, {"text": "Descanse en paz Manuel Alc\u00e1ntara, \u201candalucismo, luz y retranca\u201d adem\u00e1s de un caudal ingente de buen periodismo", "id": "1118561608568135680", "public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 51, "like_count": 643, "quote_count": 8}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-17T17:07:24.000Z", "conversation_id": "1118561608568135680", "source": "Twitter Web Client"}, {"text": "Nos ha dejado Jos\u00e9 Pedro P\u00e9rez-Llorca. Le recordaremos siempre por su elegancia, inteligencia y bonhom\u00eda dedicadas al servicio de Espa\u00f1a.", "id": "1103250496041693185", "public_metrics": {"retweet_count": 272, "reply_count": 97, "like_count": 1188, "quote_count": 10}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-06T11:06:30.000Z", "conversation_id": "1103250496041693185", "source": "Twitter Web Client"}, {"text": "Diez a\u00f1os gozando de la confianza mayoritaria de los gallegos y trabajando, con la misma ilusi\u00f3n del primer d\u00eda, por el progreso de Galicia. Felicidades @FeijooGalicia en el aniversario de una fecha inolvidable. #FeijooEnGalicia https://t.co/KjFUUoXcXX", "id": "1101447897776906240", "public_metrics": {"retweet_count": 487, "reply_count": 284, "like_count": 1952, "quote_count": 37}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-01T11:43:37.000Z", "conversation_id": "1101447897776906240", "source": "Twitter Web App"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 31, "end": 47, "username": "anapastorjulian", "id": "307570052"}, {"start": 75, "end": 84, "username": "PPopular", "id": "1100424245132300288"}]}, "text": "Ha sido un placer recordar con @anapastorjulian los \u00e9xitos de Espa\u00f1a y del @PPopular en estos a\u00f1os y mirar al futuro con optimismo. Encantado de encontrar a tantos compa\u00f1eros en la Convenci\u00f3n del PP. #Espa\u00f1aEnLibertad https://t.co/BjZxVDih4W", "id": "1086355746906914816", "public_metrics": {"retweet_count": 658, "reply_count": 399, "like_count": 2505, "quote_count": 47}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-18T20:12:48.000Z", "conversation_id": "1086355746906914816", "source": "Twitter Web Client"}, {"entities": {"mentions": [{"start": 111, "end": 125, "username": "JuanMa_Moreno", "id": "278955879"}]}, "text": "Orgulloso y feliz de acompa\u00f1ar al nuevo Presidente de la Junta de Andaluc\u00eda en un d\u00eda hist\u00f3rico. Enhorabuena a @JuanMa_Moreno y a todos los compa\u00f1eros del PP de Andaluc\u00eda. #UnNuevoGobierno https://t.co/maZw6EXCQi", "id": "1086242353558552577", "public_metrics": {"retweet_count": 707, "reply_count": 236, "like_count": 2893, "quote_count": 33}, "author_id": "343447873", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-18T12:42:13.000Z", "conversation_id": "1086242353558552577", "source": "Twitter Web Client"}], "includes": {"users": [{"id": "343447873", "public_metrics": {"followers_count": 1561443, "following_count": 13325, "tweet_count": 24828, "listed_count": 7987}, "username": "marianorajoy", "description": "Afiliado al @PPopular. Creo en #Espa\u00f1a, un gran pa\u00eds, una historia de \u00e9xito.", "name": "Mariano Rajoy Brey", "verified": true, "created_at": "2011-07-27T15:59:22.000Z"}, {"id": "262541531", "public_metrics": {"followers_count": 304735, "following_count": 1615, "tweet_count": 84676, "listed_count": 1224}, "username": "elcorteingles", "description": "Algunos viven momentos, nosotros los creamos: comparte con nosotros tu d\u00eda a d\u00eda.\nEnv\u00edanos tus consultas por DM a @elcorteinglesAC o mencion\u00e1ndonos con #MyECI.", "name": "El Corte Ingl\u00e9s", "verified": true, "created_at": "2011-03-08T07:19:56.000Z"}, {"id": "818494212", "public_metrics": {"followers_count": 2912, "following_count": 466, "tweet_count": 17, "listed_count": 14}, "username": "megustaleer", "description": "Cuenta oficial de frases y citas \ud83d\udcda", "name": "Me Gusta Leer", "verified": false, "created_at": "2012-09-12T00:33:02.000Z"}, {"id": "75377078", "public_metrics": {"followers_count": 13357, "following_count": 1292, "tweet_count": 29416, "listed_count": 331}, "username": "frdelpino", "description": "La Fundaci\u00f3n Rafael del Pino contribuye a formar a los dirigentes espa\u00f1oles, defender la libertad y difundir el conocimiento.", "name": "Fundaci\u00f3n Rafael del Pino", "verified": false, "created_at": "2009-09-18T20:28:02.000Z"}, {"id": "406872715", "public_metrics": {"followers_count": 677353, "following_count": 156, "tweet_count": 3294, "listed_count": 2441}, "username": "carlosherreracr", "description": "herrera en cope", "name": "carlos herrera", "verified": true, "created_at": "2011-11-07T09:43:58.000Z"}, {"id": "3309116567", "public_metrics": {"followers_count": 265834, "following_count": 144, "tweet_count": 42978, "listed_count": 913}, "username": "HerreraenCOPE", "description": "Twitter oficial de Herrera en COPE. De lunes a viernes de 6h a 13h con @carlosherreracr", "name": "Herrera en COPE", "verified": true, "created_at": "2015-06-05T10:16:58.000Z"}, {"id": "166669818", "public_metrics": {"followers_count": 1446638, "following_count": 459, "tweet_count": 14790, "listed_count": 3812}, "username": "VicenteFoxQue", "description": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd Presidente de M\u00e9xico de 2000 a 2006 y ahora trabajando por M\u00e9xico desde @centrofox.", "name": "Vicente Fox Quesada", "verified": true, "created_at": "2010-07-14T18:42:35.000Z"}, {"id": "3272113183", "public_metrics": {"followers_count": 817, "following_count": 294, "tweet_count": 1679, "listed_count": 11}, "username": "CITEKForum", "description": "Protagoniza el #Futuro en el foro empresarial que re\u00fane a los sectores que mueven a M\u00e9xico. | Octubre 2019 en @centrofox", "name": "CITEK Forum", "verified": false, "created_at": "2015-07-08T16:34:28.000Z"}, {"id": "329214596", "public_metrics": {"followers_count": 65143, "following_count": 948, "tweet_count": 86140, "listed_count": 967}, "username": "pepeonet", "description": "Periodista que ha pasado por diarios, semanarios, radios y televisiones escritor de libros pol\u00edticos, mel\u00f3mano y esc\u00e9ptico", "name": "Pepe Oneto", "verified": false, "created_at": "2011-07-04T18:22:27.000Z"}, {"id": "218094642", "public_metrics": {"followers_count": 24123, "following_count": 2875, "tweet_count": 10736, "listed_count": 278}, "username": "alferma1", "description": "Padre de dos hijas, casado, presidente de la Junta de Castilla y Le\u00f3n y del Partido Popular de CyL @PopularesCyL.", "name": "Alfonso F. Ma\u00f1ueco", "verified": true, "created_at": "2010-11-21T11:58:19.000Z"}, {"id": "326334328", "public_metrics": {"followers_count": 48224, "following_count": 309, "tweet_count": 12378, "listed_count": 367}, "username": "mercosur", "description": "Cuenta oficial de Twitter del MERCOSUR | Portugu\u00eas: @mercosul", "name": "MERCOSUR", "verified": true, "created_at": "2011-06-29T19:07:31.000Z"}, {"id": "41097292", "public_metrics": {"followers_count": 129096, "following_count": 47, "tweet_count": 162407, "listed_count": 1074}, "username": "diariodeavisos", "description": "El portal de noticias y entretenimiento l\u00edder en Canarias. En papel, el decano de la prensa, desde 1890 en tu kiosco", "name": "Diario de Avisos", "verified": false, "created_at": "2009-05-19T11:28:04.000Z"}, {"id": "344634424", "public_metrics": {"followers_count": 15751542, "following_count": 146, "tweet_count": 3145, "listed_count": 22786}, "username": "RafaelNadal", "description": "Tennis player", "name": "Rafa Nadal", "verified": true, "created_at": "2011-07-29T10:44:02.000Z"}, {"id": "307570052", "public_metrics": {"followers_count": 123855, "following_count": 678, "tweet_count": 12319, "listed_count": 951}, "username": "anapastorjulian", "description": "Vicepresidenta 2\u00aa del Congreso de los Diputados en la XIV Legislatura. Secretaria Ejecutiva de Sanidad del Partido Popular y miembro de su Comit\u00e9 Ejecutivo.", "name": "Ana Pastor Juli\u00e1n", "verified": true, "created_at": "2011-05-29T21:51:45.000Z"}, {"id": "1100424245132300288", "public_metrics": {"followers_count": 297, "following_count": 0, "tweet_count": 1, "listed_count": 1}, "username": "PPopular", "description": "Sigue al Partido Popular en @populares", "name": "Partido Popular", "verified": false, "created_at": "2019-02-26T15:55:59.000Z"}, {"id": "278955879", "public_metrics": {"followers_count": 175560, "following_count": 11048, "tweet_count": 15018, "listed_count": 856}, "username": "JuanMa_Moreno", "description": "Presidente de @AndaluciaJunta y presidente del @ppandaluz. Casado y padre de 3 hijos. #Andaluc\u00edaAvanza", "name": "Juanma Moreno", "verified": true, "created_at": "2011-04-08T09:09:55.000Z"}], "tweets": [{"entities": {"mentions": [{"start": 34, "end": 47, "username": "marianorajoy", "id": "343447873"}, {"start": 51, "end": 65, "username": "elcorteingles", "id": "262541531"}]}, "text": "Ya tenemos las pr\u00f3ximas firmas de @marianorajoy en @elcorteingles \u00a1Te esperamos! https://t.co/NDIYdUIQdB", "id": "1204786424953872387", "public_metrics": {"retweet_count": 83, "reply_count": 68, "like_count": 267, "quote_count": 17}, "author_id": "15019391", "lang": "es", "geo": {"place_id": "206c436ce43a43a3"}, "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-11T15:34:02.000Z", "conversation_id": "1204786424953872387", "source": "Twitter for Android"}, {"text": "Fallece a los 62 a\u00f1os el exregidor de Oencia Jos\u00e9 Estanga, el 'alcalde rockero' del Bierzo (#Le\u00f3n) https://t.co/M9sEN2Ojwz", "id": "1122085722482192386", "public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 6, "like_count": 8, "quote_count": 3}, "author_id": "45544223", "lang": "es", "reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-27T10:30:58.000Z", "conversation_id": "1122085722482192386", "source": "Besocy_Oficial"}]}, "meta": {"newest_id": "1205609670477590529", "oldest_id": "1086242353558552577", "result_count": 19}}]