[{"data": [{"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1079688854171471872", "created_at": "2018-12-31T10:40:57.000Z", "text": "W 2019 roku wszystkim patriotom i demokratom - w Polsce i w Europie - \u017cycz\u0119 jedno\u015bci i zwyci\u0119stwa!", "id": "1079688854171471872", "public_metrics": {"retweet_count": 870, "reply_count": 706, "like_count": 6652, "quote_count": 88}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1078340587919679488", "created_at": "2018-12-27T17:23:25.000Z", "text": "Smutny koniec roku - odszed\u0142 biskup Tadeusz Pieronek. Wspiera\u0142 Polsk\u0119 europejsk\u0105 szczerze i odwa\u017cnie. Go\u015bci\u0142em Go w tym roku w Brukseli, On mnie niedawno w Krakowie. R\u00f3\u017cni\u0105c si\u0119 czasem, rozumieli\u015bmy si\u0119.", "id": "1078340587919679488", "public_metrics": {"retweet_count": 497, "reply_count": 209, "like_count": 4056, "quote_count": 43}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1078262816342183936", "created_at": "2018-12-27T12:14:23.000Z", "text": "Obie Panie to dwa wielkie i bardzo waleczne serca. Trzeba pom\u00f3c! https://t.co/HJSWhFvlqw", "id": "1078262816342183936", "public_metrics": {"retweet_count": 356, "reply_count": 81, "like_count": 1561, "quote_count": 18}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1076047817775505409", "created_at": "2018-12-21T09:32:46.000Z", "text": "Wyrazy najg\u0142\u0119bszego wsp\u00f3\u0142czucia dla rodzin g\u00f3rnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w tragicznej katastrofie w kopalni w Karwinie. Nasze my\u015bli i serca s\u0105 dzi\u015b z Wami.", "id": "1076047817775505409", "public_metrics": {"retweet_count": 264, "reply_count": 67, "like_count": 2504, "quote_count": 4}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "und", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1075766689055133696", "created_at": "2018-12-20T14:55:40.000Z", "text": "https://t.co/rX19HwSU1y", "id": "1075766689055133696", "public_metrics": {"retweet_count": 1810, "reply_count": 824, "like_count": 9890, "quote_count": 507}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1075036526478798849", "created_at": "2018-12-18T14:34:15.000Z", "text": "Odszed\u0142 Kazimierz Kutz - wielki \u015al\u0105zak i Polak, wspania\u0142y tw\u00f3rca, serdeczny kolega, na kt\u00f3rego zawsze mog\u0142em liczy\u0107. S\u00f3l ziemi czarnej.", "id": "1075036526478798849", "public_metrics": {"retweet_count": 523, "reply_count": 166, "like_count": 3965, "quote_count": 35}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1074385412796362754", "created_at": "2018-12-16T19:26:58.000Z", "text": "RT @eucopresident: Today we need leaders who understand that their role is not only having technocratic skill and the ability to stay in po\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1074384043838500865"}], "id": "1074385412796362754", "public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1072194368705040384", "created_at": "2018-12-10T18:20:32.000Z", "text": "RT @eucopresident: I have decided to call #EUCO on #Brexit (Art. 50) on Thursday. We will not renegotiate the deal, including the backstop,\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1072190546863669248"}], "id": "1072194368705040384", "public_metrics": {"retweet_count": 6377, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1068574355079266305", "created_at": "2018-11-30T18:35:54.000Z", "text": "RT @eucopresident: Our #G20Summit in Buenos Aires has started. Much work ahead for the EU and our partners to defend the international rule\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1068572401527607296"}], "id": "1068574355079266305", "public_metrics": {"retweet_count": 162, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1067023370208858113", "created_at": "2018-11-26T11:52:50.000Z", "text": "RT @eucopresident: I condemn Russian use of force in Azov Sea. Russian authorities must return Ukrainian sailors, vessels &amp; refrain from fu\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1067021445174317056"}], "id": "1067023370208858113", "public_metrics": {"retweet_count": 2356, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1066383635106930688", "created_at": "2018-11-24T17:30:45.000Z", "text": "RT @eucopresident: As a motto for tomorrow, the words of Freddie Mercury, who passed away exactly 27 years ago: \"Friends will be friends, r\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1066382617489096704"}], "id": "1066383635106930688", "public_metrics": {"retweet_count": 1992, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1066318765896421376", "created_at": "2018-11-24T13:12:59.000Z", "text": "RT @Stone_SkyNews: Spotted by a colleague in the local supermarket - European Council President @donaldtusk queuing for eggs ahead of a big\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1066303354274500608"}], "id": "1066318765896421376", "public_metrics": {"retweet_count": 315, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "Stone_SkyNews", "id": "26275704"}, {"start": 96, "end": 107, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1065559055282913281", "created_at": "2018-11-22T10:54:10.000Z", "text": "RT @eucopresident: I have just sent to EU27 a draft Political Declaration on the Future Relationship between EU and UK. The Commission Pres\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1065550862137913344"}], "id": "1065559055282913281", "public_metrics": {"retweet_count": 1404, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1062989845893705728", "created_at": "2018-11-15T08:45:03.000Z", "text": "RT @eucopresident: Let me say to our British friends: as much as I am sad to see you leave, I will do everything to make this farewell the\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1062970664246743040"}], "id": "1062989845893705728", "public_metrics": {"retweet_count": 1779, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1061903691953963009", "created_at": "2018-11-12T08:49:04.000Z", "text": "Kiedy powiedzia\u0142em, \u017ce Polacy dzi\u015b te\u017c mog\u0105 pokona\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnych bolszewik\u00f3w, wszyscy uznali, \u017ce to by\u0142o o PiS. Nawet PiS tak pomy\u015bla\u0142. A to by\u0142o o bolszewikach, o nikim innym.", "id": "1061903691953963009", "public_metrics": {"retweet_count": 1286, "reply_count": 1847, "like_count": 8802, "quote_count": 398}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1061532103299530753", "created_at": "2018-11-11T08:12:30.000Z", "text": "\u017bycz\u0119 naszej Niepodleg\u0142ej i wszystkim Rodakom kolejnych stu lat w szcz\u0119\u015bciu i spokoju. Wybacz nam, Polsko, \u017ce na co dzie\u0144 spieramy si\u0119 o Ciebie, ale dzi\u015b, w Twoje urodziny, wiemy wszyscy jedno: KOCHAMY CI\u0118, POLSKO!\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1", "id": "1061532103299530753", "public_metrics": {"retweet_count": 1492, "reply_count": 787, "like_count": 10106, "quote_count": 96}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1060491661451673600", "created_at": "2018-11-08T11:18:09.000Z", "text": "RT @eucopresident: My speech at #EPPHelsinki : https://t.co/NLOvK7QRE3 https://t.co/yrXVyhiZDf", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1060491134051475457"}], "id": "1060491661451673600", "public_metrics": {"retweet_count": 137, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1060159087147708418", "created_at": "2018-11-07T13:16:37.000Z", "text": "11 XI czcimy bohater\u00f3w naszej Niepodleg\u0142o\u015bci. W niedziel\u0119 o 8.45 z\u0142o\u017c\u0119 z przyjaci\u00f3\u0142mi kwiaty pod pomnikiem J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego przy Belwederze, a w po\u0142udnie przed Grobem Nieznanego \u017bo\u0142nierza.", "id": "1060159087147708418", "public_metrics": {"retweet_count": 607, "reply_count": 317, "like_count": 4135, "quote_count": 56}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1059175591700844544", "created_at": "2018-11-04T20:08:34.000Z", "text": "Mi\u0142y dzie\u0144. Nawet Lechia wygra\u0142a.", "id": "1059175591700844544", "public_metrics": {"retweet_count": 752, "reply_count": 421, "like_count": 6904, "quote_count": 130}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1058410316059602950", "created_at": "2018-11-02T17:27:38.000Z", "text": "To ju\u017c 150 raz. \u015awietne teksty, godne jubileuszu! https://t.co/02lYZE9ZC6", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1057273106459475969"}], "id": "1058410316059602950", "public_metrics": {"retweet_count": 76, "reply_count": 40, "like_count": 600, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1058326461453647872", "created_at": "2018-11-02T11:54:25.000Z", "text": "Prezydent mojego kochanego Gda\u0144ska obchodzi dzi\u015b urodziny. Drogi Pawle, najlepszym prezentem dla Ciebie i dla miasta b\u0119dzie Twoje niedzielne zwyci\u0119stwo!", "id": "1058326461453647872", "public_metrics": {"retweet_count": 462, "reply_count": 415, "like_count": 3802, "quote_count": 89}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1055163511322669057", "created_at": "2018-10-24T18:25:59.000Z", "text": "Do\u0142\u0105czaj\u0105c si\u0119 do gratulacji dla @trzaskowski_ , chcia\u0142bym te\u017c podzi\u0119kowa\u0107 @hannagw za 12 lat \u015bwietnej prezydentury.#BhawoTy", "id": "1055163511322669057", "public_metrics": {"retweet_count": 571, "reply_count": 507, "like_count": 5355, "quote_count": 125}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 46, "username": "trzaskowski_", "id": "370112160"}, {"start": 75, "end": 83, "username": "hannagw", "id": "198431548"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1055045223242481665", "created_at": "2018-10-24T10:35:57.000Z", "text": "RT @eucopresident: In response to @Nigel_Farage in EP: I don\u2019t know what the result of the #brexit talks is going to be. But I know that it\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1055036145501913088"}], "id": "1055045223242481665", "public_metrics": {"retweet_count": 3539, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 34, "end": 47, "username": "Nigel_Farage", "id": "19017675"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1053971040433508352", "created_at": "2018-10-21T11:27:32.000Z", "text": "RT @PAPinformacje: Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej, b. premier Donald Tusk odda\u0142 w niedziel\u0119 g\u0142os w wyborach samorz\u0105dowych w jednej z komi\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1053946461577248769"}], "id": "1053971040433508352", "public_metrics": {"retweet_count": 242, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "PAPinformacje", "id": "1530338982"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1053190883489837056", "created_at": "2018-10-19T07:47:28.000Z", "text": "Moje przes\u0142anie do przyw\u00f3dc\u00f3w Europy i Azji https://t.co/lFi0Kf9GEH", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1053189058090930176"}], "id": "1053190883489837056", "public_metrics": {"retweet_count": 575, "reply_count": 159, "like_count": 2855, "quote_count": 73}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1052546353526661122", "created_at": "2018-10-17T13:06:20.000Z", "text": "Mniejsza o tabliczk\u0119. Wa\u017cne, \u017ceby Polski nie odkr\u0119cili od Unii Europejskiej.", "id": "1052546353526661122", "public_metrics": {"retweet_count": 1516, "reply_count": 566, "like_count": 7126, "quote_count": 183}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1051880044140875776", "created_at": "2018-10-15T16:58:40.000Z", "text": "RT @eucopresident: On a #Brexit deal: It always seems impossible until it's done. Let us not give up. My #euco invitation letter https://t.\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1051879845817450498"}], "id": "1051880044140875776", "public_metrics": {"retweet_count": 392, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "und", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1050048645968605189", "created_at": "2018-10-10T15:41:20.000Z", "text": "https://t.co/RlQD6Mam6a", "id": "1050048645968605189", "public_metrics": {"retweet_count": 1511, "reply_count": 688, "like_count": 7199, "quote_count": 269}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1049001764958195712", "created_at": "2018-10-07T18:21:24.000Z", "text": "Haratanie w ga\u0142\u0119 to zaj\u0119cie dla d\u017centelmen\u00f3w.", "id": "1049001764958195712", "public_metrics": {"retweet_count": 853, "reply_count": 577, "like_count": 7067, "quote_count": 205}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1048584120836808704", "created_at": "2018-10-06T14:41:50.000Z", "text": "RT @trzaskowski_: Dobre spotkanie z Donaldem Tuskiem w Krakowie. Rozmawiali\u015bmy g\u0142\u00f3wnie o funduszach na rozw\u00f3j polskich region\u00f3w, a zw\u0142aszcz\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1048518487432486913"}], "id": "1048584120836808704", "public_metrics": {"retweet_count": 324, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 16, "username": "trzaskowski_", "id": "370112160"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1048263941959417856", "created_at": "2018-10-05T17:29:34.000Z", "text": "RT @Makowski_Jaro: Pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r. Z rado\u015bci\u0105 oprowadzi\u0142em dzi\u015b dobrego znajomego po naszym pi\u0119knym Nikiszu. https://t.co/z2YyZO3A2F", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1048261704608632832"}], "id": "1048263941959417856", "public_metrics": {"retweet_count": 195, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1048157308407226368", "created_at": "2018-10-05T10:25:50.000Z", "text": "RT @eucopresident: I congratulate both winners of this year's #NobelPeacePrize. They have my deepest respect for the courage, compassion an\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1048145602872299521"}], "id": "1048157308407226368", "public_metrics": {"retweet_count": 262, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1048117098474557440", "created_at": "2018-10-05T07:46:04.000Z", "text": "RT @eucopresident: My press statement on #Brexit after meeting Taoiseach @campaignforleo https://t.co/gamW1X7EFr https://t.co/5mTuV7lHYm", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1047834552100671488"}], "id": "1048117098474557440", "public_metrics": {"retweet_count": 256, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1047461889310171138", "created_at": "2018-10-03T12:22:29.000Z", "text": "RT @sikorskiradek: Na z\u0142o\u015b\u0107 Prezesowi, przeczytaj jak Polska Mo\u017ce By\u0107 Lepsza. https://t.co/W2MOJcjphI", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1047032332866203648"}], "id": "1047461889310171138", "public_metrics": {"retweet_count": 64, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "sikorskiradek", "id": "117029568"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1047461713061273601", "created_at": "2018-10-03T12:21:47.000Z", "text": "RT @BartSienkiewicz: O czym jest \u201ePa\u0144stwo teoretyczne\u201d? \nO upadku i podnoszeniu si\u0119. Ale to tylko wst\u0119p. \nRzecz jest o Polsce i o jej sile,\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1046104994473287681"}], "id": "1047461713061273601", "public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "BartSienkiewicz", "id": "1042408388242677761"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1045643458923433984", "created_at": "2018-09-28T11:56:42.000Z", "text": "RT @eucopresident: From an intense defense of our rules-based international order over election meddling and climate change to Mandela\u2019s an\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1045641895265873920"}], "id": "1045643458923433984", "public_metrics": {"retweet_count": 76, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1045372099727151104", "created_at": "2018-09-27T17:58:25.000Z", "text": "Dzisiaj, kiedy tak wielu ludzi, nawet najpot\u0119\u017cniejsi \u015bwiatowi przyw\u00f3dcy, zaczyna watpi\u0107 w wolno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i demokracj\u0119, pami\u0119tajmy o przes\u0142aniu Mandeli i Wa\u0142\u0119sy, by z\u0142o dobrem zwyci\u0119\u017ca\u0107. I \u017ce -bez wzgl\u0119du na to, w jak trudnej sytuacji byli - nigdy nie skapitulowali. #UNGA", "id": "1045372099727151104", "public_metrics": {"retweet_count": 765, "reply_count": 483, "like_count": 4198, "quote_count": 83}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1044661539372961792", "created_at": "2018-09-25T18:54:54.000Z", "text": "RT @eucopresident: Despite war and Russian aggression, Ukraine is showing impressive progress economically and politically. EU will continu\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1044630901869752326"}], "id": "1044661539372961792", "public_metrics": {"retweet_count": 296, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1037800749881872385", "created_at": "2018-09-06T20:32:34.000Z", "text": "RT @eucopresident: Coming up this autumn: #EUCO, #UNGA, #ASEM12, #G20, internal and external security, migration, rules-based multilateral\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1037673158868959232"}], "id": "1037800749881872385", "public_metrics": {"retweet_count": 600, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1035785345600614401", "created_at": "2018-09-01T07:04:05.000Z", "text": "Ka\u017cdy z was znajduje w \u017cyciu jakie\u015b swoje Westerplatte, jak\u0105\u015b s\u0142uszn\u0105 spraw\u0119, o kt\u00f3r\u0105 nie mo\u017cna nie walczy\u0107..., jaki\u015b porz\u0105dek prawd i warto\u015bci. Nie mo\u017cna zdezerterowa\u0107. JP II. Wci\u0105\u017c aktualne.", "id": "1035785345600614401", "public_metrics": {"retweet_count": 593, "reply_count": 299, "like_count": 3437, "quote_count": 55}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1033386201552744449", "created_at": "2018-08-25T16:10:44.000Z", "text": "It is thanks to @SenJohnMcCain that our faith in the Republican ideals and values continues. Dear Senator, Europe is with you today.", "id": "1033386201552744449", "public_metrics": {"retweet_count": 362, "reply_count": 54, "like_count": 2256, "quote_count": 17}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 30, "username": "SenJohnMcCain", "id": "19394188"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1031822990739230720", "created_at": "2018-08-21T08:39:05.000Z", "text": "RT @eucopresident: Fifty years ago the Soviet invasion of Czechoslovakia crushed #PragueSpring. But the desire for freedom and democracy su\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1031809251352694784"}], "id": "1031822990739230720", "public_metrics": {"retweet_count": 927, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1028605177316745217", "created_at": "2018-08-12T11:32:39.000Z", "text": "RT @eucopresident: Good news for the future of the EU! Youth unemployment continues to go down, Erasmus+ budget is up to allow even more yo\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1028531780251463680"}], "id": "1028605177316745217", "public_metrics": {"retweet_count": 1592, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1023163521826254848", "created_at": "2018-07-28T11:09:27.000Z", "text": "Kora. By\u0142a\u015b u nas w domu niemal codziennie od czterdziestu lat. I chc\u0119 Ci powiedzie\u0107, \u017ce Tw\u00f3j koncert dla nas nigdy si\u0119 nie sko\u0144czy.", "id": "1023163521826254848", "public_metrics": {"retweet_count": 742, "reply_count": 187, "like_count": 6532, "quote_count": 35}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1019175542204063745", "created_at": "2018-07-17T11:02:39.000Z", "text": "RT @eucopresident: The real risks to our economy, jobs and prosperity are political uncertainty, tariff war, unpredictability, irresponsibi\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1019171941138214913"}], "id": "1019175542204063745", "public_metrics": {"retweet_count": 655, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1018723773812477957", "created_at": "2018-07-16T05:07:29.000Z", "text": "RT @eucopresident: Europe and China, America and Russia, today in Beijing and in Helsinki, are jointly responsible for improving the world\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1018715542885208065"}], "id": "1018723773812477957", "public_metrics": {"retweet_count": 587, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "cs", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1018560697897275392", "created_at": "2018-07-15T18:19:28.000Z", "text": "Merci! Hvala! Europe is proud of you!", "id": "1018560697897275392", "public_metrics": {"retweet_count": 178, "reply_count": 98, "like_count": 2074, "quote_count": 7}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1018512179597856769", "created_at": "2018-07-15T15:06:41.000Z", "text": "RT @eucopresident: America and the EU are best friends. Whoever says we are foes is spreading fake news.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1018511452242612224"}], "id": "1018512179597856769", "public_metrics": {"retweet_count": 10099, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1017153766796267520", "created_at": "2018-07-11T21:08:50.000Z", "text": "RT @eucopresident: At the #NATOSummit in Brussels today with allies. https://t.co/Ka7znMxGll", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1017115495915540480"}], "id": "1017153766796267520", "public_metrics": {"retweet_count": 227, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1016637808830709762", "created_at": "2018-07-10T10:58:36.000Z", "text": "RT @eucopresident: Dear @realDonaldTrump. US doesn\u2019t have and won\u2019t have a better ally than EU. We spend on defense much more than Russia a\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1016627917915348993"}], "id": "1016637808830709762", "public_metrics": {"retweet_count": 4063, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 24, "end": 40, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1016348970958905344", "created_at": "2018-07-09T15:50:52.000Z", "text": "RT @eucopresident: Ukraine's independence and the security of Poland and the whole region relies to a huge extent on the relations between\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1016343045657321472"}], "id": "1016348970958905344", "public_metrics": {"retweet_count": 205, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1016335297875935232", "created_at": "2018-07-09T14:56:32.000Z", "text": "RT @eucopresident: Politicians come and go but the problems they have created for people remain. I can only regret that the idea of #Brexit\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1016327348919193601"}], "id": "1016335297875935232", "public_metrics": {"retweet_count": 10370, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1013043031895928833", "created_at": "2018-06-30T12:54:14.000Z", "text": "RT @eucopresident: Europeans expect us to restore their sense of security and order. Not because they suddenly became xenophobic but becaus\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1012988172253483009"}], "id": "1013043031895928833", "public_metrics": {"retweet_count": 403, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1012322689711828993", "created_at": "2018-06-28T13:11:51.000Z", "text": "RT @eucopresident: Ahead of #EUCO: Some may think I am too tough in my proposals on migration. But trust me, if we don't agree on them, the\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1012311156822822912"}], "id": "1012322689711828993", "public_metrics": {"retweet_count": 181, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1011342422675263488", "created_at": "2018-06-25T20:16:38.000Z", "text": "RT @PA: \"Unfortunately we are dealing with something that is much more difficult the game against Panama.\"\n\nEuropean Council President @Don\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1011341186777403395"}], "id": "1011342422675263488", "public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 6, "username": "PA", "id": "19983221"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1009129154430808064", "created_at": "2018-06-19T17:41:53.000Z", "text": "Dru\u017cyna po przegranej musi si\u0119 podnie\u015b\u0107 i walczy\u0107 dalej. Warto j\u0105  w tym wesprze\u0107, bez tej ca\u0142ej histerii i uniesie\u0144, za to konsekwentnie i lojalnie. Bo dop\u00f3ki pi\u0142ka w grze...", "id": "1009129154430808064", "public_metrics": {"retweet_count": 603, "reply_count": 376, "like_count": 4588, "quote_count": 76}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1005886576138866689", "created_at": "2018-06-10T18:57:02.000Z", "text": "RT @eucopresident: There is a special place in heaven for @JustinTrudeau. Canada, thank you for the perfect organisation of G7!", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1005886097581363200"}], "id": "1005886576138866689", "public_metrics": {"retweet_count": 9787, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 58, "end": 72, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1005561201768706048", "created_at": "2018-06-09T21:24:07.000Z", "text": "RT @EUCouncilTVNews: President #Tusk at the @G7 Summit to defend #EU values @eucopresident  https://t.co/oIdUq8t2zD", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1005557841644654592"}], "id": "1005561201768706048", "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "EUCouncilTVNews", "id": "50995683"}, {"start": 44, "end": 47, "username": "G7", "id": "3191500397"}, {"start": 76, "end": 90, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1005160414571827201", "created_at": "2018-06-08T18:51:32.000Z", "text": "RT @eucopresident: Our solidarity can save his life.\nUkrainian filmmaker Oleg #Sentsov is imprisoned in Siberia for 20 years. Today is the\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1005159803491102721"}], "id": "1005160414571827201", "public_metrics": {"retweet_count": 744, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1005144502359687168", "created_at": "2018-06-08T17:48:18.000Z", "text": "RT @eucopresident: Trans-Atlanticists of all countries, unite!\nMy remarks to the press ahead of #G7Charlevoix Summit: https://t.co/GBlqhqYz\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1005101424240484354"}], "id": "1005144502359687168", "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1005144466129391616", "created_at": "2018-06-08T17:48:10.000Z", "text": "RT @eucopresident: Coordinating with European colleagues.\nI\u2019m convinced that here at the #G7Charlevoix Summit we will have a fully united E\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1005116528214315014"}], "id": "1005144466129391616", "public_metrics": {"retweet_count": 251, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1004599701742735360", "created_at": "2018-06-07T05:43:28.000Z", "text": "RT @eucopresident: Are President Trump's decisions merely seasonal turbulences or rather the first symptoms of the breakup of the Western p\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1004592083615780864"}], "id": "1004599701742735360", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1004404930835308544", "created_at": "2018-06-06T16:49:31.000Z", "text": "Europejska Akademia Filmowa zaapelowa\u0142a do mnie w sprawie g\u0142oduj\u0105cego 22 dzie\u0144 Olega Sencowa, ukrai\u0144skiego filmowca skazanego w procesie politycznym na 20 lat obozu. Zwracam si\u0119 do przyw\u00f3dc\u00f3w UE i G7 o wsparcie tego apelu. Nasza solidarno\u015b\u0107 mo\u017ce ocali\u0107 mu \u017cycie.", "id": "1004404930835308544", "public_metrics": {"retweet_count": 533, "reply_count": 102, "like_count": 2230, "quote_count": 20}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1000754919929012224", "created_at": "2018-05-27T15:05:40.000Z", "text": "RT @eucopresident: I survived! It was a hot, humid and hard 20km race. Still, it was such a great moment to share with other runners from B\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1000750678183161856"}], "id": "1000754919929012224", "public_metrics": {"retweet_count": 467, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pt", "author_id": "375146901", "conversation_id": "1000462021828235264", "created_at": "2018-05-26T19:41:48.000Z", "text": "MASSACRAMOS", "id": "1000462021828235264", "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 90, "like_count": 719, "quote_count": 30}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "999706462443200513", "created_at": "2018-05-24T17:39:28.000Z", "text": "RT @eucopresident: Good discussion with PM @VGroysman preparing the EU-Ukraine Summit on 9 July. https://t.co/R3BC37edrN", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "999668598422548485"}], "id": "999706462443200513", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 43, "end": 53, "username": "VGroysman", "id": "4830245355"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "999359387994083329", "created_at": "2018-05-23T18:40:19.000Z", "text": "RT @eucopresident: We, the G7, denounce Venezuela's Presidential election and stand in solidarity with the people of Venezuela. G7 press st\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "999266423477342208"}], "id": "999359387994083329", "public_metrics": {"retweet_count": 140, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "998613305534099456", "created_at": "2018-05-21T17:15:40.000Z", "text": "RT @MikiWrobelek_: PIS ca\u0142y czas gloryfikowa\u0142 i gloryfikuje kiboli. Do dzi\u015b nic si\u0119 nie zmieni\u0142o. Nie b\u0119dzie ze swoimi boj\u00f3wkami walczy\u0142! h\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "998611710343811072"}], "id": "998613305534099456", "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "MikiWrobelek_", "id": "3176067623"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "997778136145235968", "created_at": "2018-05-19T09:57:00.000Z", "text": "RT @MikiWrobelek_: Grand Press Photo 2018. \n@DominikWernerPL zaj\u0105\u0142 II miejsce w kategorii ludzie za foto: @donaldtusk jad\u0105c poci\u0105giem na pr\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "997762453340639233"}], "id": "997778136145235968", "public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "MikiWrobelek_", "id": "3176067623"}, {"start": 44, "end": 60, "username": "DominikWernerPL", "id": "2345565273"}, {"start": 106, "end": 117, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "996734180351512577", "created_at": "2018-05-16T12:48:41.000Z", "text": "RT @eucopresident: Looking at latest decisions of @realDonaldTrump someone could even think: with friends like that who needs enemies. But\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "996731038062862336"}], "id": "996734180351512577", "public_metrics": {"retweet_count": 6659, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 50, "end": 66, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "994302961076572160", "created_at": "2018-05-09T19:47:53.000Z", "text": "RT @eucopresident: Congrats to President @EmmanuelMacron on receiving this year\u2019s #KarlsPreis today. It is well deserved. https://t.co/drHh\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "994295854226923521"}], "id": "994302961076572160", "public_metrics": {"retweet_count": 182, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 41, "end": 56, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "994198604662431744", "created_at": "2018-05-09T12:53:13.000Z", "text": "RT @eucopresident: Happy #EuropeDay. https://t.co/LjUmiHJn69", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "994187117373870080"}], "id": "994198604662431744", "public_metrics": {"retweet_count": 639, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "993934286683336704", "created_at": "2018-05-08T19:22:55.000Z", "text": "RT @eucopresident: Strengthening EU-NATO cooperation is my goal, and our work continues day by day. Discussing military mobility and counte\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "993911794337972224"}], "id": "993934286683336704", "public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "sl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "993200525901553664", "created_at": "2018-05-06T18:47:12.000Z", "text": "RT @MiroCerar: Posnetek najine dana\u0161nje skupne tiskovne konference je na voljo na spodnji povezavi. Ogled zares priporo\u010dam, saj je dragi pr\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "993156709022683136"}], "id": "993200525901553664", "public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "MiroCerar", "id": "1655801280"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "993016367002673152", "created_at": "2018-05-06T06:35:25.000Z", "text": "RT @JasminKohl295: New concurrence for @donaldtusk !\ud83d\ude01 #EUopenDay @EUCouncil https://t.co/nhSzCAJNeO", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "992751448319545346"}], "id": "993016367002673152", "public_metrics": {"retweet_count": 52, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 39, "end": 50, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 65, "end": 75, "username": "EUCouncil", "id": "206717989"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "992001507976450049", "created_at": "2018-05-03T11:22:44.000Z", "text": "Majowa demonstracja w Gda\u0144sku w 1982 r. W ko\u0144cu zawsze chodzi o to samo: wolno\u015b\u0107, demokracj\u0119, rz\u0105dy prawa. https://t.co/tP1t7WHWFg", "id": "992001507976450049", "public_metrics": {"retweet_count": 932, "reply_count": 539, "like_count": 5287, "quote_count": 101}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "991254051143802881", "created_at": "2018-05-01T09:52:37.000Z", "text": "RT @GDrobiszewski: Niech ten spot nam przypomina, co mieli\u015bmy, a co dzi\u015b mamy. \n\nTo ju\u017c 14 lat Polski w Unii Europejskiej! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ufe0f\n#TakDlaEu\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "991252981613056000"}], "id": "991254051143802881", "public_metrics": {"retweet_count": 352, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "gdrobiszewski", "id": "2418947546"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "989819197432778753", "created_at": "2018-04-27T10:51:01.000Z", "text": "RT @eucopresident: What I heard today from Korea and what I have experienced here in the Balkans in the last days should be a positive meme\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "989818431460560897"}], "id": "989819197432778753", "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "988059901766393856", "created_at": "2018-04-22T14:20:12.000Z", "text": "Moi przyjaciele przekonali mnie, bym w 61 urodziny wystartowa\u0142 z Instagramem. Wi\u0119c zacz\u0105\u0142em z drobn\u0105 pomoc\u0105 moich wnuk\u00f3w. https://t.co/NqJHnHzk6s", "id": "988059901766393856", "public_metrics": {"retweet_count": 509, "reply_count": 732, "like_count": 5848, "quote_count": 79}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "986497403569221632", "created_at": "2018-04-18T06:51:23.000Z", "text": "RT @eucopresident: Nowhere must the use of chemical weapons become normalised, or without consequences. US, UK and FR airstrikes in Syria w\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "986493934464569344"}], "id": "986497403569221632", "public_metrics": {"retweet_count": 224, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "986011370452897792", "created_at": "2018-04-16T22:40:04.000Z", "text": "RT @eucopresident: We, the G7 Leaders, fully support all efforts by US, UK and France to degrade the Assad regime's ability to use chemical\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "985996219368509441"}], "id": "986011370452897792", "public_metrics": {"retweet_count": 247, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "985045452142862336", "created_at": "2018-04-14T06:41:51.000Z", "text": "RT @eucopresident: Strikes by US, France and UK make it clear that Syrian regime together with Russia &amp; Iran cannot continue this human tra\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "985044176923394048"}], "id": "985045452142862336", "public_metrics": {"retweet_count": 1236, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "979426223200899072", "created_at": "2018-03-29T18:33:03.000Z", "text": "Kiedy Jacek Kapica bezkompromisowo walczy\u0142 jako minister w moim rz\u0105dzie z przest\u0119pcami, te\u017c by\u0142 atakowany pod\u0142ymi metodami. Nie podda\u0142 si\u0119 wtedy, nie podda si\u0119 dzisiaj.", "id": "979426223200899072", "public_metrics": {"retweet_count": 805, "reply_count": 832, "like_count": 4198, "quote_count": 142}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "978262934035091456", "created_at": "2018-03-26T13:30:33.000Z", "text": "RT @eucopresident: Today 14 EU Member States decided to expel Russian diplomats as direct follow-up to #EUCO discussion last week on #Salis\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "978258762740924416"}], "id": "978262934035091456", "public_metrics": {"retweet_count": 1168, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "976118397669961729", "created_at": "2018-03-20T15:28:56.000Z", "text": "RT @eucopresident: Transatlantic relations are cornerstone of security and prosperity of US and EU. Given importance of our relationship, w\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "976116480906588160"}], "id": "976118397669961729", "public_metrics": {"retweet_count": 155, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "976068756492431361", "created_at": "2018-03-20T12:11:40.000Z", "text": "Uda\u0142o nam si\u0119 przekona\u0107 Brytyjczyk\u00f3w w kwestii dla Polak\u00f3w najwa\u017cniejszej: gwarancji praw obywateli UE na Wyspach. Solidarno\u015b\u0107 europejska ma sens.", "id": "976068756492431361", "public_metrics": {"retweet_count": 419, "reply_count": 268, "like_count": 2639, "quote_count": 59}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "973974775579234304", "created_at": "2018-03-14T17:30:56.000Z", "text": "RT @eucopresident: Make trade, not war, Mr President.\n\nInstead of trade war, we should go back to EU-US trade talks now.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "973879117237161985"}], "id": "973974775579234304", "public_metrics": {"retweet_count": 401, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "973882529458610176", "created_at": "2018-03-14T11:24:23.000Z", "text": "RT @eucopresident: For real friends, this should be obvious: At a time of fake news spreading, meddling in our elections, and attacks on pe\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "973879524474712064"}], "id": "973882529458610176", "public_metrics": {"retweet_count": 1363, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "973882290500751365", "created_at": "2018-03-14T11:23:26.000Z", "text": "RT @eucopresident: I express my full solidarity with PM @theresa_may in the face of the brutal attack inspired, most likely, by Moscow. I\u2019m\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "973879393834725376"}], "id": "973882290500751365", "public_metrics": {"retweet_count": 1168, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 56, "end": 68, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "973806702620495872", "created_at": "2018-03-14T06:23:05.000Z", "text": "RT @eucopresident: \u201cIt matters if you just don\u2019t give up.\u201d Remembering Stephen Hawking.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "973806165988708352"}], "id": "973806702620495872", "public_metrics": {"retweet_count": 516, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "971777282447724544", "created_at": "2018-03-08T15:58:53.000Z", "text": "RT @eucopresident: Life will be different after #Brexit, also for financial services.\nI fully respect UK Chancellor\u2019s competence in definin\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "971772338164334592"}], "id": "971777282447724544", "public_metrics": {"retweet_count": 797, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "971776660444991488", "created_at": "2018-03-08T15:56:25.000Z", "text": "RT @eucopresident: If in London someone assumes that the #Brexit negotiations will deal with other issues first, before moving to the Irish\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "971771754325700608"}], "id": "971776660444991488", "public_metrics": {"retweet_count": 2118, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "971390938575712256", "created_at": "2018-03-07T14:23:41.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU27 wants UK as close friend &amp; partner and will enter talks on future with open, positive mind. But given UK red lines\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "971363057002799105"}], "id": "971390938575712256", "public_metrics": {"retweet_count": 2729, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "971390767724924929", "created_at": "2018-03-07T14:23:01.000Z", "text": "RT @eucopresident: President Trump said: \u2018trade wars are good and easy to win\u2019. But the truth is trade wars are bad and easy to lose. EU\u2019s\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "971363583710855168"}], "id": "971390767724924929", "public_metrics": {"retweet_count": 496, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "969135428182990848", "created_at": "2018-03-01T09:01:06.000Z", "text": "RT @eucopresident: UK red lines will determine shape of our future relationship. Next week I will present draft guidelines on this. Let\u2019s b\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "969131980213444608"}], "id": "969135428182990848", "public_metrics": {"retweet_count": 1013, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "969135408612364288", "created_at": "2018-03-01T09:01:01.000Z", "text": "RT @eucopresident: One possible consequence of UK #Brexit red lines is a hard border on the island of Ireland. EU27 wants to prevent this,\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "969131782292561920"}], "id": "969135408612364288", "public_metrics": {"retweet_count": 1138, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "961959587279724545", "created_at": "2018-02-09T13:46:52.000Z", "text": "RT @eucopresident: With President @EmmanuelMacron in Paris today to discuss how to take Europe forward with ambition, realism and determina\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "961942237662842882"}], "id": "961959587279724545", "public_metrics": {"retweet_count": 265, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 34, "end": 49, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "958993407602495489", "created_at": "2018-02-01T09:20:20.000Z", "text": "Kto rozpowszechnia k\u0142amliwe sformu\u0142owanie o \u201epolskich obozach\u201d, szkodzi dobremu imieniu i interesom Polski. Autorzy ustawy wypromowali to pod\u0142e oszczerstwo na ca\u0142y \u015bwiat, skutecznie jak nikt dot\u0105d. A wi\u0119c, zgodnie z ustaw\u0105...", "id": "958993407602495489", "public_metrics": {"retweet_count": 1518, "reply_count": 2748, "like_count": 6747, "quote_count": 506}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "953324422261227520", "created_at": "2018-01-16T17:53:48.000Z", "text": "Listening to Dolores ... \u201d I\u2019ll miss you when you\u2019re gone, that is what I do\u201d.", "id": "953324422261227520", "public_metrics": {"retweet_count": 234, "reply_count": 128, "like_count": 1941, "quote_count": 41}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "953191394285375489", "created_at": "2018-01-16T09:05:12.000Z", "text": "RT @eucopresident: Unless there is a change of heart among our British friends, #Brexit will become a reality \u2013 with all its negative conse\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "953190235948666880"}], "id": "953191394285375489", "public_metrics": {"retweet_count": 11293, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "952096623076827136", "created_at": "2018-01-13T08:34:58.000Z", "text": "RT @BoykoBorissov: I did not comment or question @eucopresident Tusk's impartiality and neutrality. I never would.\nI spoke of the need for\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "951913039795802114"}], "id": "952096623076827136", "public_metrics": {"retweet_count": 218, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "BoykoBorissov", "id": "1718459486"}, {"start": 49, "end": 63, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "950499923891548160", "created_at": "2018-01-08T22:50:15.000Z", "text": "RT @tygodnik: Unia Europejska inna nie b\u0119dzie. Spieszmy si\u0119 j\u0105 kocha\u0107, p\u00f3ki j\u0105 mamy tak\u0105, jaka jest. Uni\u0119 stworzono po to, aby w Europie ni\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "950457612679745537"}], "id": "950499923891548160", "public_metrics": {"retweet_count": 331, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "tygodnik", "id": "50154341"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "949971157062647808", "created_at": "2018-01-07T11:49:08.000Z", "text": "RT @EuropeElects: Poland: Support for the country's membership in the European Union spikes to record high. #Brexit #EuropeanUnion #Poland\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "949647429917466625"}], "id": "949971157062647808", "public_metrics": {"retweet_count": 431, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 16, "username": "EuropeElects", "id": "319677725"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "949702657526165505", "created_at": "2018-01-06T18:02:12.000Z", "text": "Kamil. Czwarty Kr\u00f3l.", "id": "949702657526165505", "public_metrics": {"retweet_count": 517, "reply_count": 335, "like_count": 4562, "quote_count": 60}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "949306759071531014", "created_at": "2018-01-05T15:49:03.000Z", "text": "Nie martwcie si\u0119 kontuzj\u0105 Roberta. S\u0105 alternatywy... https://t.co/Ho9xEKxGeK", "id": "949306759071531014", "public_metrics": {"retweet_count": 605, "reply_count": 706, "like_count": 5857, "quote_count": 258}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "947488605932486656", "created_at": "2017-12-31T15:24:21.000Z", "text": "Na Nowy Rok \u017cycz\u0119 Wam wszystkim, zgodnie z odwieczn\u0105 gda\u0144sk\u0105 maksym\u0105, odwagi i rozwagi, a szcz\u0119\u015bcie samo przyjdzie. Wasze zdrowie!", "id": "947488605932486656", "public_metrics": {"retweet_count": 755, "reply_count": 674, "like_count": 5834, "quote_count": 63}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "945997020560613376", "created_at": "2017-12-27T12:37:20.000Z", "text": "RT @EUCouncil: T-5 days until 2018! Before it's time to say 'Bye bye 2017' we have put together some moments that have shaped this year: ht\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "945942346385932290"}], "id": "945997020560613376", "public_metrics": {"retweet_count": 137, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "EUCouncil", "id": "206717989"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "944566284431306752", "created_at": "2017-12-23T13:52:06.000Z", "text": "Jaki mi\u0142y, cho\u0107 spodziewany, prezent pod choink\u0119. Gr\u00e0cies Barca, gr\u00e0cies Leo\ud83d\ude04\u26bd\ufe0f\ud83c\udf84", "id": "944566284431306752", "public_metrics": {"retweet_count": 160, "reply_count": 182, "like_count": 1878, "quote_count": 36}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "944301979458777088", "created_at": "2017-12-22T20:21:50.000Z", "text": "Na Bo\u017ce Narodzenie wszystkim ludziom dobrej woli ciep\u0142a w domu, mi\u0142o\u015bci w rodzinie i nadziei w Ojczy\u017anie.", "id": "944301979458777088", "public_metrics": {"retweet_count": 991, "reply_count": 1187, "like_count": 7586, "quote_count": 95}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "941640409125703680", "created_at": "2017-12-15T12:05:43.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU leaders agree to move on to the second phase of #Brexit talks. Congratulations PM @theresa_may", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "941630669939249152"}], "id": "941640409125703680", "public_metrics": {"retweet_count": 1078, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 104, "end": 116, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "und", "author_id": "375146901", "conversation_id": "940276834125611008", "created_at": "2017-12-11T17:47:21.000Z", "text": "https://t.co/jd9xsqizfC", "id": "940276834125611008", "public_metrics": {"retweet_count": 346, "reply_count": 283, "like_count": 2551, "quote_count": 70}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "939209879251808256", "created_at": "2017-12-08T19:07:39.000Z", "text": "RT @300polityka: PDT: Nie b\u0119dzie Europy, jakiej pragniemy,je\u015bli od wewn\u0105trz opanuj\u0105 j\u0105 nasi polityczni barbarzy\u0144cy [CA\u0141E WYST\u0104PIENIE] https\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "939167080116572170"}], "id": "939209879251808256", "public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "300polityka", "id": "361423602"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "939205633773047808", "created_at": "2017-12-08T18:50:47.000Z", "text": "RT @eucopresident: I believe in liberal democracy: imperfect and fragile, underappreciated and violated, defenceless at times, but alternat\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "939161413435707392"}], "id": "939205633773047808", "public_metrics": {"retweet_count": 671, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "939073004591636481", "created_at": "2017-12-08T10:03:46.000Z", "text": "RT @eucopresident: I\u2019ve sent #Brexit guidelines for 2nd phase to EU27 leaders. While being satisfied with today's agreement, let's remember\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "939044739680219136"}], "id": "939073004591636481", "public_metrics": {"retweet_count": 902, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "938421553817145344", "created_at": "2017-12-06T14:55:08.000Z", "text": "RT @szlachetnapaczk: \"To nie jest przypadek, \u017ce @szlachetnapaczk zrobi\u0142a tak\u0105 furor\u0119 w Polsce, przecie\u017c tak na prawd\u0119 dotyczy milion\u00f3w Pola\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "938397779218587653"}], "id": "938421553817145344", "public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "szlachetnapaczk", "id": "103882469"}, {"start": 48, "end": 64, "username": "szlachetnapaczk", "id": "103882469"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "938367051994935296", "created_at": "2017-12-06T11:18:33.000Z", "text": "Jestem dumny, \u017ce jako premier mog\u0142em wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z genera\u0142ami Pytlem i Noskiem. Byli i s\u0105 wzorem odpowiedzialno\u015bci, patriotyzmu i honoru.", "id": "938367051994935296", "public_metrics": {"retweet_count": 1020, "reply_count": 948, "like_count": 5390, "quote_count": 220}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "937666364633907200", "created_at": "2017-12-04T12:54:16.000Z", "text": "RT @eucopresident: Tell me why I like Mondays! Encouraged after my phone call with Taoiseach @campaignforleo on progress on #Brexit issue o\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "937663925482590208"}], "id": "937666364633907200", "public_metrics": {"retweet_count": 792, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "936648747630592000", "created_at": "2017-12-01T17:30:38.000Z", "text": "My message from Dublin: Ni neart go cur le cheile. There is no strength without unity. Nie ma si\u0142y bez jedno\u015bci.", "id": "936648747630592000", "public_metrics": {"retweet_count": 2546, "reply_count": 331, "like_count": 7524, "quote_count": 234}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "936588388882411520", "created_at": "2017-12-01T13:30:47.000Z", "text": "Jutro b\u0119dzie paczka! #szlachetnapaczka https://t.co/V28BBXlJ9X", "id": "936588388882411520", "public_metrics": {"retweet_count": 288, "reply_count": 337, "like_count": 2748, "quote_count": 52}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "935125466301829122", "created_at": "2017-11-27T12:37:39.000Z", "text": "Szeryf, zostaw pan\u00f3w w sieci... https://t.co/fr7aJjLMQR", "id": "935125466301829122", "public_metrics": {"retweet_count": 1062, "reply_count": 856, "like_count": 8019, "quote_count": 243}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "933755379670028289", "created_at": "2017-11-23T17:53:25.000Z", "text": "RT @poroshenko: Thankful to Donald Tusk both as @eucopresident and a Pole for his absolutely strategic vision of Polish-Ukrainian friendshi\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "933754282582659073"}], "id": "933755379670028289", "public_metrics": {"retweet_count": 266, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}, {"start": 48, "end": 62, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "932203329328951296", "created_at": "2017-11-19T11:06:07.000Z", "text": "Alarm! Ostry sp\u00f3r z Ukrain\u0105, izolacja w Unii Europejskiej, odej\u015bcie od rz\u0105d\u00f3w prawa i niezawi\u0142o\u015bci s\u0105d\u00f3w, atak na sektor pozarz\u0105dowy i wolne media - strategia PiS czy plan Kremla? Zbyt podobne, by spa\u0107 spokojnie.", "id": "932203329328951296", "public_metrics": {"retweet_count": 2461, "reply_count": 3403, "like_count": 9510, "quote_count": 652}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "930367521206743042", "created_at": "2017-11-14T09:31:17.000Z", "text": "W dalekiej Azji spotkania z przyw\u00f3dcami USA, Chin, Indii, Kanady, Japonii i ASEAN. W kuluarach tak\u017ce pytania o Polsk\u0119 w zwi\u0105zku z marszem narodowc\u00f3w. Bez z\u0142udze\u0144: reputacyjna katastrofa. Mo\u017ce nie wszyscy si\u0119 tym przejmuj\u0105, ale ja tak.", "id": "930367521206743042", "public_metrics": {"retweet_count": 1059, "reply_count": 1242, "like_count": 4735, "quote_count": 174}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "929293803562979329", "created_at": "2017-11-11T10:24:42.000Z", "text": "Dzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci by\u0142, jest i b\u0119dzie naszym \u015bwi\u0119tem. Wsp\u00f3lnym. Wszystkich Polak\u00f3w.", "id": "929293803562979329", "public_metrics": {"retweet_count": 732, "reply_count": 744, "like_count": 5091, "quote_count": 70}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "924929006591528960", "created_at": "2017-10-30T09:20:34.000Z", "text": "Niekt\u00f3rzy chc\u0105 prawd\u0119 zakrzycze\u0107. Inni - \"zamilcze\u0107\". Nie wiadomo, co gorsze.", "id": "924929006591528960", "public_metrics": {"retweet_count": 477, "reply_count": 558, "like_count": 2618, "quote_count": 66}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "923915304312410112", "created_at": "2017-10-27T14:12:28.000Z", "text": "RT @eucopresident: For EU nothing changes. Spain remains our only interlocutor. I hope the Spanish government favours force of argument, no\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "923914819631271936"}], "id": "923915304312410112", "public_metrics": {"retweet_count": 14289, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "922761199384743937", "created_at": "2017-10-24T09:46:28.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU27 must keep unity regardless of direction of talks. In fact up to London how this will end: with a good deal, no deal\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "922760687859982336"}], "id": "922761199384743937", "public_metrics": {"retweet_count": 651, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "922728122822332416", "created_at": "2017-10-24T07:35:02.000Z", "text": "RT @eucopresident: On composition of the EP, I suggest a simple rule: fewer countries, fewer MEPs.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "922727486273794049"}], "id": "922728122822332416", "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "922500657369796608", "created_at": "2017-10-23T16:31:10.000Z", "text": "100 lat, Panie Trenerze! Zawsze wiedzia\u0142em, \u017ce 1957 to niez\u0142y rocznik;)", "id": "922500657369796608", "public_metrics": {"retweet_count": 46, "reply_count": 68, "like_count": 899, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "921449315364671491", "created_at": "2017-10-20T18:53:31.000Z", "text": "RT @eucopresident: Jestem dumny, \u017ce Nagrod\u0119 Ksi\u0119\u017cnej Asturii odbiera dzisiaj, obok UE, m\u00f3j rodak Adam Zagajewski. https://t.co/FrNJKFvIQU h\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "921441643231961088"}], "id": "921449315364671491", "public_metrics": {"retweet_count": 144, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "921325887148175360", "created_at": "2017-10-20T10:43:03.000Z", "text": "R\u00f3wnie wa\u017cne dla ca\u0142ej Europy, jak dla polskich demokrat\u00f3w: albo b\u0119dziemy razem, albo nie b\u0119dzie nas w og\u00f3le.", "id": "921325887148175360", "public_metrics": {"retweet_count": 646, "reply_count": 340, "like_count": 2599, "quote_count": 70}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "921320136224755713", "created_at": "2017-10-20T10:20:12.000Z", "text": "RT @eucopresident: Brexit conclusions adopted. Leaders green-light internal EU27 preparations for 2nd phase. #EUCO", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "921308246127857664"}], "id": "921320136224755713", "public_metrics": {"retweet_count": 609, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "917969778903535616", "created_at": "2017-10-11T04:27:05.000Z", "text": "RT @eucopresident: My speech @EU_CoR with my direct appeal to President Puigdemont. #SOTREG\n\nVideo: https://t.co/Lz92IrRB1v\nText: https://t\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "917766302600695809"}], "id": "917969778903535616", "public_metrics": {"retweet_count": 362, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 29, "end": 36, "username": "EU_CoR", "id": "567272864"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "917087057561911296", "created_at": "2017-10-08T17:59:27.000Z", "text": "Megatruskawka na bia\u0142o-czerwonym torcie!", "id": "917087057561911296", "public_metrics": {"retweet_count": 431, "reply_count": 246, "like_count": 4435, "quote_count": 51}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "914858044881809410", "created_at": "2017-10-02T14:22:09.000Z", "text": "RT @eucopresident: Just spoke to @MarianoRajoy. Sharing his constitutional arguments, I appealed for finding ways to avoid further escalati\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "914857841135177729"}], "id": "914858044881809410", "public_metrics": {"retweet_count": 1701, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 33, "end": 46, "username": "marianorajoy", "id": "343447873"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "914843851818508288", "created_at": "2017-10-02T13:25:45.000Z", "text": "RT @eucopresident: Every killing of innocent people is an attack on us all. Europe mourns victims in #LasVegas.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "914843042426818561"}], "id": "914843851818508288", "public_metrics": {"retweet_count": 432, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "913141990493163520", "created_at": "2017-09-27T20:43:10.000Z", "text": "RT @adam_abramczyk: C\u00f3rka @donaldtusk Kasia jest nie tylko pi\u0119kna, ale te\u017c bardzo zdolna. Gratulacje @eucopresident \ud83d\udc4d\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\u270c\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/S9\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "913051526448472069"}], "id": "913141990493163520", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "adam_abramczyk", "id": "707156152480624641"}, {"start": 26, "end": 37, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 101, "end": 115, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "912676510221373441", "created_at": "2017-09-26T13:53:31.000Z", "text": "RT @eucopresident: Today I\u2019d say there is no \"sufficient progress\" yet. But cautiously optimistic about @Theresa_May constructive, more rea\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "912672973030608896"}], "id": "912676510221373441", "public_metrics": {"retweet_count": 423, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 104, "end": 116, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "910582621666779137", "created_at": "2017-09-20T19:13:09.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU and UN created in answer to atrocities of the Second World War. EU will always vigorously react against evil, violenc\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "910562817132163072"}], "id": "910582621666779137", "public_metrics": {"retweet_count": 361, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "910582390808039424", "created_at": "2017-09-20T19:12:14.000Z", "text": "RT @eucopresident: Read my full speech on behalf of the EU to #UNGA: https://t.co/Hge27DeHTD https://t.co/DTJrfkCaEt", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "910572093624012801"}], "id": "910582390808039424", "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "910243621047332864", "created_at": "2017-09-19T20:46:05.000Z", "text": "RT @eucopresident: Talks with PM @Theresa_May at #UNGA. We agreed to meet in London Tuesday next week to discuss #Brexit. https://t.co/782V\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "910231416323100672"}], "id": "910243621047332864", "public_metrics": {"retweet_count": 238, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 33, "end": 45, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "896587684931674115", "created_at": "2017-08-13T04:22:16.000Z", "text": "Bycie dziadkiem bywa ci\u0119\u017ckie czyli co znalaz\u0142em u Kasi na instagramie https://t.co/l8HJwAFvBw", "id": "896587684931674115", "public_metrics": {"retweet_count": 536, "reply_count": 485, "like_count": 6178, "quote_count": 103}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "895246922763710464", "created_at": "2017-08-09T11:34:33.000Z", "text": "Niech tutaj b\u0119dzie wreszcie powiedziane/Jest ONR-u spadkobierc\u0105 Partia. Mi\u0142osz. Traktat Poetycki.", "id": "895246922763710464", "public_metrics": {"retweet_count": 490, "reply_count": 266, "like_count": 2342, "quote_count": 50}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "892687085378863104", "created_at": "2017-08-02T10:02:41.000Z", "text": "Bronimy s\u0105d\u00f3w, by niezale\u017cne by\u0142y te\u017c od nas, naszych opinii i oczekiwa\u0144.", "id": "892687085378863104", "public_metrics": {"retweet_count": 571, "reply_count": 627, "like_count": 3360, "quote_count": 86}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "892345184171773952", "created_at": "2017-08-01T11:24:05.000Z", "text": "Pami\u0119\u0107 o \u017co\u0142nierzach Powstania i cywilnych ofiarach \u0142\u0105czy wszystkich Polak\u00f3w. Jeste\u015bmy i b\u0119dziemy r\u00f3\u017cni, ale nigdy w tej sprawie.", "id": "892345184171773952", "public_metrics": {"retweet_count": 422, "reply_count": 251, "like_count": 3034, "quote_count": 31}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "891322481272815618", "created_at": "2017-07-29T15:40:14.000Z", "text": "Dzi\u0119ki za wsparcie, ale #WielkiSpacer b\u0119dzie d\u0142ugi. Zachowajcie si\u0142y. Jeste\u015bcie przysz\u0142o\u015bci\u0105 - nie bierzcie na siebie ci\u0119\u017car\u00f3w przesz\u0142o\u015bci.", "id": "891322481272815618", "public_metrics": {"retweet_count": 804, "reply_count": 708, "like_count": 4437, "quote_count": 135}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "889219891282284545", "created_at": "2017-07-23T20:25:17.000Z", "text": "RT @Exen: This photo \ud83d\udc4c https://t.co/BY2j06h5yp", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "889210100073844739"}], "id": "889219891282284545", "public_metrics": {"retweet_count": 1003, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 8, "username": "Exen", "id": "16847779"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "888032269801279488", "created_at": "2017-07-20T13:46:06.000Z", "text": "RT @eucopresident: Moje o\u015bwiadczenie w sprawie sytuacji w Polsce. https://t.co/93Fx2qnIlU", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "888032123638120448"}], "id": "888032269801279488", "public_metrics": {"retweet_count": 850, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "885175343480483840", "created_at": "2017-07-12T16:33:42.000Z", "text": "Nic nie nape\u0142nia serca takim smutkiem, jak symetria. \"N\u0119dznicy\". Victor Hugo.", "id": "885175343480483840", "public_metrics": {"retweet_count": 521, "reply_count": 229, "like_count": 2264, "quote_count": 72}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "de", "author_id": "375146901", "conversation_id": "883623272729935872", "created_at": "2017-07-08T09:46:19.000Z", "text": "RT @eucopresident: #G20 in Hamburg. https://t.co/JDHKIUQjgK", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "883622652463788033"}], "id": "883623272729935872", "public_metrics": {"retweet_count": 154, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "883277055990927360", "created_at": "2017-07-07T10:50:35.000Z", "text": "#G20 My appeal to the Muslim leaders. Your tough stance against islamic extremism will be a real support in the fight against terrorism.", "id": "883277055990927360", "public_metrics": {"retweet_count": 157, "reply_count": 113, "like_count": 732, "quote_count": 24}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "883247678813065216", "created_at": "2017-07-07T08:53:51.000Z", "text": "RT @eucopresident: I appeal to all G20 leaders to pursue UN sanctions against smugglers. This is a minimum to be done at global level. http\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "883247048300122112"}], "id": "883247678813065216", "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "880743430594465792", "created_at": "2017-06-30T11:02:51.000Z", "text": "RT @eucopresident: I fell in love with Estonia and the Singing Revolution, when I realised that people holding hands can be stronger than p\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "880493639419527171"}], "id": "880743430594465792", "public_metrics": {"retweet_count": 342, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "877897785131110404", "created_at": "2017-06-22T14:35:17.000Z", "text": "RT @itvnews: .@donaldtusk quotes John Lennon during Brexit discussion #EuropeanUnion https://t.co/THSFSozdog", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "877883857688821760"}], "id": "877897785131110404", "public_metrics": {"retweet_count": 186, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 11, "username": "itvnews", "id": "21866939"}, {"start": 14, "end": 25, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "875355685667692546", "created_at": "2017-06-15T14:13:53.000Z", "text": "W 50-te urodziny @LasekMaciej gratulacje i wyrazy najwy\u017cszego uznania za odwag\u0119 i wytrwa\u0142o\u015b\u0107 w obronie prawdy.", "id": "875355685667692546", "public_metrics": {"retweet_count": 261, "reply_count": 288, "like_count": 2110, "quote_count": 46}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 17, "end": 29, "username": "LasekMaciej", "id": "1077726788"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "875029787512799236", "created_at": "2017-06-14T16:38:53.000Z", "text": "Takie s\u0142owa w takim miejscu nigdy nie powinny pa\u015b\u0107 z ust polskiego premiera.", "id": "875029787512799236", "public_metrics": {"retweet_count": 999, "reply_count": 1410, "like_count": 4941, "quote_count": 203}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "uk", "author_id": "375146901", "conversation_id": "873805609036128256", "created_at": "2017-06-11T07:34:26.000Z", "text": "RT @eucopresident: \u0414\u0435\u043d\u044c, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e. \u0411\u0435\u0437\u0432\u0456\u0437\u043e\u0432\u0456 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0456 \u0434\u043b\u044f \u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0446\u0456\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044e. \u0426\u0435 \u0437\u0431\u043b\u0438\u0436\u0443\u0454 \u043d\u0430\u0441 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "873805218693165056"}], "id": "873805609036128256", "public_metrics": {"retweet_count": 530, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "873098809227616257", "created_at": "2017-06-09T08:45:52.000Z", "text": "RT @eucopresident: We don't know when Brexit talks start. We know when they must end. Do your best to avoid a \"no deal\" as result of \"no ne\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "873098422726701056"}], "id": "873098809227616257", "public_metrics": {"retweet_count": 3027, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "870179296152887296", "created_at": "2017-06-01T07:24:46.000Z", "text": "RT @eucopresident: .@realDonaldTrump please don't change the (political) climate for the worse.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "870179214112301056"}], "id": "870179296152887296", "public_metrics": {"retweet_count": 1360, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 20, "end": 36, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "868395587015716865", "created_at": "2017-05-27T09:16:56.000Z", "text": "Brzezi\u0144ski rok temu: \"Panie Donaldzie, miejsce Polski jest w Europie. Prosz\u0119 tego pilnowa\u0107\". Tak b\u0119dzie, Profesorze.", "id": "868395587015716865", "public_metrics": {"retweet_count": 925, "reply_count": 338, "like_count": 4202, "quote_count": 96}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "868123032916811777", "created_at": "2017-05-26T15:13:54.000Z", "text": "RT @eucopresident: At the #G7Summit in Taormina with @PaoloGentiloni @EmmanuelMacron @realDonaldTrump @theresa_may @JustinTrudeau @AbeShinz\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "868121816736436225"}], "id": "868123032916811777", "public_metrics": {"retweet_count": 102, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 53, "end": 68, "username": "PaoloGentiloni", "id": "406869976"}, {"start": 69, "end": 84, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}, {"start": 85, "end": 101, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}, {"start": 102, "end": 114, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}, {"start": 115, "end": 129, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "867733987933945857", "created_at": "2017-05-25T13:27:59.000Z", "text": "RT @eucopresident: My remarks after meeting with @realDonaldTrump in Brussels today https://t.co/xxohVa42X2  https://t.co/dLX9uDlNvd", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "867686919773323264"}], "id": "867733987933945857", "public_metrics": {"retweet_count": 203, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 49, "end": 65, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "867684263210168320", "created_at": "2017-05-25T10:10:23.000Z", "text": "RT @eucopresident: My message to @POTUS: Values, principles first! Greatest task today is to consolidate free world around Western values,\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "867680218680631296"}], "id": "867684263210168320", "public_metrics": {"retweet_count": 1048, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 33, "end": 39, "username": "POTUS", "id": "1349149096909668363"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "866844046618226688", "created_at": "2017-05-23T02:31:40.000Z", "text": "My heart is in Manchester this night. Our thoughts are with the victims.", "id": "866844046618226688", "public_metrics": {"retweet_count": 703, "reply_count": 347, "like_count": 2866, "quote_count": 53}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "866685324457639937", "created_at": "2017-05-22T16:00:58.000Z", "text": "Odszed\u0142 kto\u015b wyj\u0105tkowo bliski chyba nam wszystkim. Zbigniew Wodecki - smutno b\u0119dzie bez Ciebie.", "id": "866685324457639937", "public_metrics": {"retweet_count": 196, "reply_count": 38, "like_count": 1637, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "861283699077394432", "created_at": "2017-05-07T18:16:50.000Z", "text": "RT @eucopresident: Congratulations @EmmanuelMacron. Congratulations to French people for choosing Liberty, Equality and Fraternity over tyr\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "861283142518353921"}], "id": "861283699077394432", "public_metrics": {"retweet_count": 5501, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 35, "end": 50, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "860153718951555072", "created_at": "2017-05-04T15:26:42.000Z", "text": "RT @eucopresident: #Brexit talks difficult enough. If emotions get out of hand, they'll become impossible. Discretion, moderation &amp; mutual\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "860146090389254144"}], "id": "860153718951555072", "public_metrics": {"retweet_count": 1666, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "859657479537532928", "created_at": "2017-05-03T06:34:49.000Z", "text": "3MAJ-MY SI\u0118 KONSTYTUCJI!", "id": "859657479537532928", "public_metrics": {"retweet_count": 1221, "reply_count": 556, "like_count": 5869, "quote_count": 139}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "858288136782319616", "created_at": "2017-04-29T11:53:32.000Z", "text": "RT @eucopresident: Guidelines adopted unanimously. EU27 firm and fair political mandate for the #Brexit talks is ready.  #EUCO", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "858281339568758784"}], "id": "858288136782319616", "public_metrics": {"retweet_count": 975, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "858240656548003840", "created_at": "2017-04-29T08:44:52.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU27 unity on #Brexit is unique. I'm confident it won't change. Only by remaining united can we conclude the talks. http\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "858238198010523648"}], "id": "858240656548003840", "public_metrics": {"retweet_count": 392, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "857893819894910976", "created_at": "2017-04-28T09:46:40.000Z", "text": "RT @eucopresident: Before discussing EU-UK future, we must first sort out our past. This is the only possible approach to Brexit talks.http\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "857860677742063618"}], "id": "857893819894910976", "public_metrics": {"retweet_count": 371, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "855000126259068928", "created_at": "2017-04-20T10:08:09.000Z", "text": "Drzewo zetn\u0105, ba\u017canta zastrzel\u0105, ale Was nie zmog\u0105. Dzi\u0119ki za Wasze \"Sto lat\" - najpi\u0119kniejsze, jakie w \u017cyciu s\u0142ysza\u0142em.", "id": "855000126259068928", "public_metrics": {"retweet_count": 877, "reply_count": 651, "like_count": 5990, "quote_count": 153}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "854293680232050688", "created_at": "2017-04-18T11:21:00.000Z", "text": "It was Hitchcock, who directed Brexit: first an earthquake and the tension rises.", "id": "854293680232050688", "public_metrics": {"retweet_count": 909, "reply_count": 217, "like_count": 1734, "quote_count": 316}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "853489282887110656", "created_at": "2017-04-16T06:04:36.000Z", "text": "Nadzieja jest si\u0142\u0105 dobrych ludzi. U\u015bmiechu na \u015awi\u0119ta i wiary w te dni, kt\u00f3rych jeszcze nie znamy...", "id": "853489282887110656", "public_metrics": {"retweet_count": 433, "reply_count": 274, "like_count": 3398, "quote_count": 24}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "850663628000854016", "created_at": "2017-04-08T10:56:28.000Z", "text": "Kwiecie\u0144 plecie\u0144: 16 - \u015awi\u0119ta w domu, 19 - prokuratura w W-wie, 22 - sze\u015b\u0107dziesi\u0105te (!) urodziny. Niez\u0142y maraton. Do zobaczenia na trasie :)", "id": "850663628000854016", "public_metrics": {"retweet_count": 396, "reply_count": 389, "like_count": 3817, "quote_count": 75}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "850302881970499585", "created_at": "2017-04-07T11:02:59.000Z", "text": "RT @eucopresident: US strikes show needed resolve against barbaric chemical attacks. EU will work with the US to end brutality in Syria.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "850276318914560002"}], "id": "850302881970499585", "public_metrics": {"retweet_count": 920, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "849986684699725825", "created_at": "2017-04-06T14:06:32.000Z", "text": "RT @eucopresident: Meeting PM May to make sure Brexit talks get off to good start. Agreed to stay in regular contact throughout process htt\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "849985515617214471"}], "id": "849986684699725825", "public_metrics": {"retweet_count": 126, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "848836791507574785", "created_at": "2017-04-03T09:57:16.000Z", "text": "Wierz\u0119 w dobre intencje organizator\u00f3w wiecu poparcia dla mnie, ale uwa\u017cam, \u017ce data 10.04 jest wysoce niefortunna.", "id": "848836791507574785", "public_metrics": {"retweet_count": 382, "reply_count": 183, "like_count": 2565, "quote_count": 69}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "847753048193507329", "created_at": "2017-03-31T10:10:51.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU27 does not, will not pursue punitive approach. Brexit in itself is already punitive enough.", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "847722049090998272"}], "id": "847753048193507329", "public_metrics": {"retweet_count": 2513, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "847048957784182785", "created_at": "2017-03-29T11:33:03.000Z", "text": "RT @eucopresident: The Article 50 letter. #Brexit https://t.co/SO5R5BTvhw", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "847048551792291840"}], "id": "847048957784182785", "public_metrics": {"retweet_count": 4493, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "847048929246105600", "created_at": "2017-03-29T11:32:56.000Z", "text": "RT @eucopresident: After nine months the UK has delivered. #Brexit", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "847047933405093892"}], "id": "847048929246105600", "public_metrics": {"retweet_count": 3204, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "845624515937947648", "created_at": "2017-03-25T13:12:50.000Z", "text": "RT @eucopresident: My reflections on the 60th anniversary of the Rome Treaties: https://t.co/wxiHy6shKK. #EU60", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "845600047110742017"}], "id": "845624515937947648", "public_metrics": {"retweet_count": 230, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "845351666895478785", "created_at": "2017-03-24T19:08:37.000Z", "text": "Pami\u0119tacie? :) https://t.co/fYhUJgxkWP przez @youtube", "id": "845351666895478785", "public_metrics": {"retweet_count": 500, "reply_count": 237, "like_count": 2139, "quote_count": 91}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 45, "end": 53, "username": "YouTube", "id": "10228272"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "845263083325001728", "created_at": "2017-03-24T13:16:37.000Z", "text": "RT @eucopresident: Remembering the past to imagine the future. In Rome I will give all EU leaders a copy of this movie about European Counc\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "845199210966265857"}], "id": "845263083325001728", "public_metrics": {"retweet_count": 222, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "844744873085489153", "created_at": "2017-03-23T02:57:27.000Z", "text": "RT @eucopresident: My thoughts are with the victims of the Westminster attack. Europe stands firm with the UK against terror and ready to h\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "844609988001763330"}], "id": "844744873085489153", "public_metrics": {"retweet_count": 1019, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "844180803575840771", "created_at": "2017-03-21T13:36:02.000Z", "text": "RT @eucopresident: I will call #EUCO on 29/4 to adopt EU27 Brexit Guidelines. Priority must be certainty, clarity for all: citizens, compan\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "844143413645791234"}], "id": "844180803575840771", "public_metrics": {"retweet_count": 413, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "842312835845742594", "created_at": "2017-03-16T09:53:24.000Z", "text": "Pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0105 w moim domu by\u0142y piosenki Wojciecha M\u0142ynarskiego. To by\u0142o r\u00f3wno p\u00f3\u0142 wieku temu. Odt\u0105d by\u0142 zawsze z nami. \u017begnaj wielki Poeto.", "id": "842312835845742594", "public_metrics": {"retweet_count": 219, "reply_count": 78, "like_count": 2170, "quote_count": 6}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "841962717908992000", "created_at": "2017-03-15T10:42:09.000Z", "text": "RT @eucopresident: We will not be intimidated by threats that no #Brexit deal is good for UK &amp; bad for EU. No deal bad for everyone, above\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "841928632843005952"}], "id": "841962717908992000", "public_metrics": {"retweet_count": 1172, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "841962644735176704", "created_at": "2017-03-15T10:41:52.000Z", "text": "RT @eucopresident: Rotterdam destroyed by Nazis. Today w/ Moroccan-born mayor. Anyone seeing fascism there is detached from reality. We are\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "841929096267472897"}], "id": "841962644735176704", "public_metrics": {"retweet_count": 2565, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "840261811035394049", "created_at": "2017-03-10T18:03:21.000Z", "text": "RT @eucopresident: Moja odpowied\u017a na gratulacje od Prezydenta @AndrzejDuda z okazji reelekcji. https://t.co/2TZRNn7TqP", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "840261709508030465"}], "id": "840261811035394049", "public_metrics": {"retweet_count": 483, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 62, "end": 74, "username": "AndrzejDuda", "id": "202086424"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "839866612777902080", "created_at": "2017-03-09T15:52:59.000Z", "text": "Dzi\u0119kuj\u0119 za trzymanie kciuk\u00f3w i serdeczne wsparcie. Pomog\u0142o!\u2764", "id": "839866612777902080", "public_metrics": {"retweet_count": 2224, "reply_count": 3537, "like_count": 15567, "quote_count": 467}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "838076695471144960", "created_at": "2017-03-04T17:20:29.000Z", "text": "Dru\u017cynowe zwyci\u0119stwa ciesz\u0105 najbardziej. Brawo Polacy!", "id": "838076695471144960", "public_metrics": {"retweet_count": 611, "reply_count": 555, "like_count": 5176, "quote_count": 117}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "833633870842982401", "created_at": "2017-02-20T11:06:17.000Z", "text": "RT @eucopresident: The reports @MunSecConf of the death of the West have been greatly exaggerated. #MSC2017 https://t.co/TajxoQkpxe", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "833626852187049985"}], "id": "833633870842982401", "public_metrics": {"retweet_count": 197, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 31, "end": 42, "username": "MunSecConf", "id": "430595346"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "832275509203595264", "created_at": "2017-02-16T17:08:38.000Z", "text": "I \u0142adnie to tak na Polaka Niemcom donosi\u0107?:)", "id": "832275509203595264", "public_metrics": {"retweet_count": 1094, "reply_count": 919, "like_count": 6569, "quote_count": 312}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "826532800346075140", "created_at": "2017-01-31T20:49:10.000Z", "text": "RT @eucopresident: United we stand, divided we fall. My letter on the future of EU27 in Polish: https://t.co/OkXlhForUi", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "826518185629335552"}], "id": "826532800346075140", "public_metrics": {"retweet_count": 182, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "821723956856180741", "created_at": "2017-01-18T14:20:32.000Z", "text": "RT @eucopresident: We took note of PM May's warm, balanced words on European integration. Much closer to narrative of Churchill than Presid\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "821723130897006592"}], "id": "821723956856180741", "public_metrics": {"retweet_count": 382, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "821723940766838784", "created_at": "2017-01-18T14:20:29.000Z", "text": "RT @eucopresident: PM May's speech proves that unified EU27 position on indivisibility of Single Market finally understood and accepted by\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "821722995634880512"}], "id": "821723940766838784", "public_metrics": {"retweet_count": 199, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "821370785415786496", "created_at": "2017-01-17T14:57:10.000Z", "text": "RT @eucopresident: Sad process, surrealistic times but at least more realistic announcement on #Brexit. EU27 united and ready to negotiate\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "821364567150362624"}], "id": "821370785415786496", "public_metrics": {"retweet_count": 732, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "818223498246127621", "created_at": "2017-01-08T22:30:58.000Z", "text": "Jeste\u015bmy sercem i modlitw\u0105 z Danut\u0105, Lechem i ca\u0142\u0105 rodzin\u0105 Wa\u0142\u0119s\u00f3w.", "id": "818223498246127621", "public_metrics": {"retweet_count": 246, "reply_count": 105, "like_count": 1846, "quote_count": 18}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "817425898832072704", "created_at": "2017-01-06T17:41:35.000Z", "text": "Niech \u017cyje Kr\u00f3l Kamil I.", "id": "817425898832072704", "public_metrics": {"retweet_count": 226, "reply_count": 124, "like_count": 1749, "quote_count": 24}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "816055915749187584", "created_at": "2017-01-02T22:57:46.000Z", "text": "RT @przemekspider: \u015awietny gif na @bezprawnik - historia budowy autostrad i dr\u00f3g ekspresowych w Polsce https://t.co/FAk7Qxe6PZ", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "811882186576187392"}], "id": "816055915749187584", "public_metrics": {"retweet_count": 600, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "przemekspider", "id": "26372647"}, {"start": 34, "end": 45, "username": "bezprawnik", "id": "3130350501"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "815224831683784705", "created_at": "2016-12-31T15:55:20.000Z", "text": "W nowym 2017 roku - Ojczyzn\u0119 woln\u0105 od z\u0142a i g\u0142upoty, Panie.", "id": "815224831683784705", "public_metrics": {"retweet_count": 972, "reply_count": 1358, "like_count": 4594, "quote_count": 275}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "812649031218462720", "created_at": "2016-12-24T13:20:01.000Z", "text": "Wiary, nadziei i mi\u0142o\u015bci - wok\u00f3\u0142 nas i w nas. A nadzieja przychodzi do nas wraz z drugim cz\u0142owiekiem. O tym jest Bo\u017ce Narodzenie.", "id": "812649031218462720", "public_metrics": {"retweet_count": 271, "reply_count": 238, "like_count": 2230, "quote_count": 25}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "806828996692418561", "created_at": "2016-12-08T11:53:17.000Z", "text": "RT @eucopresident: Almost there. Visa suspension mechanism dispute over. Now the final stretch towards visa free travel for Ukraine and Geo\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "806821207177838594"}], "id": "806828996692418561", "public_metrics": {"retweet_count": 306, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "803675104731430912", "created_at": "2016-11-29T19:00:51.000Z", "text": "RT @eucopresident: My reply to the UK MPs on the status of EU citizens in the UK and UK citizens living and working in Europe: https://t.co\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "803637037551104000"}], "id": "803675104731430912", "public_metrics": {"retweet_count": 1414, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "801880890154557440", "created_at": "2016-11-24T20:11:17.000Z", "text": "RT @eucopresident: The summit today is another proof of our concrete commitment to Ukraine: https://t.co/2eJTImic1C #EUUkraine https://t.co\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "801801812802228224"}], "id": "801880890154557440", "public_metrics": {"retweet_count": 109, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "uk", "author_id": "375146901", "conversation_id": "800748966447038464", "created_at": "2016-11-21T17:13:25.000Z", "text": "RT @eucopresident: \u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044f \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0404\u0432\u0440\u043e\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d\u0443. \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0448\u043b\u044f\u0445\u0443 \u043f\u0456\u0434 \u043a\u0435\u0440\u0456\u0432\u043d\u0438\u0446\u0442\u0432\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 @Poroshenko. \u041f\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043c\u043a\u0430 \u0404\u0421\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "800718629977223168"}], "id": "800748966447038464", "public_metrics": {"retweet_count": 320, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 114, "end": 125, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "799641567468326912", "created_at": "2016-11-18T15:53:00.000Z", "text": "RT @eucopresident: Today I had phone calls with @realDonaldTrump and @Poroshenko", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "799640936011612160"}], "id": "799641567468326912", "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 48, "end": 64, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}, {"start": 69, "end": 80, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "797052350976368640", "created_at": "2016-11-11T12:24:23.000Z", "text": "Rocznic\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci czcimy raz w roku, ale dba\u0107 o ni\u0105 winni\u015bmy ka\u017cdego dnia. 11 Listopada, \u015bwi\u0119to wszystkich Polak\u00f3w.", "id": "797052350976368640", "public_metrics": {"retweet_count": 154, "reply_count": 85, "like_count": 960, "quote_count": 13}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "797048513083404288", "created_at": "2016-11-11T12:09:08.000Z", "text": "\"There is a crack in everything             That's how the light gets in\".                  Leonard Cohen", "id": "797048513083404288", "public_metrics": {"retweet_count": 76, "reply_count": 18, "like_count": 367, "quote_count": 4}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "796389372530671616", "created_at": "2016-11-09T16:29:57.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU &amp; US have no option but cooperation. EU remains strong, reliable partner. We expect same from US &amp; new President. htt\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "796369587398918144"}], "id": "796389372530671616", "public_metrics": {"retweet_count": 214, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "794942186647416832", "created_at": "2016-11-05T16:39:21.000Z", "text": "My wife's latest comment: one Donald is more than enough!", "id": "794942186647416832", "public_metrics": {"retweet_count": 1941, "reply_count": 424, "like_count": 4796, "quote_count": 491}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "792115127571144704", "created_at": "2016-10-28T21:25:37.000Z", "text": "RT @eucopresident: Mission accomplished! Just agreed with PM @JustinTrudeau to hold EU-Canada Summit this Sunday", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "792113909708754944"}], "id": "792115127571144704", "public_metrics": {"retweet_count": 740, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 61, "end": 75, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "791594019704999936", "created_at": "2016-10-27T10:54:56.000Z", "text": "RT @eucopresident: I am glad for good news from PM @CharlesMichel. Only once all procedures are finalised for EU signing CETA, will I conta\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "791589981341048832"}], "id": "791594019704999936", "public_metrics": {"retweet_count": 333, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 51, "end": 65, "username": "CharlesMichel", "id": "98639150"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "791206382292926464", "created_at": "2016-10-26T09:14:36.000Z", "text": "RT @eucopresident: Talks on CETA continue. I still hope Belgium will prove a consensus-building champion. As we speak, the summit tomorrow\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "791178685776814080"}], "id": "791206382292926464", "public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "785325185658413056", "created_at": "2016-10-10T03:44:49.000Z", "text": "Wszyscy jeste\u015bmy z Wajdy. Patrzyli\u015bmy na Polsk\u0119 i siebie samych   przez Niego. I lepiej rozumieli\u015bmy. Teraz b\u0119dzie trudniej.", "id": "785325185658413056", "public_metrics": {"retweet_count": 283, "reply_count": 88, "like_count": 1727, "quote_count": 19}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "784384631961288704", "created_at": "2016-10-07T13:27:24.000Z", "text": "Sopocianie s\u0105 dumni ze swojego Prezydenta. Najlepszy w Polsce! Gratulacje Jacku!", "id": "784384631961288704", "public_metrics": {"retweet_count": 58, "reply_count": 53, "like_count": 514, "quote_count": 6}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "783319281174020097", "created_at": "2016-10-04T14:54:04.000Z", "text": "To mo\u017ce debata, Panie Prezesie? O Europie, Polsce i Pana insynuacjach. Jestem do dyspozycji.", "id": "783319281174020097", "public_metrics": {"retweet_count": 915, "reply_count": 704, "like_count": 4313, "quote_count": 339}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "773821900988489728", "created_at": "2016-09-08T09:54:52.000Z", "text": "Rozmowa z @theresa_may o Brexit, przysz\u0142ych relacjach EU-UK, a tak\u017ce sytuacji Polak\u00f3w w Wielkiej Brytanii. https://t.co/OQ2lNhPPsq", "id": "773821900988489728", "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 79, "like_count": 488, "quote_count": 12}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 10, "end": 22, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "772733586093043712", "created_at": "2016-09-05T09:50:18.000Z", "text": "RT @eucopresident: Backstage photos of the first day of the #G20summit in China https://t.co/YWd7hVgsJ7", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "772416409750036480"}], "id": "772733586093043712", "public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "765866480051322880", "created_at": "2016-08-17T11:02:52.000Z", "text": "Po wczorajszych (Jaceniuk) i dzisiejszych (Poroszenko) rozmowach dobrze oceniam stan przygotowa\u0144 do liberalizacji wizowej.", "id": "765866480051322880", "public_metrics": {"retweet_count": 17, "reply_count": 46, "like_count": 170, "quote_count": 5}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "765865343436849154", "created_at": "2016-08-17T10:58:21.000Z", "text": "Rozmowa z prez. Poroszenko. Podobnie oceniamy sytuacj\u0119 na Krymie i w Donbasie. Rosyjska wersja   zdarze\u0144 jest niewiarygodna.", "id": "765865343436849154", "public_metrics": {"retweet_count": 46, "reply_count": 64, "like_count": 250, "quote_count": 18}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "760406904514445313", "created_at": "2016-08-02T09:28:28.000Z", "text": "Smutek po Kardynale Macharskim. Ostatni raz spotkali\u015bmy si\u0119 na Wigilii u Siemachy. U\u015bmiecha\u0142 si\u0119 dobrotliwie do wszystkich, jak to On...", "id": "760406904514445313", "public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 31, "like_count": 527, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "756584446908895232", "created_at": "2016-07-22T20:19:23.000Z", "text": "RT @eucopresident: All of Europe now with #Munich", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "756584036949188608"}], "id": "756584446908895232", "public_metrics": {"retweet_count": 561, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "754109533732106240", "created_at": "2016-07-16T00:24:58.000Z", "text": "RT @eucopresident: EU supports Turkey's democratically elected gov, institutions &amp; rule of law. Call for return to constitutional order htt\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "754109203816517632"}], "id": "754109533732106240", "public_metrics": {"retweet_count": 442, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "753758357249466368", "created_at": "2016-07-15T01:09:31.000Z", "text": "Tragiczny paradoks: obiektem ataku w Nicei byli ludzie \u015bwi\u0119tuj\u0105cy wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107 i braterstwo. Europa w \u017ca\u0142obie.", "id": "753758357249466368", "public_metrics": {"retweet_count": 151, "reply_count": 141, "like_count": 581, "quote_count": 32}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "748097798273392640", "created_at": "2016-06-29T10:16:28.000Z", "text": "Bez Ciebie trudniej nam b\u0119dzie cokolwiek zrozumie\u0107. Janka: najlepsze serce, umys\u0142, teksty. Nawet Tw\u00f3j bigos by\u0142 najlepszy. Smutno i pusto...", "id": "748097798273392640", "public_metrics": {"retweet_count": 153, "reply_count": 49, "like_count": 990, "quote_count": 21}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "747541361914744835", "created_at": "2016-06-27T21:25:23.000Z", "text": "England, of course. Sorry;)", "id": "747541361914744835", "public_metrics": {"retweet_count": 557, "reply_count": 168, "like_count": 1062, "quote_count": 112}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "747539443234512901", "created_at": "2016-06-27T21:17:46.000Z", "text": "UK-Iceland 1-2. Winter is coming.", "id": "747539443234512901", "public_metrics": {"retweet_count": 3098, "reply_count": 596, "like_count": 3868, "quote_count": 1000}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "747443245010001920", "created_at": "2016-06-27T14:55:31.000Z", "text": "A JK wci\u0105\u017c \u015bpiewa: pojawiasz si\u0119 i znikasz, mam na twym punkcie bzika...", "id": "747443245010001920", "public_metrics": {"retweet_count": 392, "reply_count": 262, "like_count": 2024, "quote_count": 105}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "747114868470349824", "created_at": "2016-06-26T17:10:40.000Z", "text": "Wyrazy solidarno\u015bci dla Europy w naszej rozmowie od premiera Kanady. To po Obamie druga wa\u017cna deklaracja o potrzebie jedno\u015bci Zachodu.", "id": "747114868470349824", "public_metrics": {"retweet_count": 48, "reply_count": 37, "like_count": 382, "quote_count": 8}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "746732704322957312", "created_at": "2016-06-25T15:52:04.000Z", "text": "Czeka\u0142em na to tyle lat! Bo\u017ce, jak si\u0119 ciesz\u0119!", "id": "746732704322957312", "public_metrics": {"retweet_count": 392, "reply_count": 279, "like_count": 2406, "quote_count": 109}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "743553712749182976", "created_at": "2016-06-16T21:19:54.000Z", "text": "Jest dobrze, b\u0119dzie jeszcze lepiej!Polska, bia\u0142o-czerwoni!!!", "id": "743553712749182976", "public_metrics": {"retweet_count": 114, "reply_count": 95, "like_count": 922, "quote_count": 25}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "738729300283797505", "created_at": "2016-06-03T13:49:24.000Z", "text": "Wa\u017cne s\u0105 tylko te dni... https://t.co/c0zSdN07PB", "id": "738729300283797505", "public_metrics": {"retweet_count": 254, "reply_count": 152, "like_count": 1012, "quote_count": 6}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "738670961575272448", "created_at": "2016-06-03T09:57:35.000Z", "text": "RT @Exen: Pretty weird that @donaldtusk's expression hasn't changed in like 50 years \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03 https://t.co/BdBmMviUT7", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "738637200263393281"}], "id": "738670961575272448", "public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 8, "username": "Exen", "id": "16847779"}, {"start": 28, "end": 39, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "736985727305715712", "created_at": "2016-05-29T18:21:04.000Z", "text": "Kocham Kielce!!!", "id": "736985727305715712", "public_metrics": {"retweet_count": 82, "reply_count": 93, "like_count": 551, "quote_count": 2}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "736920059898134528", "created_at": "2016-05-29T14:00:08.000Z", "text": "A konkretnie 1.55.27!", "id": "736920059898134528", "public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 56, "like_count": 313, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "736888104364220417", "created_at": "2016-05-29T11:53:09.000Z", "text": "Brux. 20 km wyra\u017anie poni\u017cej 2 godz. Forma powoli ro\u015bnie. We w\u0142a\u015bciwym czasie b\u0119dzie optymalna;) https://t.co/YyQ7aO0e7A", "id": "736888104364220417", "public_metrics": {"retweet_count": 154, "reply_count": 215, "like_count": 1417, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "735736555227078656", "created_at": "2016-05-26T07:37:18.000Z", "text": "RT @eucopresident: G7 needs to be tough in defending common values. Questioned by states outside but also by opponents from within https://\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "735724734910857218"}], "id": "735736555227078656", "public_metrics": {"retweet_count": 145, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "735377234731622400", "created_at": "2016-05-25T07:49:30.000Z", "text": "Magda Modzelewska-Rybicka, zawsze dzielna i dobra. Jedna z najpi\u0119kniejszych i najskromniejszych bohaterek naszej \"S\". Mirku, jeste\u015bmy z Tob\u0105", "id": "735377234731622400", "public_metrics": {"retweet_count": 29, "reply_count": 22, "like_count": 203, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "730436818412408832", "created_at": "2016-05-11T16:38:03.000Z", "text": "S\u0105 trzy prawdy: \u015bwiento prowda, tys prowda i audyt.", "id": "730436818412408832", "public_metrics": {"retweet_count": 840, "reply_count": 701, "like_count": 3296, "quote_count": 19}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "728896982736097280", "created_at": "2016-05-07T10:39:17.000Z", "text": "RT @eucopresident: At the Vatican with #Pope Francis about to receive #CharlemagnePrize for his message of #peace #solidarity #freedom http\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "728509454459801602"}], "id": "728896982736097280", "public_metrics": {"retweet_count": 128, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "728574973942611968", "created_at": "2016-05-06T13:19:44.000Z", "text": "Byli\u015bmy i b\u0119dziemy w Europie... https://t.co/zUcZRTxo2N", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "728569048087285760"}], "id": "728574973942611968", "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 89, "like_count": 344, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "727516121562251264", "created_at": "2016-05-03T15:12:14.000Z", "text": "Zmar\u0142 dobry i m\u0105dry cz\u0142owiek, arcybiskup Tadeusz Goc\u0142owski. Serdeczny Przyjaciel, na kt\u00f3rego zawsze mog\u0142em liczy\u0107. Cze\u015b\u0107 Jego pami\u0119ci.", "id": "727516121562251264", "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 28, "like_count": 482, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "727483325095534594", "created_at": "2016-05-03T13:01:55.000Z", "text": "Konstytucja 3 Maja: \"W\u0142adza s\u0105downicza nie mo\u017ce by\u0107 wykonywan\u0105 ani przez w\u0142adz\u0119 prawodawcz\u0105, ani przez kr\u00f3la\". Vivat Trzeci Maj!", "id": "727483325095534594", "public_metrics": {"retweet_count": 440, "reply_count": 143, "like_count": 1515, "quote_count": 12}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "723518836629200896", "created_at": "2016-04-22T14:28:27.000Z", "text": "Najlepszy prezent urodzinowy;) https://t.co/DlVVT2invb", "id": "723518836629200896", "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 217, "like_count": 708, "quote_count": 10}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "723484155577815041", "created_at": "2016-04-22T12:10:39.000Z", "text": "Wszystkim strace\u0144com i ryzykantom serdeczne dzi\u0119ki za publicznie z\u0142o\u017cone \u017cyczenia urodzinowe!;)", "id": "723484155577815041", "public_metrics": {"retweet_count": 156, "reply_count": 367, "like_count": 1408, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "es", "author_id": "375146901", "conversation_id": "722167470602260481", "created_at": "2016-04-18T20:58:36.000Z", "text": "Pro publico Bono:)", "id": "722167470602260481", "public_metrics": {"retweet_count": 365, "reply_count": 198, "like_count": 1536, "quote_count": 7}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "720564304328671232", "created_at": "2016-04-14T10:48:12.000Z", "text": "Na moim (twitterowym) podw\u00f3rku jest nas ju\u017c prawie p\u00f3\u0142 miliona. Dzi\u0119kuj\u0119! :)", "id": "720564304328671232", "public_metrics": {"retweet_count": 55, "reply_count": 163, "like_count": 847, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "717289199951589376", "created_at": "2016-04-05T09:54:06.000Z", "text": "Odesz\u0142a Zyta Gilowska, jedna z najbardziej wyrazistych postaci polskiej polityki. Smutny dzie\u0144.", "id": "717289199951589376", "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 55, "like_count": 239, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "715980899993706497", "created_at": "2016-04-01T19:15:23.000Z", "text": "Na spotkaniu z prezydentami USA, Chin i Francji pomy\u015bla\u0142em, \u017ce ks. Kaczkowski, kt\u00f3rego pozna\u0142em lata temu, mia\u0142 si\u0142\u0119 niczym mocarstwo.", "id": "715980899993706497", "public_metrics": {"retweet_count": 126, "reply_count": 61, "like_count": 714, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "679979388369244160", "created_at": "2015-12-24T10:58:14.000Z", "text": "Spokoju na \u015awi\u0119ta, normalno\u015bci na Nowy Rok, zimnej g\u0142owy i ciep\u0142ej wody w kranie \u017cycz\u0119 wszystkim bez wyjatku.\ud83c\udf32", "id": "679979388369244160", "public_metrics": {"retweet_count": 239, "reply_count": 308, "like_count": 1216, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "676411864222441472", "created_at": "2015-12-14T14:42:10.000Z", "text": "Dobra reputacja najlepsz\u0105 ochron\u0105 przed atakami z zewn\u0105trz. Budowali\u015bmy j\u0105 wsp\u00f3lnie przez 25 lat. Nie stra\u0107my jej, bo zn\u00f3w lat b\u0119dzie trzeba", "id": "676411864222441472", "public_metrics": {"retweet_count": 271, "reply_count": 334, "like_count": 831, "quote_count": 8}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "670925091102945281", "created_at": "2015-11-29T11:19:41.000Z", "text": "Tomasz Tomczykiewicz - dobry, uczciwy i dzielny cz\u0142owiek, wierny Przyjaciel. Kasiu, Marto, Ma\u0107ku, jeste\u015bmy dzi\u015b z Wami.", "id": "670925091102945281", "public_metrics": {"retweet_count": 71, "reply_count": 32, "like_count": 269, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "658685107046383616", "created_at": "2015-10-26T16:42:21.000Z", "text": "Wybory - normalna sprawa. Nie lekcewa\u017c\u0119 jej. We wtorek o 15 odnios\u0119 si\u0119 do niej publicznie na konferencji prasowej:) (gratulacje wys\u0142ane).", "id": "658685107046383616", "public_metrics": {"retweet_count": 286, "reply_count": 162, "like_count": 740, "quote_count": 9}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "611915102539878400", "created_at": "2015-06-19T15:15:03.000Z", "text": "RT @eucopresident: Euro Summit: we need to make sure that we all understand each other's positions &amp; the consequences of our decisions. htt\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "611913340038856704"}], "id": "611915102539878400", "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "602584865930743809", "created_at": "2015-05-24T21:20:02.000Z", "text": "Dzi\u0119kuj\u0119 Prezydentowi Komorowskiemu za dobr\u0105 i uczciw\u0105 prezydentur\u0119, a Andrzejowi Dudzie gratuluj\u0119 wygranej i \u017cycz\u0119 jak najlepszej kadencji.", "id": "602584865930743809", "public_metrics": {"retweet_count": 281, "reply_count": 247, "like_count": 814, "quote_count": 48}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "602461918452981760", "created_at": "2015-05-24T13:11:29.000Z", "text": "RT @agencjagazeta: Donald Tuski wraz z \u017con\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 i c\u00f3rk\u0105 Katarzyn\u0105 g\u0142osowa\u0142 w Sopocie\nhttp://t.co/Opg6hnMefk \n#wybory2015 http://t.co\u2026", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "602449402066763776"}], "id": "602461918452981760", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "600030092123873281", "created_at": "2015-05-17T20:08:16.000Z", "text": "Simply the best;)", "id": "600030092123873281", "public_metrics": {"retweet_count": 418, "reply_count": 205, "like_count": 969, "quote_count": 4}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "596045896086859777", "created_at": "2015-05-06T20:16:30.000Z", "text": "\u015amia\u0142a teza, ale zaryzykuj\u0119: mecz troch\u0119 lepszy od wczorajszej debaty.", "id": "596045896086859777", "public_metrics": {"retweet_count": 172, "reply_count": 133, "like_count": 481, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "591683328136355842", "created_at": "2015-04-24T19:21:13.000Z", "text": "Panie Profesorze, praca z Panem by\u0142a dla mnie najwi\u0119kszym zaszczytem, a Pa\u0144ska przyja\u017a\u0144 najwi\u0119kszym darem. To bardzo smutny dzie\u0144 dla nas.", "id": "591683328136355842", "public_metrics": {"retweet_count": 202, "reply_count": 42, "like_count": 432, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "574235735009705984", "created_at": "2015-03-07T15:50:42.000Z", "text": "Zgoda i bezpiecze\u0144stwo - tego potrzebuje Polska, tego potrzebuje ca\u0142a Europa.", "id": "574235735009705984", "public_metrics": {"retweet_count": 126, "reply_count": 201, "like_count": 219, "quote_count": 2}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "559071542509072385", "created_at": "2015-01-24T19:33:37.000Z", "text": "Once again, appeasement encourages the aggressor to greater acts of violence. Time to step up our policy based on cold facts, not illusions.", "id": "559071542509072385", "public_metrics": {"retweet_count": 625, "reply_count": 111, "like_count": 348, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "559069968739106816", "created_at": "2015-01-24T19:27:22.000Z", "text": "Urgent phone call with Pres. Poroshenko on what the international community should do in the face of increasing violence in east of Ukraine.", "id": "559069968739106816", "public_metrics": {"retweet_count": 358, "reply_count": 63, "like_count": 175, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "551778016821800960", "created_at": "2015-01-04T16:31:45.000Z", "text": "Edmund Wnuk-Lipi\u0144ski - m\u00f3j serdeczny i m\u0105dry doradca. Jeden z najwybitniejszych Kaszub\u00f3w. Szlachetny cz\u0142owiek.", "id": "551778016821800960", "public_metrics": {"retweet_count": 72, "reply_count": 39, "like_count": 147, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547396726433521665", "created_at": "2014-12-23T15:33:19.000Z", "text": "@ElBartekRM Jakie piekie\u0142ko? T\u0119skni\u0119 za Wami. Jeszcze raz wszystkiego dobrego i dzi\u0119ki za \u017cyczenia.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547413625930260481"}], "id": "547414658853134336", "in_reply_to_user_id": "1252861465", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 23, "like_count": 44, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547396726433521665", "created_at": "2014-12-23T15:27:02.000Z", "text": "@Jaro_1704 Prosz\u0119 zajrze\u0107 do \u017ar\u00f3d\u0142a:)", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547412736771358720"}], "id": "547413078355488768", "in_reply_to_user_id": "1015198417", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 2, "like_count": 12, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 10, "username": "Jaro_1704", "id": "1015198417"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547412457132937216", "created_at": "2014-12-23T15:24:34.000Z", "text": "Oczywi\u015bcie strefy.", "id": "547412457132937216", "public_metrics": {"retweet_count": 35, "reply_count": 16, "like_count": 48, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547396726433521665", "created_at": "2014-12-23T15:22:41.000Z", "text": "@pawel_soltys Tym sprawom po\u015bwi\u0119c\u0119 specjalne nieformalne spotkanie RE w lutym. Ale dotyczy to g\u0142\u00f3wnie trefny euro.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547411191442980864"}], "id": "547411980563517443", "in_reply_to_user_id": "44478025", "public_metrics": {"retweet_count": 17, "reply_count": 4, "like_count": 14, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 13, "username": "pawel_soltys", "id": "44478025"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547402279209680897", "created_at": "2014-12-23T15:15:56.000Z", "text": "@szuldrzynski M\u00f3wi\u0142em Pani Premier, \u017ce na tym stanowisku obrywa si\u0119 za wszystko i za wszystkich. Wina Tuska:) Na szcz\u0119\u015bcie EK jest z \u017celaza.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547407605787017216"}], "id": "547410281413222400", "in_reply_to_user_id": "143493347", "public_metrics": {"retweet_count": 44, "reply_count": 23, "like_count": 71, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 13, "username": "szuldrzynski", "id": "2982332393"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547402279209680897", "created_at": "2014-12-23T15:08:04.000Z", "text": "@szuldrzynski W rozmowy zaanga\u017cowane s\u0105 r\u00f3\u017cne pa\u0144stwa i instytucje. Dzia\u0142amy zgodnie z intencjami Ukrainy, kt\u00f3ra chce r\u00f3\u017cnych format\u00f3w.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547407314274516993"}], "id": "547408302590930944", "in_reply_to_user_id": "143493347", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 1, "like_count": 7, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 13, "username": "szuldrzynski", "id": "2982332393"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547402279209680897", "created_at": "2014-12-23T14:58:06.000Z", "text": "@szuldrzynski I wi\u0119cej wiary w ludzi. Ch\u0119tnie odpowiem na Pana pytanie, wystarczy je zada\u0107 :)", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547402279209680897"}], "id": "547405796402028544", "in_reply_to_user_id": "143493347", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 5, "like_count": 36, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 13, "username": "szuldrzynski", "id": "2982332393"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "547396726433521665", "created_at": "2014-12-23T14:22:04.000Z", "text": "Driving home for Christmas with a thousand memories:) Wszystkim Rodakom \u017cycz\u0119 jak najwi\u0119cej rodzinnej mi\u0142o\u015bci.", "id": "547396726433521665", "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 87, "like_count": 288, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "538676582832148480", "created_at": "2014-11-29T12:51:20.000Z", "text": "Veni, vidi... and we'll see, what happens. Brussels, here I come!", "id": "538676582832148480", "public_metrics": {"retweet_count": 599, "reply_count": 244, "like_count": 836, "quote_count": 8}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "519420205236502529", "created_at": "2014-10-07T09:33:21.000Z", "text": "Niestety nie jestem na Malcie. Przygotowuj\u0119 si\u0119 do mojej pierwszej Rady w Warszawie. J\u0119zykowo i merytorycznie. Nie korzystam ze \u015brodk\u00f3w UE.", "id": "519420205236502529", "public_metrics": {"retweet_count": 247, "reply_count": 140, "like_count": 260, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "503889840388440066", "created_at": "2014-08-25T13:01:14.000Z", "text": "Dzi\u0119ki za nominacj\u0119 #ALSIceBucketChallenge. Dzi\u015b dokonam wp\u0142aty na konto Dignitas Dolentium, stowarzyszenia pomagaj\u0105cemu chorym na SLA.", "id": "503889840388440066", "public_metrics": {"retweet_count": 773, "reply_count": 162, "like_count": 469, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "und", "author_id": "375146901", "conversation_id": "503444091200634880", "created_at": "2014-08-24T07:29:59.000Z", "text": "Nemaye vilnoyi Yevropy bez nezalezhnoyi Ukrayiny. Mnohaya i blahaya lita ukrayins'komu narodovi z Dnem Nezalezhnosti!", "id": "503444091200634880", "public_metrics": {"retweet_count": 934, "reply_count": 135, "like_count": 355, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "494895259999289345", "created_at": "2014-07-31T17:19:59.000Z", "text": "Sikorski wg PiS jest wobec Rosji zbyt mi\u0119kki, a wg unijnych polityk\u00f3w zbyt twardy. Wg wszystkich - kompetentny. Czyli w sam raz.", "id": "494895259999289345", "public_metrics": {"retweet_count": 604, "reply_count": 210, "like_count": 290, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "487582525800595456", "created_at": "2014-07-11T13:01:47.000Z", "text": "Refleks i opanowanie Pani Marsza\u0142ek Ewy Kopacz - i koalicja zn\u00f3w dzia\u0142a jak nale\u017cy.", "id": "487582525800595456", "public_metrics": {"retweet_count": 623, "reply_count": 188, "like_count": 159, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "486846329944309760", "created_at": "2014-07-09T12:16:24.000Z", "text": "Jem w pracy obiady z kancelaryjnej kuchni od 7 lat. S\u0105 skromne, ale bardzo dobre. Domowe. Najlepsze s\u0105 kotlety mielone, ziemniaki i mizeria.", "id": "486846329944309760", "public_metrics": {"retweet_count": 991, "reply_count": 383, "like_count": 502, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "482491861173809153", "created_at": "2014-06-27T11:53:18.000Z", "text": "Rano podpisanie umowy z UA, w po\u0142udnie wsp\u00f3lne europejsko-ukr. stanowisko wobec Rosji. Nowy rozdzia\u0142 historii rozpocz\u0119ty.", "id": "482491861173809153", "public_metrics": {"retweet_count": 96, "reply_count": 103, "like_count": 125, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "477834553806307328", "created_at": "2014-06-14T15:26:50.000Z", "text": "Przykra sprawa. Nie lekcewa\u017c\u0119 jej. W poniedzia\u0142ek o 15 odnios\u0119 si\u0119 do niej publicznie na konferencji prasowej.", "id": "477834553806307328", "public_metrics": {"retweet_count": 1696, "reply_count": 1020, "like_count": 1624, "quote_count": 397}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "476301305091469312", "created_at": "2014-06-10T14:53:24.000Z", "text": "@hytrekprosiecka nie biega\u0107. Ortopeda konieczny. Mo\u017ce by\u0107 powa\u017cnakontuzja.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "476301305091469312"}], "id": "476376589459275777", "in_reply_to_user_id": "105427657", "public_metrics": {"retweet_count": 11, "reply_count": 13, "like_count": 27, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "hytrekprosiecka", "id": "105427657"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "474060814761328640", "created_at": "2014-06-04T05:31:20.000Z", "text": "Wsp\u00f3lnie z prez. Obam\u0105 odrzucili\u015bmy wczoraj argument, \u017ce wi\u0119ksza obecno\u015b\u0107 NATO w naszym regionie mo\u017ce kogo\u015b prowokowa\u0107. S\u0142abo\u015b\u0107 prowokuje.", "id": "474060814761328640", "public_metrics": {"retweet_count": 105, "reply_count": 75, "like_count": 187, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "472428482207940608", "created_at": "2014-05-30T17:25:02.000Z", "text": "Bezp\u0142atny podr\u0119cznik przeg\u0142osowany, a tak wielu m\u00f3wi\u0142o, \u017ce to niemo\u017cliwe. Tak samo by\u0142o przy fa\u0142szywych szczepionkach. Zn\u00f3w dzielna kobieta.", "id": "472428482207940608", "public_metrics": {"retweet_count": 64, "reply_count": 98, "like_count": 94, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "472054239217606656", "created_at": "2014-05-29T18:06:33.000Z", "text": "@igras_igras Nie gniewam si\u0119. A dziewczyny po prostu \u017cal. Ci\u0119\u017cko \u017cy\u0107 z tak\u0105 negatywn\u0105 emocj\u0105.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "472054239217606656"}], "id": "472076542571716608", "in_reply_to_user_id": "929397439", "public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 46, "like_count": 41, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "igras_igras", "id": "929397439"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "in", "author_id": "375146901", "conversation_id": "470904371857743872", "created_at": "2014-05-26T12:28:45.000Z", "text": "Mama http://t.co/NkCvMKi4lG", "id": "470904371857743872", "public_metrics": {"retweet_count": 151, "reply_count": 103, "like_count": 449, "quote_count": 1}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "470251883899392000", "created_at": "2014-05-24T17:53:59.000Z", "text": "@Acedia_Dominika To powr\u00f3t po latach. Kocham Mi\u0142osza eseist\u0119. \"Rodzinna Europa\", \"Widzenia znad zatoki...\" itd.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "470257370388791296"}], "id": "470261442646929410", "in_reply_to_user_id": "2489993210", "public_metrics": {"retweet_count": 5, "reply_count": 4, "like_count": 12, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "Acedia_Dominika", "id": "2489993210"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "470251883899392000", "created_at": "2014-05-24T17:34:16.000Z", "text": "@Sebasti96414057 Odrobin\u0119 bardziej Atletico ze wzgl\u0119du na Simeone. Stawiam na remis 1:1 i karne. A od jutra znowu praca i ostre tempo.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "470253802638278656"}], "id": "470256479162077185", "in_reply_to_user_id": "1655373798", "public_metrics": {"retweet_count": 16, "reply_count": 7, "like_count": 14, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "Sebasti96414057", "id": "1655373798"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "470251883899392000", "created_at": "2014-05-24T17:29:15.000Z", "text": "@grzywiec Doko\u0144czy\u0142em Imre Kertesza \"Los utracony\" i zacz\u0105\u0142em \"Prywatne obowi\u0105zki\" Mi\u0142osza.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "470254110055612418"}], "id": "470255217460903936", "in_reply_to_user_id": "1376483689", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 8, "like_count": 7, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "470252405096214529", "created_at": "2014-05-24T17:18:04.000Z", "text": "Czyli: jaka pi\u0119kna cisza.", "id": "470252405096214529", "public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 72, "like_count": 106, "quote_count": 2}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "470251883899392000", "created_at": "2014-05-24T17:16:00.000Z", "text": "Rano ksi\u0105\u017cka w ogr\u00f3dku. S\u0142o\u0144ce. Po po\u0142udniu mecz z przyjaci\u00f3\u0142mi, na koniec burza z piorunami. Bramka i dwie asysty. 4:2. Zaraz fina\u0142 LM.:)))", "id": "470251883899392000", "public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 63, "like_count": 114, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "464084067500457984", "created_at": "2014-05-07T16:47:18.000Z", "text": "Cz\u0142owiek Europy. Warto zobaczy\u0107 http://t.co/fhsLYcTMwK", "id": "464084067500457984", "public_metrics": {"retweet_count": 29, "reply_count": 86, "like_count": 67, "quote_count": 1}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "459255640188530688", "created_at": "2014-04-24T09:00:51.000Z", "text": "Unia energetyczna - to ambitny plan, trudny ale mo\u017cliwy. Pe\u0142ne wsparcie Prezydenta Hollande'a!", "id": "459255640188530688", "public_metrics": {"retweet_count": 65, "reply_count": 64, "like_count": 63, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "458155642818404352", "created_at": "2014-04-21T10:41:34.000Z", "text": "\u201c@pola_mm: @premiertusk Ma\u0142\u017conka te\u017c biega? :)Przymierza si\u0119. Za to \u0142adnie \u015bpiewa. U nas to rodzinne:) Ryzykowny \u017cart. Gosia naprawd\u0119 \u0142adnie", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "458178965988192256"}], "id": "458193819381800960", "in_reply_to_user_id": "395180192", "public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 21, "like_count": 48, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 9, "username": "pola_mm", "id": "395180192"}, {"start": 11, "end": 23, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "458187371490848770", "created_at": "2014-04-21T10:15:56.000Z", "text": "Wiem, lepiej biega\u0107 ni\u017c \u015bpiewa\u0107. Ale jutro zrozumiecie, dlaczego ten w\u0142a\u015bnie kawa\u0142ek Beatles\u00f3w siedzi mi w g\u0142owie.", "id": "458187371490848770", "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 70, "like_count": 96, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "458155642818404352", "created_at": "2014-04-21T09:29:36.000Z", "text": "@jozefmoneta Co do ideologii biegactwa, w\u0142a\u015bnie pad\u0142em na 19 km. 1 h i 40 min. czyli nie\u017ale jak na oty\u0142o\u015b\u0107 po niedzielnej uczcie Gosi.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "458155642818404352"}], "id": "458175711627710464", "in_reply_to_user_id": "594795301", "public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 10, "like_count": 21, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "jozefmoneta", "id": "594795301"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "375146901", "conversation_id": "458139108570071040", "created_at": "2014-04-21T09:15:01.000Z", "text": "\u201c@MGKrupa: @premiertusk You must work on your accent Prime Minister :)\u201d I know :(", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "458168928041459712"}], "id": "458172041477521408", "in_reply_to_user_id": "2400004496", "public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 10, "like_count": 43, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 9, "username": "MGKrupa", "id": "2400004496"}, {"start": 11, "end": 23, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "und", "author_id": "375146901", "conversation_id": "458139108570071040", "created_at": "2014-04-21T07:04:09.000Z", "text": "https://t.co/12M5DQ7uCq", "id": "458139108570071040", "public_metrics": {"retweet_count": 71, "reply_count": 70, "like_count": 143, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "449869934534066177", "created_at": "2014-03-29T13:27:56.000Z", "text": "@MaciekSankowski @hytrekprosiecka jeden z 6 wymienionych punkt\u00f3w m\u00f3wi w\u0142a\u015bnie o wi\u0119kszym finansowaniu m.in. takich po\u0142\u0105cze\u0144", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "449869934534066177"}], "id": "449900768947351552", "in_reply_to_user_id": "98935845", "public_metrics": {"retweet_count": 8, "reply_count": 9, "like_count": 14, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "MaciekSankowski", "id": "98935845"}, {"start": 17, "end": 33, "username": "hytrekprosiecka", "id": "105427657"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "441612655900753920", "created_at": "2014-03-06T16:33:56.000Z", "text": "Du\u017cy krok w dobr\u0105 stron\u0119.", "id": "441612655900753920", "public_metrics": {"retweet_count": 444, "reply_count": 273, "like_count": 410, "quote_count": 11}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "441568042007658496", "created_at": "2014-03-06T13:36:39.000Z", "text": "Proponuj\u0119 pilne podpisanie umowy stowarzyszeniowej. Jest szansa. Ale op\u00f3r mo\u017ce by\u0107 silny.", "id": "441568042007658496", "public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 125, "like_count": 138, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "437156352352600064", "created_at": "2014-02-22T09:26:11.000Z", "text": "Wobec sytuacji na Ukrainie nasza jedno\u015b\u0107 nabiera szczeg\u00f3lnej warto\u015bci. Prosz\u0119, wytrzymajmy w niej jak najd\u0142u\u017cej.", "id": "437156352352600064", "public_metrics": {"retweet_count": 150, "reply_count": 153, "like_count": 197, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "433924215834943488", "created_at": "2014-02-13T11:22:49.000Z", "text": "Pani Justyno, kochamy Pani\u0105!!! Pokona\u0107 w jednym biegu b\u00f3l, malkontent\u00f3w i Norwe\u017cki - wielka rzecz!", "id": "433924215834943488", "public_metrics": {"retweet_count": 177, "reply_count": 87, "like_count": 302, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "432598112214204416", "created_at": "2014-02-09T19:33:21.000Z", "text": "Pi\u0119kny dzie\u0144 dla wszystkich Polak\u00f3w. Dzi\u0119kujemy, Panie Kamilu!", "id": "432598112214204416", "public_metrics": {"retweet_count": 184, "reply_count": 64, "like_count": 294, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "427414386345787392", "created_at": "2014-01-26T12:15:05.000Z", "text": "Wspieramy ukrai\u0144skich demokrat\u00f3w w ich dzia\u0142aniach na rzecz uczciwego i m\u0105drego porozumienia. Konflikt i represje to droga do katastrofy.", "id": "427414386345787392", "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 167, "like_count": 90, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "419527984673198080", "created_at": "2014-01-04T18:26:29.000Z", "text": "@machnikbartek Spr\u00f3bujemy. Argument Mamy bardzo przekonuje:)", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "419527984673198080"}], "id": "419535318111760385", "in_reply_to_user_id": "264109499", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 21, "like_count": 16, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 14, "username": "machnikbartek", "id": "264109499"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "375146901", "conversation_id": "419174784996356097", "created_at": "2014-01-03T20:25:39.000Z", "text": "@AgaRucinska Oj, nie\u0142adnie. Nikomu nie zwalam si\u0119 na g\u0142ow\u0119, tylko przyjmuj\u0119 zaproszenie. To by\u0142o wyj\u0105tkowo serdeczne.", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "419174784996356097"}], "id": "419202922132807681", "in_reply_to_user_id": "127814112", "public_metrics": {"retweet_count": 16, "reply_count": 32, "like_count": 26, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "AgaRucinska", "id": "127814112"}]}}], "includes": {"users": [{"description": "Oficjalny profil Donalda Tuska. The official profile of Donald Tusk.", "username": "donaldtusk", "verified": true, "name": "Donald Tusk", "id": "375146901", "created_at": "2011-09-17T15:51:48.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1512660, "following_count": 494, "tweet_count": 888, "listed_count": 1996}}, {"description": "Twitter channel of Charles Michel, President of the European Council. Managed by the media team @EUCouncil. Personal account: @CharlesMichel", "username": "eucopresident", "verified": true, "name": "Charles Michel", "id": "196994616", "created_at": "2010-09-30T12:07:59.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1278143, "following_count": 424, "tweet_count": 7602, "listed_count": 9012}}, {"description": "Husband, Dad, Foreign Correspondent. Covering \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 for @SkyNews. Previously based in \ud83c\udde8\ud83c\uddf3,\ud83c\uddea\ud83c\uddfa,\ud83c\uddee\ud83c\uddf1/\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8. Instagram for \ud83d\udcf8 & \ud83d\udcf9 of my travels: @Stone_SkyNews", "username": "Stone_SkyNews", "verified": true, "name": "Mark Stone", "id": "26275704", "created_at": "2009-03-24T17:07:59.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 66147, "following_count": 5463, "tweet_count": 29264, "listed_count": 1453}}, {"description": "Prezydent @warszawa. Mayor of Warsaw.", "username": "trzaskowski_", "verified": true, "name": "Rafa\u0142 Trzaskowski", "id": "370112160", "created_at": "2011-09-08T13:48:38.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 700641, "following_count": 664, "tweet_count": 9483, "listed_count": 677}}, {"description": "", "username": "hannagw", "verified": false, "name": "Hanna Gronkiewicz", "id": "198431548", "created_at": "2010-10-04T08:48:47.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 140289, "following_count": 302, "tweet_count": 4475, "listed_count": 257}}, {"description": "Watch Farage on @GBNEWS. Mon-Thurs at 7pm.", "username": "Nigel_Farage", "verified": true, "name": "Nigel Farage", "id": "19017675", "created_at": "2009-01-15T10:37:07.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1630973, "following_count": 499, "tweet_count": 17832, "listed_count": 6040}}, {"description": "Polska Agencja Prasowa to najwi\u0119ksza agencja informacyjna w Polsce. Zbiera i przekazuje obiektywne oraz wszechstronne informacje z kraju i zagranicy.", "username": "PAPinformacje", "verified": false, "name": "PAP", "id": "1530338982", "created_at": "2013-06-19T09:57:29.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 205247, "following_count": 754, "tweet_count": 37477, "listed_count": 743}}, {"description": "Przewodnicz\u0105cy delegacji UE-USA @Europarl_PL \nVP EU-UK Friendship Group \nSenior Fellow@HarvardCES \nDistinguished Statesman@CSIS \nbiuro@radeksikorski.eu", "username": "sikorskiradek", "verified": true, "name": "Rados\u0142aw Sikorski MEP \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "id": "117029568", "created_at": "2010-02-24T09:26:33.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1141102, "following_count": 218, "tweet_count": 62772, "listed_count": 2058}}, {"description": "Pa\u0144stwowiec, publicysta, polityk. Mi\u0142o\u015bnik ps\u00f3w, nart i Karla Bartha.", "username": "BartSienkiewicz", "verified": true, "name": "Bart\u0142omiej Sienkiewicz", "id": "1042408388242677761", "created_at": "2018-09-19T13:41:41.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 44916, "following_count": 311, "tweet_count": 5551, "listed_count": 97}}, {"description": "Memorial account for U.S. Senator John McCain, 1936-2018. To support the causes to which Senator McCain dedicated his life & service, follow @McCainInstitute.", "username": "SenJohnMcCain", "verified": true, "name": "John McCain", "id": "19394188", "created_at": "2009-01-23T13:42:31.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2869857, "following_count": 372, "tweet_count": 14399, "listed_count": 0}}, {"description": "#Breaking news, developing stories, features and more from the UK and Ireland\u2019s national news and sport agency.\n\nAlso follow: @PAshowbiz, @pasport, @PAdugout", "username": "PA", "verified": true, "name": "PA Media", "id": "19983221", "created_at": "2009-02-03T16:56:21.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 142689, "following_count": 245, "tweet_count": 113360, "listed_count": 2664}}, {"description": "Father, husband, @liberal_party Leader, 23rd Prime Minister of Canada. | Papa, mari, chef du @parti_liberal, 23e premier ministre du Canada.", "username": "JustinTrudeau", "verified": true, "name": "Justin Trudeau", "id": "14260960", "created_at": "2008-03-30T21:04:14.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 6083229, "following_count": 940, "tweet_count": 39690, "listed_count": 15167}}, {"description": "Video coverage of Council news. Download our video packages in broadcast quality or embed them on your web page.", "username": "EUCouncilTVNews", "verified": true, "name": "EU Council TV News", "id": "50995683", "created_at": "2009-06-26T09:45:58.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 44292, "following_count": 1322, "tweet_count": 31364, "listed_count": 1240}}, {"description": "Official account of the 2022 German Presidency of the G7 / Offizieller Account der deutschen G7-Pr\u00e4sidentschaft 2022 #G7GER", "username": "G7", "verified": true, "name": "G7 GER", "id": "3191500397", "created_at": "2015-04-21T16:49:10.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 102555, "following_count": 472, "tweet_count": 2908, "listed_count": 786}}, {"description": "\u041e\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u043d\u043a\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u2019\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438 2016-2019 \u0440\u0440 / Official account of the Prime Minister of Ukraine 2016-2019", "username": "VGroysman", "verified": true, "name": "Volodymyr Groysman", "id": "4830245355", "created_at": "2016-01-20T17:34:04.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 135918, "following_count": 114, "tweet_count": 9690, "listed_count": 600}}, {"description": "Skrattar b\u00e4st, som skrattar sist.", "username": "MikiWrobelek_", "verified": false, "name": "Miko\u0142aj Wr\u00f3belek  \u2122", "id": "3176067623", "created_at": "2015-04-17T10:18:44.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 18766, "following_count": 1129, "tweet_count": 97253, "listed_count": 90}}, {"description": "photojournalist/filmmaker based in Gdansk/Poland", "username": "DominikWernerPL", "verified": false, "name": "Dominik Werner", "id": "2345565273", "created_at": "2014-02-15T20:47:35.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 402, "following_count": 216, "tweet_count": 129, "listed_count": 7}}, {"description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "username": "EmmanuelMacron", "verified": true, "name": "Emmanuel Macron", "id": "1976143068", "created_at": "2013-10-20T19:35:28.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 8191003, "following_count": 725, "tweet_count": 11258, "listed_count": 13296}}, {"description": "Profesor prava, zagovornik svobode mi\u0161ljenja in strpnosti. O\u010de treh otrok. Nekdanji zunanji minister in predsednik vlade. / Law professor, former Prime Minister", "username": "MiroCerar", "verified": true, "name": "dr. Miro Cerar", "id": "1655801280", "created_at": "2013-08-08T17:22:51.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 34740, "following_count": 715, "tweet_count": 7979, "listed_count": 285}}, {"description": "27 EU governments making decisions together in the European Council & Council of the EU. Learn, participate, share. Latest news @eucouncilpress #eucouncil #euco", "username": "EUCouncil", "verified": true, "name": "EU Council", "id": "206717989", "created_at": "2010-10-23T15:22:50.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 684606, "following_count": 567, "tweet_count": 7870, "listed_count": 5130}}, {"description": "Warszawiak, Europejczyk || licz\u0105 si\u0119 tylko fakty \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #StandWithUkraine \ud83c\uddfa\ud83c\udde6\u270c\ufe0f", "username": "gdrobiszewski", "verified": false, "name": "Grzegorz D.", "id": "2418947546", "created_at": "2014-03-30T12:39:18.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 3671, "following_count": 1151, "tweet_count": 42825, "listed_count": 27}}, {"description": "Member of Parliament for Maidenhead. Former Prime Minister of the United Kingdom.", "username": "theresa_may", "verified": true, "name": "Theresa May", "id": "747807250819981312", "created_at": "2016-06-28T15:01:57.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1008004, "following_count": 31, "tweet_count": 1825, "listed_count": 4836}}, {"description": "Former Prime Minister of the Republic of Bulgaria and Leader of @PPGERB (Citizens for European Development of Bulgaria)", "username": "BoykoBorissov", "verified": true, "name": "Boyko Borissov", "id": "1718459486", "created_at": "2013-09-01T09:27:07.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 102002, "following_count": 302, "tweet_count": 1470, "listed_count": 457}}, {"description": "Tygodnik suwerenny dzi\u0119ki Czytelnikom. Ro\u015bniemy z Wami!", "username": "tygodnik", "verified": false, "name": "Tygodnik Powszechny", "id": "50154341", "created_at": "2009-06-24T00:28:28.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 57664, "following_count": 230, "tweet_count": 18870, "listed_count": 353}}, {"description": "\ud83d\udcca\ud83d\uddfa\ud83d\uddf3 Poll aggregation and election analysis in Europe\n\n\u270a Support us: https://t.co/AYykt41zpV\n\n\ud83d\uded2 Maps & merch store: https://t.co/PVC1C8jAJS", "username": "EuropeElects", "verified": false, "name": "Europe Elects", "id": "319677725", "created_at": "2011-06-18T14:55:35.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 139206, "following_count": 124, "tweet_count": 33942, "listed_count": 1920}}, {"description": "czysta polityka", "username": "300polityka", "verified": false, "name": "300Polityka", "id": "361423602", "created_at": "2011-08-24T19:24:47.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 94801, "following_count": 2444, "tweet_count": 93245, "listed_count": 415}}, {"description": "Mo\u017cesz pom\u00f3c tym, kt\u00f3rzy najbardziej tego potrzebuj\u0105! Wejd\u017a na https://t.co/UqqLvhcqKK .", "username": "szlachetnapaczk", "verified": false, "name": "Szlachetna Paczka", "id": "103882469", "created_at": "2010-01-11T15:25:00.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 3060, "following_count": 468, "tweet_count": 2923, "listed_count": 25}}, {"description": "\u041f\u2019\u044f\u0442\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438, 5th President of Ukraine https://t.co/7mP2euyF28\u2026", "username": "poroshenko", "verified": true, "name": "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e \u041f\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e", "id": "2423747006", "created_at": "2014-04-02T12:41:51.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1303551, "following_count": 56, "tweet_count": 20957, "listed_count": 2902}}, {"description": "Latest news from the EU's Assembly of Regional and Local Representatives\nhttps://t.co/HC4mOTm1JO\u2026", "username": "EU_CoR", "verified": true, "name": "European Committee of the Regions", "id": "567272864", "created_at": "2012-04-30T14:41:04.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 52236, "following_count": 2798, "tweet_count": 14553, "listed_count": 1169}}, {"description": "Afiliado al @PPopular. Creo en #Espa\u00f1a, un gran pa\u00eds, una historia de \u00e9xito.", "username": "marianorajoy", "verified": true, "name": "Mariano Rajoy Brey", "id": "343447873", "created_at": "2011-07-27T15:59:22.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1562380, "following_count": 13330, "tweet_count": 24828, "listed_count": 7997}}, {"description": "Jedenastokrotny marato\u0144czyk (3:28), w\u0142a\u015bciciel firmy, podr\u00f3\u017cnik, uzale\u017cniony od ksi\u0105\u017cek, pi\u0142ki no\u017cnej i nauki j\u0119zyk\u00f3w obcych. #English #Espa\u00f1ol #Italiano \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "adam_abramczyk", "verified": false, "name": "ADAM", "id": "707156152480624641", "created_at": "2016-03-08T10:48:59.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 23600, "following_count": 1094, "tweet_count": 263601, "listed_count": 66}}, {"description": "Living in a forest on @NATO's eastern border", "username": "Exen", "verified": false, "name": "Exen \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1", "id": "16847779", "created_at": "2008-10-19T04:14:38.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 43915, "following_count": 2663, "tweet_count": 69890, "listed_count": 336}}, {"description": "Breaking news and the biggest stories from the UK and around the world. Bulletins weekdays at 1:30pm, 6:30pm and 10pm on ITV. Email yourstory@itv.com", "username": "itvnews", "verified": true, "name": "ITV News", "id": "21866939", "created_at": "2009-02-25T13:51:23.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2518714, "following_count": 1535, "tweet_count": 248182, "listed_count": 8486}}, {"description": "In\u017cynier, instruktor pilot, nauczyciel akademicki, pose\u0142 na Sejm RP IX kadencji", "username": "LasekMaciej", "verified": true, "name": "Maciej Lasek", "id": "1077726788", "created_at": "2013-01-10T21:19:59.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 32747, "following_count": 1182, "tweet_count": 39355, "listed_count": 111}}, {"description": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Commissioner for Economy/ Commissario per l\u2019Economia\n\n@ecfin @EU_Taxud @EU_Eurostat\n#vdLcommission", "username": "PaoloGentiloni", "verified": true, "name": "Paolo Gentiloni", "id": "406869976", "created_at": "2011-11-07T09:36:34.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 601685, "following_count": 677, "tweet_count": 8281, "listed_count": 2035}}, {"description": "46th President of the United States, husband to @FLOTUS, proud dad & pop. Tweets may be archived: https://t.co/HDhBZBkKpU", "username": "POTUS", "verified": true, "name": "President Biden", "id": "1349149096909668363", "created_at": "2021-01-13T00:37:08.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 21516047, "following_count": 12, "tweet_count": 3022, "listed_count": 17654}}, {"description": "like and subscribe.", "username": "YouTube", "verified": true, "name": "YouTube", "id": "10228272", "created_at": "2007-11-13T21:43:46.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 74937469, "following_count": 1204, "tweet_count": 43745, "listed_count": 79917}}, {"description": "", "username": "AndrzejDuda", "verified": true, "name": "Andrzej Duda", "id": "202086424", "created_at": "2010-10-13T07:58:45.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1654695, "following_count": 753, "tweet_count": 8309, "listed_count": 1539}}, {"description": "The Munich Security Conference (MSC) is the world\u2019s leading forum for debate on international security. Offizieller Kanal der M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz.", "username": "MunSecConf", "verified": true, "name": "Munich Security Conference", "id": "430595346", "created_at": "2011-12-07T10:43:10.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 75021, "following_count": 775, "tweet_count": 9610, "listed_count": 904}}, {"description": "https://t.co/FrTJzWHoGv", "username": "przemekspider", "verified": true, "name": "przemys\u0142aw paj\u0105k", "id": "26372647", "created_at": "2009-03-25T00:26:33.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 99839, "following_count": 560, "tweet_count": 62594, "listed_count": 379}}, {"description": "3 miliony czytelnik\u00f3w miesi\u0119cznie. Bezprawnik to popularny serwis internetowy o prawie, biznesie i spo\u0142ecze\u0144stwie. Sprawd\u017a te\u017c nasz @firmablog!", "username": "bezprawnik", "verified": false, "name": "Bezprawnik", "id": "3130350501", "created_at": "2015-03-31T03:06:24.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 9715, "following_count": 228, "tweet_count": 18755, "listed_count": 55}}, {"description": "Official account/Compte Officiel - President of the European Council/Pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en", "username": "CharlesMichel", "verified": true, "name": "Charles Michel", "id": "98639150", "created_at": "2009-12-22T13:55:32.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 289220, "following_count": 5562, "tweet_count": 8100, "listed_count": 2403}}, {"description": "#Bia\u0142oNiebiescy #football #speedway #KSUL #RealMadrid", "username": "Jaro_1704", "verified": false, "name": "jaroslav", "id": "1015198417", "created_at": "2012-12-16T13:15:37.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 264, "following_count": 580, "tweet_count": 7219, "listed_count": 3}}, {"description": "journalist, economist, skier | @radio_357 https://t.co/7kOD1U6yCC", "username": "pawel_soltys", "verified": false, "name": "Pawel Soltys", "id": "44478025", "created_at": "2009-06-03T22:38:46.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 12898, "following_count": 1062, "tweet_count": 28265, "listed_count": 158}}, {"description": "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u044b\r\n #\u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435\r\n \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c\r\n \u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b", "username": "szuldrzynski", "verified": false, "name": "\u0410\u043d\u0438\u0441\u044c\u044f", "id": "2982332393", "created_at": "2015-01-17T09:43:17.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2, "following_count": 0, "tweet_count": 7, "listed_count": 0}}, {"description": "dziennikarz i publicysta, journalist/commentator,\r\nprezentuje tylko i wy\u0142\u0105cznie w\u0142asne pogl\u0105dy, nawet, gdy si\u0119 z nimi nie zgadza, ret\u0142ity nie oznaczaj\u0105 aprobaty", "username": "MSzuldrzynski", "verified": true, "name": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1", "id": "143493347", "created_at": "2010-05-13T16:29:43.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 70644, "following_count": 1004, "tweet_count": 44650, "listed_count": 355}}, {"description": "Comms, healthcare, economy, sports, politics \ud83d\udccc Kiedy\u015b TVN24 BIS/CNBC/Fakty TVN \ud83c\udf99 Co-host podcastu Brandbook", "username": "hytrekprosiecka", "verified": true, "name": "KaroHytrek-Prosiecka", "id": "105427657", "created_at": "2010-01-16T09:27:48.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 49676, "following_count": 7472, "tweet_count": 96803, "listed_count": 278}}, {"description": "Prze\u015bpiewa\u0142am \u017cycie :)\n\"Gdy pospolito\u015b\u0107 najwy\u017csz\u0105 cnot\u0105, \n  normalno\u015b\u0107 ma munduru kr\u00f3j\" - Jonasz Kofta\n  Ateistka, libek, fanka Tuska", "username": "igras_igras", "verified": false, "name": "El\u017cbieta Igras", "id": "929397439", "created_at": "2012-11-06T09:54:27.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2188, "following_count": 654, "tweet_count": 88497, "listed_count": 12}}, {"description": "Aktywistka na rzecz antydyskryminacji, promuj\u0105ca r\u00f3wno\u015b\u0107 i szacunek dla ka\u017cdego cz\u0142owieka. Prawniczka, altowiolistka i specjalistka ds. budowania relacji.", "username": "Acedia_Dominika", "verified": false, "name": "Dominika Acedia B\u0142aszak", "id": "2489993210", "created_at": "2014-05-11T15:00:14.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 41, "following_count": 86, "tweet_count": 131, "listed_count": 0}}, {"description": "Witam Serdecznie!:).", "username": "Sebasti96414057", "verified": false, "name": "Sebastian T", "id": "1655373798", "created_at": "2013-08-08T13:36:03.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 179, "following_count": 560, "tweet_count": 2823, "listed_count": 1}}, {"description": "TPWK", "username": "pola_mm", "verified": false, "name": "Pola", "id": "395180192", "created_at": "2011-10-21T08:06:50.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 5359, "following_count": 577, "tweet_count": 44512, "listed_count": 23}}, {"description": "", "username": "premiertusk", "verified": false, "name": "Donald Tusk", "id": "2820143427", "created_at": "2014-10-09T18:22:13.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 0, "following_count": 0, "tweet_count": 0, "listed_count": 0}}, {"description": "Nie do wiary, jaki \u015bwiat jest du\u017cy i jak z tego nic nie wynika.", "username": "jozefmoneta", "verified": false, "name": "jozefmoneta\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83d\udcaf", "id": "594795301", "created_at": "2012-05-30T18:15:27.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 26049, "following_count": 2031, "tweet_count": 496013, "listed_count": 124}}, {"description": "Catholic, Latin Mass traditionalist dinosaur. Would like to drink a beer with Richard Nixon. I do not immanentize the eschaton and neither should you. AMDG", "username": "MGKrupa", "verified": false, "name": "Micha\u0142 Krupa", "id": "2400004496", "created_at": "2014-03-20T15:00:27.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1727, "following_count": 713, "tweet_count": 32786, "listed_count": 15}}, {"description": "Analityk, doradca. S\u0142u\u017cby specjalne, energetyka. Rynki finansowe po godzinach.", "username": "MaciekSankowski", "verified": false, "name": "Maciek Sankowski", "id": "98935845", "created_at": "2009-12-23T18:38:27.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 6381, "following_count": 2000, "tweet_count": 38366, "listed_count": 93}}, {"description": "Doktor nauk spo\u0142ecznych. EMBA. Komentator. Wyk\u0142adowca. Doradca wizerunkowy (bossbranding). Collegium Humanum.", "username": "machnikbartek", "verified": false, "name": "Bartek Machnik", "id": "264109499", "created_at": "2011-03-11T10:24:44.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2410, "following_count": 2140, "tweet_count": 20814, "listed_count": 22}}, {"description": "polityka, media", "username": "AgaRucinska", "verified": false, "name": "Agnieszka Ruci\u0144ska", "id": "127814112", "created_at": "2010-03-30T09:24:22.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 28447, "following_count": 834, "tweet_count": 34449, "listed_count": 158}}], "tweets": [{"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1074369837676277761", "created_at": "2018-12-16T19:21:31.000Z", "text": "Today we need leaders who understand that their role is not only having technocratic skill and the ability to stay in power. #FutureOfEurope https://t.co/yALrePEzuf", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1074369837676277761"}], "id": "1074384043838500865", "in_reply_to_user_id": "196994616", "public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 139, "like_count": 822, "quote_count": 38}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1072190546863669248", "created_at": "2018-12-10T18:05:21.000Z", "text": "I have decided to call #EUCO on #Brexit (Art. 50) on Thursday. We will not renegotiate the deal, including the backstop, but we are ready to discuss how to facilitate UK ratification. As time is running out, we will also discuss our preparedness for a no-deal scenario.", "id": "1072190546863669248", "public_metrics": {"retweet_count": 6377, "reply_count": 2071, "like_count": 10744, "quote_count": 1563}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1068572401527607296", "created_at": "2018-11-30T18:28:08.000Z", "text": "Our #G20Summit in Buenos Aires has started. Much work ahead for the EU and our partners to defend the international rules-based order. https://t.co/EmWDhi9xVV", "id": "1068572401527607296", "public_metrics": {"retweet_count": 162, "reply_count": 120, "like_count": 613, "quote_count": 15}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1067021445174317056", "created_at": "2018-11-26T11:45:11.000Z", "text": "I condemn Russian use of force in Azov Sea. Russian authorities must return Ukrainian sailors, vessels &amp; refrain from further provocations.\nI discussed situation with Pres. @poroshenko and will meet his representatives later today.\nEurope will stay united in support of Ukraine.", "id": "1067021445174317056", "public_metrics": {"retweet_count": 2356, "reply_count": 565, "like_count": 6471, "quote_count": 214}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 177, "end": 188, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1066382617489096704", "created_at": "2018-11-24T17:26:43.000Z", "text": "As a motto for tomorrow, the words of Freddie Mercury, who passed away exactly 27 years ago: \"Friends will be friends, right till the end\".", "id": "1066382617489096704", "public_metrics": {"retweet_count": 1992, "reply_count": 1075, "like_count": 9353, "quote_count": 486}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "26275704", "conversation_id": "1066303354274500608", "created_at": "2018-11-24T12:11:45.000Z", "text": "Spotted by a colleague in the local supermarket - European Council President @donaldtusk queuing for eggs ahead of a big weekend. Tonight he will meet @theresa_may on the eve of a summit to sign off the #Brexit agreement. https://t.co/dQZ0PQtVbi", "id": "1066303354274500608", "public_metrics": {"retweet_count": 315, "reply_count": 123, "like_count": 1264, "quote_count": 119}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 77, "end": 88, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 151, "end": 163, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1065550862137913344", "created_at": "2018-11-22T10:21:37.000Z", "text": "I have just sent to EU27 a draft Political Declaration on the Future Relationship between EU and UK. The Commission President has informed me that it has been agreed at negotiators\u2019 level and agreed in principle at political level, subject to the endorsement of the Leaders.", "id": "1065550862137913344", "public_metrics": {"retweet_count": 1404, "reply_count": 532, "like_count": 2401, "quote_count": 249}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1062970664246743040", "created_at": "2018-11-15T07:28:50.000Z", "text": "Let me say to our British friends: as much as I am sad to see you leave, I will do everything to make this farewell the least painful possible, both for you and for us. #Brexit", "id": "1062970664246743040", "public_metrics": {"retweet_count": 1779, "reply_count": 1677, "like_count": 9132, "quote_count": 476}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1060491134051475457", "created_at": "2018-11-08T11:16:03.000Z", "text": "My speech at #EPPHelsinki : https://t.co/NLOvK7QRE3 https://t.co/yrXVyhiZDf", "id": "1060491134051475457", "public_metrics": {"retweet_count": 137, "reply_count": 105, "like_count": 620, "quote_count": 36}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "1036890808111259648", "conversation_id": "1057273106459475969", "created_at": "2018-10-30T14:08:46.000Z", "text": "Nowy numer Przegl\u0105du Politycznego!\n\ud83d\uded2https://t.co/WmYaocA02K https://t.co/qYRHfdL211", "id": "1057273106459475969", "public_metrics": {"retweet_count": 2, "reply_count": 0, "like_count": 17, "quote_count": 4}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1055036145501913088", "created_at": "2018-10-24T09:59:53.000Z", "text": "In response to @Nigel_Farage in EP: I don\u2019t know what the result of the #brexit talks is going to be. But I know that it is the Brexiteers, who are 100% responsible for bringing back the problem of the Irish border.", "id": "1055036145501913088", "public_metrics": {"retweet_count": 3539, "reply_count": 421, "like_count": 10260, "quote_count": 165}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 15, "end": 28, "username": "Nigel_Farage", "id": "19017675"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "1530338982", "conversation_id": "1053946461577248769", "created_at": "2018-10-21T09:49:52.000Z", "text": "Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej, b. premier Donald Tusk odda\u0142 w niedziel\u0119 g\u0142os w wyborach samorz\u0105dowych w jednej z komisji w Sopocie. Wybory to esencja demokracji - powiedzia\u0142. https://t.co/yE3i83v0aI", "id": "1053946461577248769", "public_metrics": {"retweet_count": 242, "reply_count": 123, "like_count": 1874, "quote_count": 35}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "und", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1053189058090930176", "created_at": "2018-10-19T07:40:13.000Z", "text": "#ASEM12 https://t.co/b1OrfaEewz", "id": "1053189058090930176", "public_metrics": {"retweet_count": 509, "reply_count": 150, "like_count": 2199, "quote_count": 133}, "source": "Twitter Media Studio"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1051879845817450498", "created_at": "2018-10-15T16:57:52.000Z", "text": "On a #Brexit deal: It always seems impossible until it's done. Let us not give up. My #euco invitation letter https://t.co/YaVdCF5gyf", "id": "1051879845817450498", "public_metrics": {"retweet_count": 392, "reply_count": 270, "like_count": 1028, "quote_count": 86}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "370112160", "conversation_id": "1048518487432486913", "created_at": "2018-10-06T10:21:02.000Z", "text": "Dobre spotkanie z Donaldem Tuskiem w Krakowie. Rozmawiali\u015bmy g\u0142\u00f3wnie o funduszach na rozw\u00f3j polskich region\u00f3w, a zw\u0142aszcza Warszawy. @eucopresident https://t.co/0Oufim49pR", "id": "1048518487432486913", "public_metrics": {"retweet_count": 324, "reply_count": 290, "like_count": 1898, "quote_count": 53}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 133, "end": 147, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "478581016", "conversation_id": "1048261704608632832", "created_at": "2018-10-05T17:20:40.000Z", "text": "Pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r. Z rado\u015bci\u0105 oprowadzi\u0142em dzi\u015b dobrego znajomego po naszym pi\u0119knym Nikiszu. https://t.co/z2YyZO3A2F", "id": "1048261704608632832", "public_metrics": {"retweet_count": 195, "reply_count": 108, "like_count": 1523, "quote_count": 29}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1048145602872299521", "created_at": "2018-10-05T09:39:19.000Z", "text": "I congratulate both winners of this year's #NobelPeacePrize. They have my deepest respect for the courage, compassion and humanity they demonstrate in their daily fight. https://t.co/30LTaqbU8R", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1048135860607221760"}], "id": "1048145602872299521", "public_metrics": {"retweet_count": 262, "reply_count": 65, "like_count": 1141, "quote_count": 12}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1047834552100671488", "created_at": "2018-10-04T13:03:19.000Z", "text": "My press statement on #Brexit after meeting Taoiseach @campaignforleo https://t.co/gamW1X7EFr https://t.co/5mTuV7lHYm", "id": "1047834552100671488", "public_metrics": {"retweet_count": 256, "reply_count": 91, "like_count": 597, "quote_count": 59}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "117029568", "conversation_id": "1047032332866203648", "created_at": "2018-10-02T07:55:35.000Z", "text": "Na z\u0142o\u015b\u0107 Prezesowi, przeczytaj jak Polska Mo\u017ce By\u0107 Lepsza. https://t.co/W2MOJcjphI", "id": "1047032332866203648", "public_metrics": {"retweet_count": 64, "reply_count": 39, "like_count": 356, "quote_count": 5}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "1042408388242677761", "conversation_id": "1046104994473287681", "created_at": "2018-09-29T18:30:41.000Z", "text": "O czym jest \u201ePa\u0144stwo teoretyczne\u201d? \nO upadku i podnoszeniu si\u0119. Ale to tylko wst\u0119p. \nRzecz jest o Polsce i o jej sile, cho\u0107 nie zawsze widocznej. \nWi\u0119cej znajdziecie u mnie na facebooku. https://t.co/QgpLL4rAlO \u2026 https://t.co/IViJrsOvLU", "id": "1046104994473287681", "public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 34, "like_count": 166, "quote_count": 6}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1045641895265873920", "created_at": "2018-09-28T11:50:29.000Z", "text": "From an intense defense of our rules-based international order over election meddling and climate change to Mandela\u2019s and Walesa\u2019s message of how never to capitulate.\nWatch highlights of my #UNGA speech: https://t.co/SXCNZO8j0E", "id": "1045641895265873920", "public_metrics": {"retweet_count": 76, "reply_count": 71, "like_count": 299, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1044630901869752326", "created_at": "2018-09-25T16:53:09.000Z", "text": "Despite war and Russian aggression, Ukraine is showing impressive progress economically and politically. EU will continue our support. #unga https://t.co/8XhKuPKXGW", "id": "1044630901869752326", "public_metrics": {"retweet_count": 296, "reply_count": 97, "like_count": 1120, "quote_count": 20}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1037673158868959232", "created_at": "2018-09-06T12:05:34.000Z", "text": "Coming up this autumn: #EUCO, #UNGA, #ASEM12, #G20, internal and external security, migration, rules-based multilateral cooperation, economy, trade, and of course #Brexit.\n\nBring it on! https://t.co/gBFkfvvo7H", "id": "1037673158868959232", "public_metrics": {"retweet_count": 600, "reply_count": 499, "like_count": 1998, "quote_count": 461}, "source": "Twitter Media Studio"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1031809251352694784", "created_at": "2018-08-21T07:44:30.000Z", "text": "Fifty years ago the Soviet invasion of Czechoslovakia crushed #PragueSpring. But the desire for freedom and democracy survived and is the essence of what unites Europe today.", "id": "1031809251352694784", "public_metrics": {"retweet_count": 927, "reply_count": 224, "like_count": 3376, "quote_count": 70}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1028531780251463680", "created_at": "2018-08-12T06:41:00.000Z", "text": "Good news for the future of the EU! Youth unemployment continues to go down, Erasmus+ budget is up to allow even more young people to know each others' cultures, and more young people than ever trust the EU! #YouthDay https://t.co/NVbie00T0q", "id": "1028531780251463680", "public_metrics": {"retweet_count": 1592, "reply_count": 192, "like_count": 4063, "quote_count": 132}, "source": "TweetDeck"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1019171941138214913", "created_at": "2018-07-17T10:48:20.000Z", "text": "The real risks to our economy, jobs and prosperity are political uncertainty, tariff war, unpredictability, irresponsibility and aggressive rhetoric. NOT free trade agreements.", "id": "1019171941138214913", "public_metrics": {"retweet_count": 655, "reply_count": 156, "like_count": 2019, "quote_count": 60}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1018715542885208065", "created_at": "2018-07-16T04:34:46.000Z", "text": "Europe and China, America and Russia, today in Beijing and in Helsinki, are jointly responsible for improving the world order, not for destroying it. I hope this message reaches Helsinki. https://t.co/whPzfDzcfW https://t.co/QmzlvNkkac", "id": "1018715542885208065", "public_metrics": {"retweet_count": 587, "reply_count": 140, "like_count": 1745, "quote_count": 56}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1018511452242612224", "created_at": "2018-07-15T15:03:47.000Z", "text": "America and the EU are best friends. Whoever says we are foes is spreading fake news.", "id": "1018511452242612224", "public_metrics": {"retweet_count": 10099, "reply_count": 1837, "like_count": 34299, "quote_count": 1369}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1017115495915540480", "created_at": "2018-07-11T18:36:45.000Z", "text": "At the #NATOSummit in Brussels today with allies. https://t.co/Ka7znMxGll", "id": "1017115495915540480", "public_metrics": {"retweet_count": 227, "reply_count": 177, "like_count": 1278, "quote_count": 43}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1016627917915348993", "created_at": "2018-07-10T10:19:18.000Z", "text": "Dear @realDonaldTrump. US doesn\u2019t have and won\u2019t have a better ally than EU. We spend on defense much more than Russia and as much as China. I hope you have no doubt this is an investment in our security, which cannot be said with confidence about Russian &amp; Chinese spending :-)", "id": "1016627917915348993", "public_metrics": {"retweet_count": 4063, "reply_count": 1282, "like_count": 12774, "quote_count": 700}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 5, "end": 21, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1016343045657321472", "created_at": "2018-07-09T15:27:19.000Z", "text": "Ukraine's independence and the security of Poland and the whole region relies to a huge extent on the relations between Kiev and Warsaw. https://t.co/Z6CNgsKmpy", "id": "1016343045657321472", "public_metrics": {"retweet_count": 205, "reply_count": 93, "like_count": 760, "quote_count": 16}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1016327348919193601", "created_at": "2018-07-09T14:24:57.000Z", "text": "Politicians come and go but the problems they have created for people remain. I can only regret that the idea of #Brexit has not left with Davis and Johnson. But...who knows?", "id": "1016327348919193601", "public_metrics": {"retweet_count": 10370, "reply_count": 2362, "like_count": 25883, "quote_count": 1629}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1012988172253483009", "created_at": "2018-06-30T09:16:15.000Z", "text": "Europeans expect us to restore their sense of security and order. Not because they suddenly became xenophobic but because it\u2019s the job of every political authority to protect its territory and border. EU must be associated with stability, security and unity.", "id": "1012988172253483009", "public_metrics": {"retweet_count": 403, "reply_count": 465, "like_count": 1473, "quote_count": 199}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1012311156822822912", "created_at": "2018-06-28T12:26:02.000Z", "text": "Ahead of #EUCO: Some may think I am too tough in my proposals on migration. But trust me, if we don't agree on them, then you will see some really tough proposals from some really tough guys.", "id": "1012311156822822912", "public_metrics": {"retweet_count": 181, "reply_count": 80, "like_count": 439, "quote_count": 73}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "19983221", "conversation_id": "1011341186777403395", "created_at": "2018-06-25T20:11:43.000Z", "text": "\"Unfortunately we are dealing with something that is much more difficult the game against Panama.\"\n\nEuropean Council President @DonaldTusk gets a #ThreeLions reference in during Brexit talks with @Theresa_May https://t.co/CmAp0JxknZ", "id": "1011341186777403395", "public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 17, "like_count": 115, "quote_count": 6}, "source": "Twitter Media Studio", "entities": {"mentions": [{"start": 127, "end": 138, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 196, "end": 208, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1005886097581363200", "created_at": "2018-06-10T18:55:08.000Z", "text": "There is a special place in heaven for @JustinTrudeau. Canada, thank you for the perfect organisation of G7!", "id": "1005886097581363200", "public_metrics": {"retweet_count": 9787, "reply_count": 1286, "like_count": 47025, "quote_count": 1090}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 39, "end": 53, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "50995683", "conversation_id": "1005557841644654592", "created_at": "2018-06-09T21:10:46.000Z", "text": "President #Tusk at the @G7 Summit to defend #EU values @eucopresident  https://t.co/oIdUq8t2zD", "id": "1005557841644654592", "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 22, "like_count": 185, "quote_count": 7}, "source": "Buffer", "entities": {"mentions": [{"start": 23, "end": 26, "username": "G7", "id": "3191500397"}, {"start": 55, "end": 69, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1005159803491102721", "created_at": "2018-06-08T18:49:06.000Z", "text": "Our solidarity can save his life.\nUkrainian filmmaker Oleg #Sentsov is imprisoned in Siberia for 20 years. Today is the 24th day of his indefinite hunger strike for the release of 64 Ukrainian political prisoners.\nhttps://t.co/iP468zYw9L", "id": "1005159803491102721", "public_metrics": {"retweet_count": 744, "reply_count": 75, "like_count": 1304, "quote_count": 39}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1005101424240484354", "created_at": "2018-06-08T14:57:08.000Z", "text": "Trans-Atlanticists of all countries, unite!\nMy remarks to the press ahead of #G7Charlevoix Summit: https://t.co/GBlqhqYzoN https://t.co/M9zYyszOQQ", "id": "1005101424240484354", "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 35, "like_count": 320, "quote_count": 12}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1005116528214315014", "created_at": "2018-06-08T15:57:09.000Z", "text": "Coordinating with European colleagues.\nI\u2019m convinced that here at the #G7Charlevoix Summit we will have a fully united European position, including on Russia. https://t.co/6kcHjdjujW", "id": "1005116528214315014", "public_metrics": {"retweet_count": 251, "reply_count": 96, "like_count": 1003, "quote_count": 39}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1004592083615780864", "created_at": "2018-06-07T05:13:11.000Z", "text": "Are President Trump's decisions merely seasonal turbulences or rather the first symptoms of the breakup of the Western political community, which the G7 represents and informally leads?\n\nMy article in @nytimes ahead of #G7Charlevoix summit: https://t.co/JwOurgZaMe", "id": "1004592083615780864", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 194, "like_count": 587, "quote_count": 63}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 201, "end": 209, "username": "nytimes", "id": "807095"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "1000750678183161856", "created_at": "2018-05-27T14:48:49.000Z", "text": "I survived! It was a hot, humid and hard 20km race. Still, it was such a great moment to share with other runners from Brussels. \nAnd at the end, it felt much easier than running some of the #EUCO summits. \ud83d\ude09\n#20kmbxl https://t.co/8tjb95snYC", "id": "1000750678183161856", "public_metrics": {"retweet_count": 467, "reply_count": 235, "like_count": 4501, "quote_count": 77}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "999668598422548485", "created_at": "2018-05-24T15:09:01.000Z", "text": "Good discussion with PM @VGroysman preparing the EU-Ukraine Summit on 9 July. https://t.co/R3BC37edrN", "id": "999668598422548485", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 44, "like_count": 262, "quote_count": 5}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 34, "username": "VGroysman", "id": "4830245355"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "999266423477342208", "created_at": "2018-05-23T12:30:55.000Z", "text": "We, the G7, denounce Venezuela's Presidential election and stand in solidarity with the people of Venezuela. G7 press statement: https://t.co/6wiXx0o3Cg", "id": "999266423477342208", "public_metrics": {"retweet_count": 140, "reply_count": 47, "like_count": 395, "quote_count": 16}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "3176067623", "conversation_id": "998611710343811072", "created_at": "2018-05-21T17:09:19.000Z", "text": "PIS ca\u0142y czas gloryfikowa\u0142 i gloryfikuje kiboli. Do dzi\u015b nic si\u0119 nie zmieni\u0142o. Nie b\u0119dzie ze swoimi boj\u00f3wkami walczy\u0142! https://t.co/VN8JubX0bZ", "id": "998611710343811072", "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 37, "like_count": 369, "quote_count": 15}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "3176067623", "conversation_id": "997762453340639233", "created_at": "2018-05-19T08:54:41.000Z", "text": "Grand Press Photo 2018. \n@DominikWernerPL zaj\u0105\u0142 II miejsce w kategorii ludzie za foto: @donaldtusk jad\u0105c poci\u0105giem na przes\u0142uchanie przed prokuratur\u0105 wojskow\u0105 mija Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105, swoje pierwsze miejsce pracy.\nGratulacje! \ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\ude03 https://t.co/TcAExz3k3x", "id": "997762453340639233", "public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 44, "like_count": 650, "quote_count": 5}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 25, "end": 41, "username": "DominikWernerPL", "id": "2345565273"}, {"start": 87, "end": 98, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "996731038062862336", "created_at": "2018-05-16T12:36:12.000Z", "text": "Looking at latest decisions of @realDonaldTrump someone could even think: with friends like that who needs enemies. But frankly, EU should be grateful. Thanks to him we got rid of all illusions. We realise that if you need a helping hand, you will find one at the end of your arm.", "id": "996731038062862336", "public_metrics": {"retweet_count": 6659, "reply_count": 945, "like_count": 16325, "quote_count": 1776}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 31, "end": 47, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "994295854226923521", "created_at": "2018-05-09T19:19:39.000Z", "text": "Congrats to President @EmmanuelMacron on receiving this year\u2019s #KarlsPreis today. It is well deserved. https://t.co/drHhxGsaem", "id": "994295854226923521", "public_metrics": {"retweet_count": 182, "reply_count": 101, "like_count": 1028, "quote_count": 20}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 22, "end": 37, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "994187117373870080", "created_at": "2018-05-09T12:07:34.000Z", "text": "Happy #EuropeDay. https://t.co/LjUmiHJn69", "id": "994187117373870080", "public_metrics": {"retweet_count": 639, "reply_count": 159, "like_count": 2537, "quote_count": 25}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "993911794337972224", "created_at": "2018-05-08T17:53:32.000Z", "text": "Strengthening EU-NATO cooperation is my goal, and our work continues day by day. Discussing military mobility and countering hybrid threats. https://t.co/byIiuiRelS", "id": "993911794337972224", "public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 44, "like_count": 462, "quote_count": 11}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "sl", "author_id": "1655801280", "conversation_id": "993156709022683136", "created_at": "2018-05-06T15:53:06.000Z", "text": "Posnetek najine dana\u0161nje skupne tiskovne konference je na voljo na spodnji povezavi. Ogled zares priporo\u010dam, saj je dragi prijatelj Donald na njej o\u010daral z odli\u010dno sloven\u0161\u010dino!\n\nhttps://t.co/I2EbKqc8mV https://t.co/hPmOdEef9L", "id": "993156709022683136", "public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 16, "like_count": 126, "quote_count": 4}, "source": "Twitter for Android"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "1831729010", "conversation_id": "992751448319545346", "created_at": "2018-05-05T13:02:44.000Z", "text": "New concurrence for @donaldtusk !\ud83d\ude01 #EUopenDay @EUCouncil https://t.co/nhSzCAJNeO", "id": "992751448319545346", "public_metrics": {"retweet_count": 52, "reply_count": 16, "like_count": 344, "quote_count": 5}, "source": "Twitter for Android", "entities": {"mentions": [{"start": 20, "end": 31, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 46, "end": 56, "username": "EUCouncil", "id": "206717989"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "2418947546", "conversation_id": "991252981613056000", "created_at": "2018-05-01T09:48:22.000Z", "text": "Niech ten spot nam przypomina, co mieli\u015bmy, a co dzi\u015b mamy. \n\nTo ju\u017c 14 lat Polski w Unii Europejskiej! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ufe0f\n#TakDlaEuropy https://t.co/RWSBtwo6Py", "id": "991252981613056000", "public_metrics": {"retweet_count": 352, "reply_count": 74, "like_count": 963, "quote_count": 44}, "source": "TweetDeck"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "989818431460560897", "created_at": "2018-04-27T10:47:58.000Z", "text": "What I heard today from Korea and what I have experienced here in the Balkans in the last days should be a positive memento to all: That the impossible can become possible, and that it depends entirely on the good will and courage of individual people.", "id": "989818431460560897", "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 113, "like_count": 1332, "quote_count": 34}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "986493934464569344", "created_at": "2018-04-18T06:37:36.000Z", "text": "Nowhere must the use of chemical weapons become normalised, or without consequences. US, UK and FR airstrikes in Syria were necessary and proportionate to deter future use. Russia and Iran should stop playing games and engage in finding peaceful solution.", "id": "986493934464569344", "public_metrics": {"retweet_count": 224, "reply_count": 176, "like_count": 683, "quote_count": 37}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "985996219368509441", "created_at": "2018-04-16T21:39:52.000Z", "text": "We, the G7 Leaders, fully support all efforts by US, UK and France to degrade the Assad regime's ability to use chemical weapons and deter any future use. G7 statement: https://t.co/7gQz3Sz11E", "id": "985996219368509441", "public_metrics": {"retweet_count": 247, "reply_count": 109, "like_count": 600, "quote_count": 18}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "985044176923394048", "created_at": "2018-04-14T06:36:47.000Z", "text": "Strikes by US, France and UK make it clear that Syrian regime together with Russia &amp; Iran cannot continue this human tragedy, at least not without cost. The EU will stand with our allies on the side of justice.", "id": "985044176923394048", "public_metrics": {"retweet_count": 1236, "reply_count": 606, "like_count": 2906, "quote_count": 282}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "978258762740924416", "created_at": "2018-03-26T13:13:58.000Z", "text": "Today 14 EU Member States decided to expel Russian diplomats as direct follow-up to #EUCO discussion last week on #SalisburyAttack. Additional measures including further expulsions are not excluded in coming days, weeks.", "id": "978258762740924416", "public_metrics": {"retweet_count": 1168, "reply_count": 374, "like_count": 1784, "quote_count": 212}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "976116480906588160", "created_at": "2018-03-20T15:21:19.000Z", "text": "Transatlantic relations are cornerstone of security and prosperity of US and EU. Given importance of our relationship, we should continue to engage with US to strengthen transatlantic economic relationship, not weaken it. DESPITE SEASONAL TURBULENCES.\nhttps://t.co/TMS1NchecX", "id": "976116480906588160", "public_metrics": {"retweet_count": 155, "reply_count": 49, "like_count": 405, "quote_count": 34}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "973879117237161985", "created_at": "2018-03-14T11:10:50.000Z", "text": "Make trade, not war, Mr President.\n\nInstead of trade war, we should go back to EU-US trade talks now.", "id": "973879117237161985", "public_metrics": {"retweet_count": 401, "reply_count": 78, "like_count": 1296, "quote_count": 50}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "973879524474712064", "created_at": "2018-03-14T11:12:27.000Z", "text": "For real friends, this should be obvious: At a time of fake news spreading, meddling in our elections, and attacks on people on our soil with nerve agent, the response must not be transatlantic bickering but transatlantic unity.", "id": "973879524474712064", "public_metrics": {"retweet_count": 1363, "reply_count": 181, "like_count": 4528, "quote_count": 103}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "973879393834725376", "created_at": "2018-03-14T11:11:55.000Z", "text": "I express my full solidarity with PM @theresa_may in the face of the brutal attack inspired, most likely, by Moscow. I\u2019m ready to put the issue on next week\u2019s #EUCO agenda.", "id": "973879393834725376", "public_metrics": {"retweet_count": 1168, "reply_count": 202, "like_count": 3290, "quote_count": 185}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 37, "end": 49, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "973806165988708352", "created_at": "2018-03-14T06:20:57.000Z", "text": "\u201cIt matters if you just don\u2019t give up.\u201d Remembering Stephen Hawking.", "id": "973806165988708352", "public_metrics": {"retweet_count": 516, "reply_count": 47, "like_count": 2283, "quote_count": 14}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "971772338164334592", "created_at": "2018-03-08T15:39:14.000Z", "text": "Life will be different after #Brexit, also for financial services.\nI fully respect UK Chancellor\u2019s competence in defining UK\u2019s interest. I would ask to allow us define what\u2019s in EU\u2019s interest.", "id": "971772338164334592", "public_metrics": {"retweet_count": 797, "reply_count": 181, "like_count": 1873, "quote_count": 94}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "971771754325700608", "created_at": "2018-03-08T15:36:55.000Z", "text": "If in London someone assumes that the #Brexit negotiations will deal with other issues first, before moving to the Irish issue, my response would be: Ireland first.", "id": "971771754325700608", "public_metrics": {"retweet_count": 2118, "reply_count": 297, "like_count": 4828, "quote_count": 254}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "971363057002799105", "created_at": "2018-03-07T12:32:54.000Z", "text": "EU27 wants UK as close friend &amp; partner and will enter talks on future with open, positive mind. But given UK red lines only an FTA is possible. It will be the first FTA in history to loosen, not strengthen economic ties. Drifting apart is essence of #Brexit.", "id": "971363057002799105", "public_metrics": {"retweet_count": 2729, "reply_count": 402, "like_count": 4185, "quote_count": 303}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "971363583710855168", "created_at": "2018-03-07T12:35:00.000Z", "text": "President Trump said: \u2018trade wars are good and easy to win\u2019. But the truth is trade wars are bad and easy to lose. EU\u2019s goal is to keep world trade alive and if necessary to protect European by proportionate responses.", "id": "971363583710855168", "public_metrics": {"retweet_count": 496, "reply_count": 105, "like_count": 1241, "quote_count": 75}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "969131980213444608", "created_at": "2018-03-01T08:47:24.000Z", "text": "UK red lines will determine shape of our future relationship. Next week I will present draft guidelines on this. Let\u2019s be clear: there can be no frictionless trade outside the customs union and Single Market. Friction is an inevitable side effect of #Brexit. By nature.", "id": "969131980213444608", "public_metrics": {"retweet_count": 1013, "reply_count": 192, "like_count": 1578, "quote_count": 134}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "969131782292561920", "created_at": "2018-03-01T08:46:37.000Z", "text": "One possible consequence of UK #Brexit red lines is a hard border on the island of Ireland. EU27 wants to prevent this, hence the proposal to \"establish a common regulatory area\" \u2013 if no other solution found. Today in London I will ask if the UK government has a better idea.", "id": "969131782292561920", "public_metrics": {"retweet_count": 1138, "reply_count": 372, "like_count": 2340, "quote_count": 159}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "961942237662842882", "created_at": "2018-02-09T12:37:56.000Z", "text": "With President @EmmanuelMacron in Paris today to discuss how to take Europe forward with ambition, realism and determination. #EMU #MFF #LeadersAgenda https://t.co/VpsVJf4ENG", "id": "961942237662842882", "public_metrics": {"retweet_count": 265, "reply_count": 165, "like_count": 1292, "quote_count": 52}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 15, "end": 30, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "953190235948666880", "created_at": "2018-01-16T09:00:36.000Z", "text": "Unless there is a change of heart among our British friends, #Brexit will become a reality \u2013 with all its negative consequences - March next year. We, here on the continent, haven\u2019t had a change of heart. Our hearts are still open for you.", "id": "953190235948666880", "public_metrics": {"retweet_count": 11293, "reply_count": 2968, "like_count": 29290, "quote_count": 1555}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "1718459486", "conversation_id": "951913039795802114", "created_at": "2018-01-12T20:25:29.000Z", "text": "I did not comment or question @eucopresident Tusk's impartiality and neutrality. I never would.\nI spoke of the need for us as the Council Presidency to remain impartial and neutral in the handling of Poland's Article 7 procedure.\nFull record: https://t.co/WMZEQN9dV7", "id": "951913039795802114", "public_metrics": {"retweet_count": 218, "reply_count": 40, "like_count": 467, "quote_count": 101}, "geo": {"place_id": "1ef1183ed7056dc1"}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 30, "end": 44, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "50154341", "conversation_id": "950457612679745537", "created_at": "2018-01-08T20:02:08.000Z", "text": "Unia Europejska inna nie b\u0119dzie. Spieszmy si\u0119 j\u0105 kocha\u0107, p\u00f3ki j\u0105 mamy tak\u0105, jaka jest. Uni\u0119 stworzono po to, aby w Europie nie by\u0142o wi\u0119cej wojny - i dzi\u0119ki Bogu to dzia\u0142a - m\u00f3wi @eucopresident @donaldtusk w wywiadzie dla \"Tygodnika\".\n\nhttps://t.co/YlX1VO6oHN https://t.co/2fl8ARAvr8", "id": "950457612679745537", "public_metrics": {"retweet_count": 331, "reply_count": 250, "like_count": 1252, "quote_count": 37}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 178, "end": 192, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 193, "end": 204, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "319677725", "conversation_id": "949647429917466625", "created_at": "2018-01-06T14:22:45.000Z", "text": "Poland: Support for the country's membership in the European Union spikes to record high. #Brexit #EuropeanUnion #Poland https://t.co/xBWgYxHSZq", "id": "949647429917466625", "public_metrics": {"retweet_count": 431, "reply_count": 35, "like_count": 728, "quote_count": 70}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "206717989", "conversation_id": "945942346385932290", "created_at": "2017-12-27T09:00:04.000Z", "text": "T-5 days until 2018! Before it's time to say 'Bye bye 2017' we have put together some moments that have shaped this year: https://t.co/ss0k18EpTH", "id": "945942346385932290", "public_metrics": {"retweet_count": 137, "reply_count": 82, "like_count": 441, "quote_count": 24}, "source": "Twitter Media Studio"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "941630669939249152", "created_at": "2017-12-15T11:27:01.000Z", "text": "EU leaders agree to move on to the second phase of #Brexit talks. Congratulations PM @theresa_may", "id": "941630669939249152", "public_metrics": {"retweet_count": 1078, "reply_count": 352, "like_count": 1531, "quote_count": 351}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 85, "end": 97, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "361423602", "conversation_id": "939167080116572170", "created_at": "2017-12-08T16:17:35.000Z", "text": "PDT: Nie b\u0119dzie Europy, jakiej pragniemy,je\u015bli od wewn\u0105trz opanuj\u0105 j\u0105 nasi polityczni barbarzy\u0144cy [CA\u0141E WYST\u0104PIENIE] https://t.co/Tax0PSg76G", "id": "939167080116572170", "public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 123, "like_count": 472, "quote_count": 19}, "source": "Twitter for Mac"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "939161413435707392", "created_at": "2017-12-08T15:55:04.000Z", "text": "I believe in liberal democracy: imperfect and fragile, underappreciated and violated, defenceless at times, but alternative-less. \n\nMy European confession of faith today at the University of P\u00e9cs in Hungary\nhttps://t.co/2ibAFojNgI https://t.co/LSVVejL2bi", "id": "939161413435707392", "public_metrics": {"retweet_count": 671, "reply_count": 201, "like_count": 1865, "quote_count": 99}, "geo": {"place_id": "c4b54b7fae227636"}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "939044739680219136", "created_at": "2017-12-08T08:11:27.000Z", "text": "I\u2019ve sent #Brexit guidelines for 2nd phase to EU27 leaders. While being satisfied with today's agreement, let's remember that the most difficult challenge still ahead.  Breaking up is hard. But breaking up and building a new relationship is much harder.\n\nhttps://t.co/dH6isGt11H", "id": "939044739680219136", "public_metrics": {"retweet_count": 902, "reply_count": 171, "like_count": 1424, "quote_count": 121}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "103882469", "conversation_id": "938397779218587653", "created_at": "2017-12-06T13:20:39.000Z", "text": "\"To nie jest przypadek, \u017ce @szlachetnapaczk zrobi\u0142a tak\u0105 furor\u0119 w Polsce, przecie\u017c tak na prawd\u0119 dotyczy milion\u00f3w Polak\u00f3w.\"@donaldtusk razem ze swoimi wsp\u00f3\u0142pracownikami i przyjaci\u00f3\u0142mi zosta\u0142 Darczy\u0144c\u0105 :) Zobacz wideo \u27a1 https://t.co/21HeWIajRq https://t.co/pQET5T5tav", "id": "938397779218587653", "public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 93, "like_count": 621, "quote_count": 15}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 43, "username": "szlachetnapaczk", "id": "103882469"}, {"start": 123, "end": 134, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "937663925482590208", "created_at": "2017-12-04T12:44:35.000Z", "text": "Tell me why I like Mondays! Encouraged after my phone call with Taoiseach @campaignforleo on progress on #Brexit issue of Ireland. Getting closer to sufficient progress at December #EUCO.", "id": "937663925482590208", "public_metrics": {"retweet_count": 792, "reply_count": 201, "like_count": 2079, "quote_count": 205}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "2423747006", "conversation_id": "933754282582659073", "created_at": "2017-11-23T17:49:03.000Z", "text": "Thankful to Donald Tusk both as @eucopresident and a Pole for his absolutely strategic vision of Polish-Ukrainian friendship. This a a responsible stand of the responsible person. https://t.co/H60MqhanlQ", "id": "933754282582659073", "public_metrics": {"retweet_count": 266, "reply_count": 75, "like_count": 988, "quote_count": 58}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 46, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "923914819631271936", "created_at": "2017-10-27T14:10:33.000Z", "text": "For EU nothing changes. Spain remains our only interlocutor. I hope the Spanish government favours force of argument, not argument of force.", "id": "923914819631271936", "public_metrics": {"retweet_count": 14289, "reply_count": 3833, "like_count": 16772, "quote_count": 2111}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "922760687859982336", "created_at": "2017-10-24T09:44:26.000Z", "text": "EU27 must keep unity regardless of direction of talks. In fact up to London how this will end: with a good deal, no deal or no #Brexit.", "id": "922760687859982336", "public_metrics": {"retweet_count": 651, "reply_count": 354, "like_count": 1256, "quote_count": 152}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "922727486273794049", "created_at": "2017-10-24T07:32:30.000Z", "text": "On composition of the EP, I suggest a simple rule: fewer countries, fewer MEPs.", "id": "922727486273794049", "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 78, "like_count": 245, "quote_count": 49}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "196994616", "conversation_id": "921441643231961088", "created_at": "2017-10-20T18:23:01.000Z", "text": "Jestem dumny, \u017ce Nagrod\u0119 Ksi\u0119\u017cnej Asturii odbiera dzisiaj, obok UE, m\u00f3j rodak Adam Zagajewski. https://t.co/FrNJKFvIQU https://t.co/aMM370xK6B", "id": "921441643231961088", "public_metrics": {"retweet_count": 144, "reply_count": 149, "like_count": 836, "quote_count": 25}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "921308246127857664", "created_at": "2017-10-20T09:32:57.000Z", "text": "Brexit conclusions adopted. Leaders green-light internal EU27 preparations for 2nd phase. #EUCO", "id": "921308246127857664", "public_metrics": {"retweet_count": 609, "reply_count": 113, "like_count": 707, "quote_count": 156}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "917766302600695809", "created_at": "2017-10-10T14:58:32.000Z", "text": "My speech @EU_CoR with my direct appeal to President Puigdemont. #SOTREG\n\nVideo: https://t.co/Lz92IrRB1v\nText: https://t.co/azOJzrJq0N https://t.co/5UwjmMPE7D", "id": "917766302600695809", "public_metrics": {"retweet_count": 362, "reply_count": 279, "like_count": 502, "quote_count": 66}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 10, "end": 17, "username": "EU_CoR", "id": "567272864"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "914857841135177729", "created_at": "2017-10-02T14:21:21.000Z", "text": "Just spoke to @MarianoRajoy. Sharing his constitutional arguments, I appealed for finding ways to avoid further escalation and use of force.", "id": "914857841135177729", "public_metrics": {"retweet_count": 1701, "reply_count": 785, "like_count": 2288, "quote_count": 315}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 27, "username": "marianorajoy", "id": "343447873"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "914843042426818561", "created_at": "2017-10-02T13:22:32.000Z", "text": "Every killing of innocent people is an attack on us all. Europe mourns victims in #LasVegas.", "id": "914843042426818561", "public_metrics": {"retweet_count": 432, "reply_count": 100, "like_count": 1777, "quote_count": 22}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "707156152480624641", "conversation_id": "913051526448472069", "created_at": "2017-09-27T14:43:42.000Z", "text": "C\u00f3rka @donaldtusk Kasia jest nie tylko pi\u0119kna, ale te\u017c bardzo zdolna. Gratulacje @eucopresident \ud83d\udc4d\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\u270c\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/S9G5WEZiqP", "id": "913051526448472069", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 52, "like_count": 247, "quote_count": 3}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 17, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 81, "end": 95, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "912672973030608896", "created_at": "2017-09-26T13:39:28.000Z", "text": "Today I\u2019d say there is no \"sufficient progress\" yet. But cautiously optimistic about @Theresa_May constructive, more realistic #Brexit tone. https://t.co/7qq3Xtq2dJ", "id": "912672973030608896", "public_metrics": {"retweet_count": 423, "reply_count": 229, "like_count": 909, "quote_count": 99}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 85, "end": 97, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "910562817132163072", "created_at": "2017-09-20T17:54:27.000Z", "text": "EU and UN created in answer to atrocities of the Second World War. EU will always vigorously react against evil, violence and lawlessness. https://t.co/iHN5kCGYYA", "id": "910562817132163072", "public_metrics": {"retweet_count": 361, "reply_count": 165, "like_count": 1071, "quote_count": 37}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "910572093624012801", "created_at": "2017-09-20T18:31:19.000Z", "text": "Read my full speech on behalf of the EU to #UNGA: https://t.co/Hge27DeHTD https://t.co/DTJrfkCaEt", "id": "910572093624012801", "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 39, "like_count": 308, "quote_count": 21}, "geo": {"place_id": "27485069891a7938"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "910231416323100672", "created_at": "2017-09-19T19:57:35.000Z", "text": "Talks with PM @Theresa_May at #UNGA. We agreed to meet in London Tuesday next week to discuss #Brexit. https://t.co/782VfS7eLo", "id": "910231416323100672", "public_metrics": {"retweet_count": 238, "reply_count": 78, "like_count": 448, "quote_count": 56}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 26, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "16847779", "conversation_id": "889210100073844739", "created_at": "2017-07-23T19:46:23.000Z", "text": "This photo \ud83d\udc4c https://t.co/BY2j06h5yp", "id": "889210100073844739", "public_metrics": {"retweet_count": 1003, "reply_count": 139, "like_count": 3399, "quote_count": 99}, "source": "Twitter for Android"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "196994616", "conversation_id": "888032123638120448", "created_at": "2017-07-20T13:45:31.000Z", "text": "Moje o\u015bwiadczenie w sprawie sytuacji w Polsce. https://t.co/93Fx2qnIlU", "id": "888032123638120448", "public_metrics": {"retweet_count": 850, "reply_count": 887, "like_count": 2424, "quote_count": 110}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "de", "author_id": "196994616", "conversation_id": "883622652463788033", "created_at": "2017-07-08T09:43:51.000Z", "text": "#G20 in Hamburg. https://t.co/JDHKIUQjgK", "id": "883622652463788033", "public_metrics": {"retweet_count": 154, "reply_count": 131, "like_count": 810, "quote_count": 21}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "883247048300122112", "created_at": "2017-07-07T08:51:20.000Z", "text": "I appeal to all G20 leaders to pursue UN sanctions against smugglers. This is a minimum to be done at global level. https://t.co/mkRhKL4fJQ https://t.co/ypDwd0OK9C", "id": "883247048300122112", "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 60, "like_count": 344, "quote_count": 11}, "geo": {"place_id": "5bcd72da50f0ee77"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "880493639419527171", "created_at": "2017-06-29T18:30:17.000Z", "text": "I fell in love with Estonia and the Singing Revolution, when I realised that people holding hands can be stronger than people holding guns. https://t.co/JPFSSxDz5g", "id": "880493639419527171", "public_metrics": {"retweet_count": 342, "reply_count": 81, "like_count": 1067, "quote_count": 20}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "21866939", "conversation_id": "877883857688821760", "created_at": "2017-06-22T13:39:56.000Z", "text": ".@donaldtusk quotes John Lennon during Brexit discussion #EuropeanUnion https://t.co/THSFSozdog", "id": "877883857688821760", "public_metrics": {"retweet_count": 186, "reply_count": 89, "like_count": 480, "quote_count": 34}, "source": "Twitter Media Studio", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 12, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "uk", "author_id": "196994616", "conversation_id": "873805218693165056", "created_at": "2017-06-11T07:32:53.000Z", "text": "\u0414\u0435\u043d\u044c, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e. \u0411\u0435\u0437\u0432\u0456\u0437\u043e\u0432\u0456 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0456 \u0434\u043b\u044f \u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0446\u0456\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044e. \u0426\u0435 \u0437\u0431\u043b\u0438\u0436\u0443\u0454 \u043d\u0430\u0441 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "id": "873805218693165056", "public_metrics": {"retweet_count": 530, "reply_count": 105, "like_count": 1265, "quote_count": 30}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "873098422726701056", "created_at": "2017-06-09T08:44:20.000Z", "text": "We don't know when Brexit talks start. We know when they must end. Do your best to avoid a \"no deal\" as result of \"no negotiations\". #GE2017", "id": "873098422726701056", "public_metrics": {"retweet_count": 3027, "reply_count": 367, "like_count": 3777, "quote_count": 617}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "870179214112301056", "created_at": "2017-06-01T07:24:26.000Z", "text": ".@realDonaldTrump please don't change the (political) climate for the worse.", "id": "870179214112301056", "public_metrics": {"retweet_count": 1360, "reply_count": 347, "like_count": 3222, "quote_count": 271}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 17, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "868121816736436225", "created_at": "2017-05-26T15:09:04.000Z", "text": "At the #G7Summit in Taormina with @PaoloGentiloni @EmmanuelMacron @realDonaldTrump @theresa_may @JustinTrudeau @AbeShinzo and Merkel. https://t.co/zML2sQ6gbH", "id": "868121816736436225", "public_metrics": {"retweet_count": 102, "reply_count": 79, "like_count": 391, "quote_count": 23}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 34, "end": 49, "username": "PaoloGentiloni", "id": "406869976"}, {"start": 50, "end": 65, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}, {"start": 66, "end": 82, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}, {"start": 83, "end": 95, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}, {"start": 96, "end": 110, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}, {"start": 111, "end": 121, "username": "AbeShinzo", "id": "468122115"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "867686919773323264", "created_at": "2017-05-25T10:20:57.000Z", "text": "My remarks after meeting with @realDonaldTrump in Brussels today https://t.co/xxohVa42X2  https://t.co/dLX9uDlNvd", "id": "867686919773323264", "public_metrics": {"retweet_count": 203, "reply_count": 59, "like_count": 324, "quote_count": 58}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 30, "end": 46, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "867680218680631296", "created_at": "2017-05-25T09:54:19.000Z", "text": "My message to @POTUS: Values, principles first! Greatest task today is to consolidate free world around Western values, not just interests https://t.co/qLZtfNv1Ge", "id": "867680218680631296", "public_metrics": {"retweet_count": 1048, "reply_count": 168, "like_count": 2118, "quote_count": 162}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 20, "username": "POTUS", "id": "1349149096909668363"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "861283142518353921", "created_at": "2017-05-07T18:14:37.000Z", "text": "Congratulations @EmmanuelMacron. Congratulations to French people for choosing Liberty, Equality and Fraternity over tyranny of fake news.", "id": "861283142518353921", "public_metrics": {"retweet_count": 5501, "reply_count": 423, "like_count": 13345, "quote_count": 402}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 31, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "860146090389254144", "created_at": "2017-05-04T14:56:23.000Z", "text": "#Brexit talks difficult enough. If emotions get out of hand, they'll become impossible. Discretion, moderation &amp; mutual respect needed.", "id": "860146090389254144", "public_metrics": {"retweet_count": 1666, "reply_count": 600, "like_count": 2767, "quote_count": 350}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "858281339568758784", "created_at": "2017-04-29T11:26:32.000Z", "text": "Guidelines adopted unanimously. EU27 firm and fair political mandate for the #Brexit talks is ready.  #EUCO", "id": "858281339568758784", "public_metrics": {"retweet_count": 975, "reply_count": 189, "like_count": 1165, "quote_count": 164}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "858238198010523648", "created_at": "2017-04-29T08:35:06.000Z", "text": "EU27 unity on #Brexit is unique. I'm confident it won't change. Only by remaining united can we conclude the talks. https://t.co/E1NRu28Op4 https://t.co/sUmfqLUo0C", "id": "858238198010523648", "public_metrics": {"retweet_count": 392, "reply_count": 104, "like_count": 657, "quote_count": 48}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "857860677742063618", "created_at": "2017-04-28T07:34:58.000Z", "text": "Before discussing EU-UK future, we must first sort out our past. This is the only possible approach to Brexit talks.https://t.co/D2qIqhvBtu", "id": "857860677742063618", "public_metrics": {"retweet_count": 371, "reply_count": 102, "like_count": 570, "quote_count": 53}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "850276318914560002", "created_at": "2017-04-07T09:17:26.000Z", "text": "US strikes show needed resolve against barbaric chemical attacks. EU will work with the US to end brutality in Syria.", "id": "850276318914560002", "public_metrics": {"retweet_count": 920, "reply_count": 245, "like_count": 1567, "quote_count": 188}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "849985515617214471", "created_at": "2017-04-06T14:01:53.000Z", "text": "Meeting PM May to make sure Brexit talks get off to good start. Agreed to stay in regular contact throughout process https://t.co/udh7VEsoHy", "id": "849985515617214471", "public_metrics": {"retweet_count": 126, "reply_count": 70, "like_count": 304, "quote_count": 20}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "847722049090998272", "created_at": "2017-03-31T08:07:41.000Z", "text": "EU27 does not, will not pursue punitive approach. Brexit in itself is already punitive enough.", "id": "847722049090998272", "public_metrics": {"retweet_count": 2513, "reply_count": 253, "like_count": 3671, "quote_count": 415}, "geo": {"place_id": "1d834adff5d584df"}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "847048551792291840", "created_at": "2017-03-29T11:31:26.000Z", "text": "The Article 50 letter. #Brexit https://t.co/SO5R5BTvhw", "id": "847048551792291840", "public_metrics": {"retweet_count": 4493, "reply_count": 581, "like_count": 3190, "quote_count": 1617}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "847047933405093892", "created_at": "2017-03-29T11:28:59.000Z", "text": "After nine months the UK has delivered. #Brexit", "id": "847047933405093892", "public_metrics": {"retweet_count": 3204, "reply_count": 769, "like_count": 3159, "quote_count": 1092}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "845600047110742017", "created_at": "2017-03-25T11:35:36.000Z", "text": "My reflections on the 60th anniversary of the Rome Treaties: https://t.co/wxiHy6shKK. #EU60", "id": "845600047110742017", "public_metrics": {"retweet_count": 230, "reply_count": 88, "like_count": 548, "quote_count": 38}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "845199210966265857", "created_at": "2017-03-24T09:02:49.000Z", "text": "Remembering the past to imagine the future. In Rome I will give all EU leaders a copy of this movie about European Council's history. #EU60 https://t.co/zesgAF2b3r", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "844564348148203520"}], "id": "845199210966265857", "public_metrics": {"retweet_count": 222, "reply_count": 57, "like_count": 433, "quote_count": 13}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "844609988001763330", "created_at": "2017-03-22T18:01:27.000Z", "text": "My thoughts are with the victims of the Westminster attack. Europe stands firm with the UK against terror and ready to help.", "id": "844609988001763330", "public_metrics": {"retweet_count": 1019, "reply_count": 133, "like_count": 2909, "quote_count": 52}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "844143413645791234", "created_at": "2017-03-21T11:07:27.000Z", "text": "I will call #EUCO on 29/4 to adopt EU27 Brexit Guidelines. Priority must be certainty, clarity for all: citizens, companies &amp; member states.", "id": "844143413645791234", "public_metrics": {"retweet_count": 413, "reply_count": 82, "like_count": 406, "quote_count": 111}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "841928632843005952", "created_at": "2017-03-15T08:26:43.000Z", "text": "We will not be intimidated by threats that no #Brexit deal is good for UK &amp; bad for EU. No deal bad for everyone, above all for UK.", "id": "841928632843005952", "public_metrics": {"retweet_count": 1172, "reply_count": 228, "like_count": 1681, "quote_count": 173}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "841929096267472897", "created_at": "2017-03-15T08:28:33.000Z", "text": "Rotterdam destroyed by Nazis. Today w/ Moroccan-born mayor. Anyone seeing fascism there is detached from reality. We are Europeans &amp; proud.", "id": "841929096267472897", "public_metrics": {"retweet_count": 2565, "reply_count": 408, "like_count": 4537, "quote_count": 205}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "196994616", "conversation_id": "840261709508030465", "created_at": "2017-03-10T18:02:57.000Z", "text": "Moja odpowied\u017a na gratulacje od Prezydenta @AndrzejDuda z okazji reelekcji. https://t.co/2TZRNn7TqP", "id": "840261709508030465", "public_metrics": {"retweet_count": 483, "reply_count": 277, "like_count": 2811, "quote_count": 69}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 43, "end": 55, "username": "AndrzejDuda", "id": "202086424"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "833626852187049985", "created_at": "2017-02-20T10:38:24.000Z", "text": "The reports @MunSecConf of the death of the West have been greatly exaggerated. #MSC2017 https://t.co/TajxoQkpxe", "id": "833626852187049985", "public_metrics": {"retweet_count": 197, "reply_count": 56, "like_count": 774, "quote_count": 46}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 23, "username": "MunSecConf", "id": "430595346"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "826518185629335552", "created_at": "2017-01-31T19:51:06.000Z", "text": "United we stand, divided we fall. My letter on the future of EU27 in Polish: https://t.co/OkXlhForUi", "id": "826518185629335552", "public_metrics": {"retweet_count": 182, "reply_count": 123, "like_count": 625, "quote_count": 23}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "821723130897006592", "created_at": "2017-01-18T14:17:15.000Z", "text": "We took note of PM May's warm, balanced words on European integration. Much closer to narrative of Churchill than President-elect Trump.", "id": "821723130897006592", "public_metrics": {"retweet_count": 382, "reply_count": 128, "like_count": 586, "quote_count": 85}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "821722995634880512", "created_at": "2017-01-18T14:16:43.000Z", "text": "PM May's speech proves that unified EU27 position on indivisibility of Single Market finally understood and accepted by London.", "id": "821722995634880512", "public_metrics": {"retweet_count": 199, "reply_count": 50, "like_count": 304, "quote_count": 26}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "821364567150362624", "created_at": "2017-01-17T14:32:27.000Z", "text": "Sad process, surrealistic times but at least more realistic announcement on #Brexit. EU27 united and ready to negotiate after Art. 50.", "id": "821364567150362624", "public_metrics": {"retweet_count": 732, "reply_count": 192, "like_count": 905, "quote_count": 122}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "26372647", "conversation_id": "811882186576187392", "created_at": "2016-12-22T10:32:51.000Z", "text": "\u015awietny gif na @bezprawnik - historia budowy autostrad i dr\u00f3g ekspresowych w Polsce https://t.co/FAk7Qxe6PZ", "id": "811882186576187392", "public_metrics": {"retweet_count": 600, "reply_count": 70, "like_count": 1088, "quote_count": 62}, "source": "Twitter for Mac", "entities": {"mentions": [{"start": 15, "end": 26, "username": "bezprawnik", "id": "3130350501"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "806821207177838594", "created_at": "2016-12-08T11:22:20.000Z", "text": "Almost there. Visa suspension mechanism dispute over. Now the final stretch towards visa free travel for Ukraine and Georgia.", "id": "806821207177838594", "public_metrics": {"retweet_count": 306, "reply_count": 136, "like_count": 475, "quote_count": 38}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "803637037551104000", "created_at": "2016-11-29T16:29:35.000Z", "text": "My reply to the UK MPs on the status of EU citizens in the UK and UK citizens living and working in Europe: https://t.co/NR0KC80j3k https://t.co/lBRQfv7rr5", "id": "803637037551104000", "public_metrics": {"retweet_count": 1414, "reply_count": 242, "like_count": 1499, "quote_count": 430}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "801801812802228224", "created_at": "2016-11-24T14:57:03.000Z", "text": "The summit today is another proof of our concrete commitment to Ukraine: https://t.co/2eJTImic1C #EUUkraine https://t.co/6UqvRJ8G43", "id": "801801812802228224", "public_metrics": {"retweet_count": 109, "reply_count": 54, "like_count": 209, "quote_count": 12}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "uk", "author_id": "196994616", "conversation_id": "800718629977223168", "created_at": "2016-11-21T15:12:52.000Z", "text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044f \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0404\u0432\u0440\u043e\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d\u0443. \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0448\u043b\u044f\u0445\u0443 \u043f\u0456\u0434 \u043a\u0435\u0440\u0456\u0432\u043d\u0438\u0446\u0442\u0432\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 @Poroshenko. \u041f\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043c\u043a\u0430 \u0404\u0421 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0448\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u044e", "id": "800718629977223168", "public_metrics": {"retweet_count": 320, "reply_count": 53, "like_count": 377, "quote_count": 21}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 95, "end": 106, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "799640936011612160", "created_at": "2016-11-18T15:50:30.000Z", "text": "Today I had phone calls with @realDonaldTrump and @Poroshenko", "id": "799640936011612160", "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 100, "like_count": 267, "quote_count": 57}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 45, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}, {"start": 50, "end": 61, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "796369587398918144", "created_at": "2016-11-09T15:11:20.000Z", "text": "EU &amp; US have no option but cooperation. EU remains strong, reliable partner. We expect same from US &amp; new President. https://t.co/Cfbvr5whaI", "id": "796369587398918144", "public_metrics": {"retweet_count": 214, "reply_count": 100, "like_count": 342, "quote_count": 43}, "geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "792113909708754944", "created_at": "2016-10-28T21:20:47.000Z", "text": "Mission accomplished! Just agreed with PM @JustinTrudeau to hold EU-Canada Summit this Sunday", "id": "792113909708754944", "public_metrics": {"retweet_count": 740, "reply_count": 124, "like_count": 989, "quote_count": 189}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 42, "end": 56, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "791589981341048832", "created_at": "2016-10-27T10:38:53.000Z", "text": "I am glad for good news from PM @CharlesMichel. Only once all procedures are finalised for EU signing CETA, will I contact PM @JustinTrudeau", "id": "791589981341048832", "public_metrics": {"retweet_count": 333, "reply_count": 60, "like_count": 324, "quote_count": 79}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 46, "username": "CharlesMichel", "id": "98639150"}, {"start": 126, "end": 140, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "791178685776814080", "created_at": "2016-10-26T07:24:32.000Z", "text": "Talks on CETA continue. I still hope Belgium will prove a consensus-building champion. As we speak, the summit tomorrow is still possible", "id": "791178685776814080", "public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 72, "like_count": 185, "quote_count": 57}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "772416409750036480", "created_at": "2016-09-04T12:49:57.000Z", "text": "Backstage photos of the first day of the #G20summit in China https://t.co/YWd7hVgsJ7", "id": "772416409750036480", "public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 17, "like_count": 177, "quote_count": 18}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "756584036949188608", "created_at": "2016-07-22T20:17:45.000Z", "text": "All of Europe now with #Munich", "id": "756584036949188608", "public_metrics": {"retweet_count": 561, "reply_count": 204, "like_count": 1123, "quote_count": 59}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "754109203816517632", "created_at": "2016-07-16T00:23:39.000Z", "text": "EU supports Turkey's democratically elected gov, institutions &amp; rule of law. Call for return to constitutional order https://t.co/NNOsE8qi1A", "id": "754109203816517632", "public_metrics": {"retweet_count": 442, "reply_count": 135, "like_count": 302, "quote_count": 101}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "16847779", "conversation_id": "738637200263393281", "created_at": "2016-06-03T07:43:26.000Z", "text": "Pretty weird that @donaldtusk's expression hasn't changed in like 50 years \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03 https://t.co/BdBmMviUT7", "id": "738637200263393281", "public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 19, "like_count": 381, "quote_count": 1}, "source": "Twitter for Android", "entities": {"mentions": [{"start": 18, "end": 29, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "735724734910857218", "created_at": "2016-05-26T06:50:20.000Z", "text": "G7 needs to be tough in defending common values. Questioned by states outside but also by opponents from within https://t.co/UBoQsk7seq", "id": "735724734910857218", "public_metrics": {"retweet_count": 145, "reply_count": 40, "like_count": 345, "quote_count": 2}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "728509454459801602", "created_at": "2016-05-06T08:59:23.000Z", "text": "At the Vatican with #Pope Francis about to receive #CharlemagnePrize for his message of #peace #solidarity #freedom https://t.co/Gp682dw0eU", "id": "728509454459801602", "public_metrics": {"retweet_count": 128, "reply_count": 52, "like_count": 293, "quote_count": 2}, "geo": {"place_id": "71b17dbc6d358e52"}, "source": "Twitter for iPhone"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "206717989", "conversation_id": "728569048087285760", "created_at": "2016-05-06T12:56:11.000Z", "text": "Speech by President Tusk at the #CharlemagnePrize award ceremony #TVNewsroom https://t.co/zzWDEipwMz", "id": "728569048087285760", "public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 5, "like_count": 33, "quote_count": 0}, "source": "Hootsuite"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "196994616", "conversation_id": "611913340038856704", "created_at": "2015-06-19T15:08:03.000Z", "text": "Euro Summit: we need to make sure that we all understand each other's positions &amp; the consequences of our decisions. http://t.co/DszfHjUmYK", "id": "611913340038856704", "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 66, "like_count": 86, "quote_count": 1}, "source": "Hootsuite"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "2478277674", "conversation_id": "602449402066763776", "created_at": "2015-05-24T12:21:45.000Z", "text": "Donald Tuski wraz z \u017con\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 i c\u00f3rk\u0105 Katarzyn\u0105 g\u0142osowa\u0142 w Sopocie\nhttp://t.co/Opg6hnMefk \n#wybory2015 http://t.co/WrNNVxDxxW", "id": "602449402066763776", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 37, "like_count": 143, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "1015198417", "conversation_id": "547396726433521665", "created_at": "2014-12-23T15:25:41.000Z", "text": "@donaldtusk no troch\u0119 jeszcze pracy z ang zosta\u0142o (bez 'a' przed rzeczownikiem w mnogiej). Anyways, all the best for New 2015!", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547396726433521665"}], "id": "547412736771358720", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 2, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 11, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "44478025", "conversation_id": "547396726433521665", "created_at": "2014-12-23T15:19:33.000Z", "text": "@donaldtusk Spokoju na \u015awi\u0119ta! M\u00f3wi\u0142 Pan 1.12 o \"prawdziwej unii monetarnej\". Jak widzi Pan w tym kontek\u015bcie Polsk\u0119? B\u0119d\u0105 rozm na ten temat?", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547396726433521665"}], "id": "547411191442980864", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 1, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 11, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "143493347", "conversation_id": "547402279209680897", "created_at": "2014-12-23T15:05:18.000Z", "text": "@donaldtusk I je\u015bli mo\u017cna jeszcze drugie pytanie: Jak ocenia Pan Premier sesj\u0119 PEK dla Vivy? :)", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547405796402028544"}], "id": "547407605787017216", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 1, "reply_count": 2, "like_count": 1, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 11, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "143493347", "conversation_id": "547402279209680897", "created_at": "2014-12-23T15:04:08.000Z", "text": "@donaldtusk Ok. Czy to dobra sytuacja, \u017ce w sprawie konfliktu UA dwie stolice Europejskie negocjuj\u0105 z ROS, poza instytucjami UE, np Rad\u0105?", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "547405796402028544"}], "id": "547407314274516993", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 1, "like_count": 2, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 11, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "143493347", "conversation_id": "547402279209680897", "created_at": "2014-12-23T14:44:08.000Z", "text": "Ech, rok temu PDT nawet odpisywa\u0142 na tt przed \u015bwi\u0119tami HT \"@donaldtusk: Driving home for Christmas.... :) Wszystkim Rodakom \u017cycz\u0119...\"", "id": "547402279209680897", "public_metrics": {"retweet_count": 1, "reply_count": 2, "like_count": 2, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for Android", "entities": {"mentions": [{"start": 59, "end": 70, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "105427657", "conversation_id": "476301305091469312", "created_at": "2014-06-10T09:54:15.000Z", "text": "Pytanie do biegaj\u0105cych,w tym @premiertusk: czy moge jakos oszuka\u0107 zapalenie pochewek \u015bciegnistych wok\u00f3\u0142 kostki i biega\u0107? Bo mi \u017ale ;)", "id": "476301305091469312", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 3, "like_count": 4, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPhone", "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 41, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "929397439", "conversation_id": "472054239217606656", "created_at": "2014-05-29T16:37:55.000Z", "text": "@MrNowosielskiSko\u0144czmy temat. Przepraszam, Premierze  @premiertusk Musia\u0142am to powiedzie\u0107.Wykrzycze\u0107. Bo szanuj\u0119 Pana i ceni\u0119", "id": "472054239217606656", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 3, "like_count": 5, "quote_count": 1}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 54, "end": 66, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "2489993210", "conversation_id": "470251883899392000", "created_at": "2014-05-24T17:37:48.000Z", "text": "@premiertusk i jak si\u0119 czyta \"Prywatne obowi\u0105zki\" ? Ja po pierwszej fascynacji Mi\u0142oszem zainteresowalam si\u0119 R\u00f3\u017cewiczem i przy nim zosta\u0142am:)", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "470251883899392000"}], "id": "470257370388791296", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 1, "reply_count": 1, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for Android", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "1655373798", "conversation_id": "470251883899392000", "created_at": "2014-05-24T17:23:38.000Z", "text": "@premiertusk A komu pan kibicuje w dzisiejszym spotkaniu?", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "470251883899392000"}], "id": "470253802638278656", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 1, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web App", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "395180192", "conversation_id": "458155642818404352", "created_at": "2014-04-21T09:42:32.000Z", "text": "@premiertusk Ma\u0142\u017conka te\u017c biega? :) @jozefmoneta", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "458175711627710464"}], "id": "458178965988192256", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 1, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}, {"start": 36, "end": 48, "username": "jozefmoneta", "id": "594795301"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "594795301", "conversation_id": "458155642818404352", "created_at": "2014-04-21T08:09:52.000Z", "text": "Ideologia biegactwa w tvn24", "id": "458155642818404352", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 3, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "en", "author_id": "2400004496", "conversation_id": "458139108570071040", "created_at": "2014-04-21T09:02:39.000Z", "text": "@premiertusk You must work on your accent Prime Minister :)", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "458139108570071040"}], "id": "458168928041459712", "in_reply_to_user_id": "375146901", "public_metrics": {"retweet_count": 1, "reply_count": 2, "like_count": 2, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 12, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "98935845", "conversation_id": "449869934534066177", "created_at": "2014-03-29T11:25:25.000Z", "text": "Szkoda, \u017ce PDT m\u00f3wi\u0105c o solidarno\u015bci energetycznej nie wspomina o potrzebie budowy po\u0142\u0105cze\u0144 transgranicznych wewn\u0105trz UE.", "id": "449869934534066177", "public_metrics": {"retweet_count": 2, "reply_count": 2, "like_count": 4, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad"}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "264109499", "conversation_id": "419527984673198080", "created_at": "2014-01-04T17:57:20.000Z", "text": "Tak. Zaprosze @premiertusk do siebie. Moze przyjmie zaproszenie :)", "id": "419527984673198080", "public_metrics": {"retweet_count": 0, "reply_count": 1, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "source": "Twitter for iPad", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 26, "username": "premiertusk", "id": "2820143427"}]}}, {"reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "author_id": "127814112", "conversation_id": "419174784996356097", "created_at": "2014-01-03T18:33:51.000Z", "text": "Premier rozpocz\u0105\u0142 kol\u0119d\u0119. Jutro zwala si\u0119 zn\u00f3w na g\u0142ow\u0119 jakiej\u015b rodzinie.", "id": "419174784996356097", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 11, "like_count": 12, "quote_count": 0}, "source": "Twitter Web Client"}]}, "errors": [{"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"value": "1252861465", "detail": "Could not find user with in_reply_to_user_id: [1252861465].", "title": "Not Found Error", "resource_type": "user", "parameter": "in_reply_to_user_id", "resource_id": "1252861465", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"value": "547413625930260481", "detail": "Could not find tweet with referenced_tweets.id: [547413625930260481].", "title": "Not Found Error", "resource_type": "tweet", "parameter": "referenced_tweets.id", "resource_id": "547413625930260481", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"value": "1376483689", "detail": "Could not find user with in_reply_to_user_id: [1376483689].", "title": "Not Found Error", "resource_type": "user", "parameter": "in_reply_to_user_id", "resource_id": "1376483689", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"value": "470254110055612418", "detail": "Could not find tweet with referenced_tweets.id: [470254110055612418].", "title": "Not Found Error", "resource_type": "tweet", "parameter": "referenced_tweets.id", "resource_id": "470254110055612418", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}], "meta": {"newest_id": "1079688854171471872", "oldest_id": "419202922132807681", "result_count": 308}}]