[{"data": [{"public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 17, "like_count": 186, "quote_count": 7}, "entities": {"mentions": [{"start": 47, "end": 58, "username": "Ardeche_07", "id": "940231431275646976"}]}, "conversation_id": "1223312304118345734", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Tr\u00e8s bonne journ\u00e9e dans notre beau d\u00e9partement @Ardeche_07, au contact des vignerons, des \u00e9lus et de la jeunesse. Merci \u00e0 tous pour votre accueil. https://t.co/TaqTE3k6FU", "lang": "fr", "id": "1223312304118345734", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-31T18:29:16.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 44, "reply_count": 14, "like_count": 149, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 43, "username": "FlBuisson", "id": "46366002"}, {"start": 47, "end": 55, "username": "Dacos27", "id": "413396194"}]}, "conversation_id": "1222948604962394113", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00c0 lire, le formidable ouvrage de @FlBuisson et @Dacos27, publi\u00e9 aujourd\u2019hui et dont j\u2019ai r\u00e9dig\u00e9 la pr\u00e9face avec bonheur. Avec \u00ab\u00a0destins de maires\u00a0\u00bb, ils vous emm\u00e8nent \u00e0 la rencontre des \u00e9lus pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des Fran\u00e7ais, dont je salue l\u2019engagement et le d\u00e9vouement. https://t.co/QDHqTHm0WX", "lang": "fr", "id": "1222948604962394113", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-30T18:24:03.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 82, "end": 92, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1220450445820420115", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Et pour clore ce #JuryCollectif en beaut\u00e9, une allocution de @fhollande venu remercier les jur\u00e9s du #Concours2020 : \u00ab\u00a0\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1220413780611432448"}], "id": "1220450445820420115", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-23T20:57:15.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "ViensVoirMonTaf", "id": "3191109070"}, {"start": 94, "end": 104, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 105, "end": 121, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 122, "end": 136, "username": "Fondation_EDF", "id": "52045211"}]}, "conversation_id": "1220117059260047363", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @ViensVoirMonTaf: \ud83c\udf89 Vous \u00e9tiez 120 ce soir pour l\u2019inauguration de l\u2019#appliVVMT !!! Merci \u00e0 @fhollande @LaFrancesengage @Fondation_EDF et\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1220106866472165377"}], "id": "1220117059260047363", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-22T22:52:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 86, "end": 96, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 102, "end": 116, "username": "Fondation_EDF", "id": "52045211"}]}, "conversation_id": "1220076421265182720", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Ce soir, inauguration #officielle de #appliVVMT par le Pr\u00e9sident @fhollande \u00e0 la @Fondation_EDF \ud83d\udca5Une nouvelle \u00e9tape da\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1220058078219030528"}], "id": "1220076421265182720", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-22T20:11:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 184, "reply_count": 901, "like_count": 893, "quote_count": 232}, "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 37, "username": "CFDT", "id": "20193041"}]}, "conversation_id": "1218190906181980161", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J\u2019apporte tout mon soutien \u00e0 la @CFDT face aux attaques dont elle a \u00e9t\u00e9 victime. C\u2019est inacceptable. Dans une d\u00e9mocratie on doit se respecter, on doit respecter les syndicats, qu'ils protestent, qu\u2019ils soient dans la rue, ou qu'ils n\u00e9gocient et fassent des compromis.", "lang": "fr", "id": "1218190906181980161", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-17T15:18:39.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "1413676722", "public_metrics": {"retweet_count": 14, "reply_count": 2, "like_count": 100, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 11, "username": "LatifaIbnZ", "id": "1413676722"}, {"start": 44, "end": 55, "username": "LatifaIbnZ", "id": "1413676722"}]}, "conversation_id": "1218159270765776896", "source": "Twitter for iPhone", "text": "@LatifaIbnZ Heureux de vous avoir vue ch\u00e8re @LatifaIbnZ. Merci pour votre engagement en faveur de la jeunesse, il est pr\u00e9cieux.", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1218159270765776896"}], "id": "1218163339806769153", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-17T13:29:07.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "LatifaIbnZ", "id": "1413676722"}]}, "conversation_id": "1218161928197017600", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LatifaIbnZ: Je suis tr\u00e8s honor\u00e9e et heureuse d\u2019avoir \u00e9chang\u00e9 avec Monsieur le Pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande lors des #AssisesCitoyennet\u00e9.\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1218159270765776896"}], "id": "1218161928197017600", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-17T13:23:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 52, "like_count": 156, "quote_count": 10}, "entities": {"mentions": [{"start": 182, "end": 196, "username": "bleuarmorique", "id": "194515272"}]}, "conversation_id": "1218144566538375168", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Depuis plusieurs ann\u00e9es il y a une tendance \u00e0 la fragmentation de notre pays. \u00c0 l\u2019occasion de ma participation aux Assises de la citoyennet\u00e9 \u00e0 Rennes, j\u2019ai r\u00e9pondu aux questions de \u2066@bleuarmorique\u2069. A r\u00e9\u00e9couter ici #AssisesCitoyennet\u00e9 \u2066\u2066\u2066 https://t.co/dDg8HR56kv", "lang": "fr", "id": "1218144566538375168", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-17T12:14:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "DiataResonantes", "id": "3479727676"}, {"start": 21, "end": 31, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 32, "end": 40, "username": "BLajara", "id": "434187208"}, {"start": 41, "end": 57, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 118, "end": 132, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}]}, "conversation_id": "1216777436341440518", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @DiataResonantes: @fhollande @BLajara @LaFrancesengage Merci Monsieur le Pr\u00e9sident. Honor\u00e9e de voir les actions de @Resonantes_FR mises\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1216772645443833863"}], "id": "1216777436341440518", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-13T17:42:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 8, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 11, "username": "BLajara", "id": "434187208"}, {"start": 19, "end": 29, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 54, "end": 70, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1216764871645310976", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BLajara: Merci @fhollande de la reconnaissance de @LaFrancesengage pour tous ces petits ruisseaux qui alimentent l'id\u00e9al r\u00e9publicain.", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1216754512561688584"}], "id": "1216764871645310976", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-13T16:52:06.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 71, "like_count": 293, "quote_count": 16}, "entities": {"mentions": [{"start": 113, "end": 121, "username": "BLajara", "id": "434187208"}, {"start": 126, "end": 142, "username": "DiataResonantes", "id": "3479727676"}, {"start": 224, "end": 240, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1216672575205597184", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En 2020, je continuerai \u00e0 \u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s de cette France g\u00e9n\u00e9reuse et solidaire. Cette France qui a le visage de @BLajara, de @DiataResonantes, de Fr\u00e9d\u00e9rick et de tant d\u2019autres qui s\u2019engagent pour changer la vie des autres. @LaFrancesengage vous adresse ses meilleurs v\u0153ux. https://t.co/67a58YM0i5", "lang": "fr", "id": "1216672575205597184", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-13T10:45:21.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "Socialistes19", "id": "462221132"}, {"start": 59, "end": 75, "username": "partisocialiste", "id": "19900973"}, {"start": 91, "end": 101, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1216102723264880643", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Socialistes19: V\u0153ux de la F\u00e9d\u00e9ration de la #Corr\u00e8ze du @partisocialiste en pr\u00e9sence de @fhollande devant pr\u00e8s de 250 militants et sympa\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1216085589528862721"}], "id": "1216102723264880643", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-11T21:00:57.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 122, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "franceculture", "id": "36383320"}, {"start": 38, "end": 48, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1215012226265997312", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceculture: L'ancien pr\u00e9sident @fhollande r\u00e9agit \u00e0 l'affaire #Matzneff. Pour lui l'\u00e9crivain \"n'est pas seulement un libertin, comme\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1214962470533685248"}], "id": "1215012226265997312", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-08T20:47:43.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 190, "reply_count": 149, "like_count": 773, "quote_count": 38}, "conversation_id": "1214882915638816770", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Presque 25 ans apr\u00e8s sa disparition, hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand qui avait compris la n\u00e9cessit\u00e9 de reb\u00e2tir une grande force politique de gauche, pour pr\u00e9parer l\u2019alternance et redonner de l\u2019espoir aux Fran\u00e7ais. https://t.co/r830w8Z5xX", "geo": {"place_id": "1bbac884b16f8d7e"}, "lang": "fr", "id": "1214882915638816770", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-08T12:13:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 147, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "franceculture", "id": "36383320"}, {"start": 20, "end": 30, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1214552118696325121", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceculture: .@fhollande \"La d\u00e9cision de #Trump a des cons\u00e9quences tr\u00e8s lourdes, le r\u00e9gime iranien sort renforc\u00e9 de cette \u00e9preuve, si\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1214460358968131584"}], "id": "1214552118696325121", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-07T14:19:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 204, "reply_count": 47, "like_count": 759, "quote_count": 21}, "conversation_id": "1214530118317682688", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Apr\u00e8s les attentats de janvier 2015, la France a fait bloc, la France a \u00e9t\u00e9 unie, la France a d\u00e9fendu ses valeurs. Il ne faut rien l\u00e2cher sur la libert\u00e9, et notamment sur la libert\u00e9 d\u2019expression. #JeSuisCharlie https://t.co/OCCzwMWPLQ", "lang": "fr", "id": "1214530118317682688", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-07T12:51:59.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 9, "like_count": 317, "quote_count": 1}, "conversation_id": "1214488873142751232", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Hommage aux victimes de l\u2019Hyper Cacher, assassin\u00e9es parce qu\u2019elles \u00e9taient juives. Je pense aussi \u00e0 Ahmed Merabet et Clarissa Jean-Philippe qui ont perdu la vie dans l\u2019exercice de leur mission. https://t.co/rD7jAZ8NXz", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1214488873142751232"}], "id": "1214517552791064576", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-07T12:02:03.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 408, "reply_count": 31, "like_count": 1606, "quote_count": 14}, "conversation_id": "1214488873142751232", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Cinq ans d\u00e9j\u00e0, et le souvenir de cette terrible journ\u00e9e de janvier est toujours aussi pr\u00e9sent. Je pense \u00e0 tous ceux qui ont perdu la vie le 7 janvier 2015 parce qu\u2019ils repr\u00e9sentaient le rire et la libert\u00e9. Ce jour l\u00e0, j\u2019ai aussi perdu des amis. #JeSuisCharlie https://t.co/n5v0bByGw0", "lang": "fr", "id": "1214488873142751232", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-07T10:08:06.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 99, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "Lesmatinsfcult", "id": "783036109"}]}, "conversation_id": "1214235037304012800", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Lesmatinsfcult: #CharlieHebdo, Hyper Casher : le 7 janvier 2015, le terrorisme frappait la France.\n\nCinq ans apr\u00e8s, rendez-vous ce mard\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1214220934976024579"}], "id": "1214235037304012800", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-06T17:19:26.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 218, "reply_count": 192, "like_count": 1174, "quote_count": 40}, "conversation_id": "1212048009586003969", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J\u2019adresse \u00e0 toutes et \u00e0 tous mes meilleurs v\u0153ux pour cette nouvelle ann\u00e9e. https://t.co/rC94hfJIee", "lang": "fr", "id": "1212048009586003969", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-31T16:28:58.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 90, "reply_count": 104, "like_count": 270, "quote_count": 31}, "conversation_id": "1207257774285086720", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Une r\u00e9forme universelle n'est possible que si elle donne des garanties \u00e0 chacun. Aujourd\u2019hui, elles manquent, ce qui cr\u00e9e l\u2019inqui\u00e9tude, la col\u00e8re, la contestation #le79inter https://t.co/5nZNNkdwiU", "lang": "fr", "id": "1207257774285086720", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T11:14:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 295, "reply_count": 934, "like_count": 831, "quote_count": 392}, "conversation_id": "1207247043166638080", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il va falloir qu\u2019il se passe quelque chose\u00a0\u00e0 gauche : une mobilisation citoyenne, une organisation, une force qui puisse faire entendre la voix de l\u2019esp\u00e9rance. Elle est n\u00e9cessaire pour la gauche et pour la France, sinon le risque c\u2019est une alternative d\u2019extr\u00eame droite #le79inter https://t.co/2PHgXIHFH5", "lang": "fr", "id": "1207247043166638080", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T10:31:39.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 56, "like_count": 185, "quote_count": 20}, "conversation_id": "1207246097036587008", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il y a un probl\u00e8me de m\u00e9thode, un probl\u00e8me de confiance, et un probl\u00e8me de justice. Pr\u00e9senter un projet improvis\u00e9, c'\u00e9tait rentrer dans une logique de conflit #reformedesretraites #le79inter https://t.co/67k1ewS7i7", "lang": "fr", "id": "1207246097036587008", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T10:27:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 71, "reply_count": 25, "like_count": 217, "quote_count": 8}, "conversation_id": "1207243963482148864", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Beaucoup de Fran\u00e7ais sont pr\u00eats \u00e0 faire des efforts mais pas quand il n\u2019y a pas de justice. La d\u00e9couverte de l\u2019\u00e2ge pivot au dernier moment, et la question de la p\u00e9nibilit\u00e9 qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prise en compte ont amplifi\u00e9 le conflit qui p\u00e8se depuis 14 jours #le79inter https://t.co/oXzbi5B5Fd", "lang": "fr", "id": "1207243963482148864", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T10:19:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 230, "reply_count": 110, "like_count": 593, "quote_count": 41}, "conversation_id": "1207243129675538433", "source": "Twitter for iPhone", "text": "C\u2019est sous mon quinquennat que les personnes avec des carri\u00e8res longues ont pu partir \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans, que la p\u00e9nibilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 introduite. L\u2019\u00e2ge pivot, c\u2019est injuste, il y a une d\u00e9cote sur toute la vie de retrait\u00e9\u00a0! #le79inter https://t.co/cExr5taS09", "lang": "fr", "id": "1207243129675538433", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T10:16:06.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 12, "like_count": 123, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1207241891886125056", "source": "Twitter for iPhone", "text": "#COP25\u00a0: Les grands pays n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 au rendez-vous de l\u2019urgence climatique. Un \u00e9cart grandissant se creuse entre les dirigeants et les opinions publiques, en particulier avec les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations. https://t.co/USGvLlBg2c", "lang": "fr", "id": "1207241891886125056", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T10:11:11.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 10, "like_count": 131, "quote_count": 7}, "conversation_id": "1207240952361947136", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La France parle et essaye d\u2019agir. Mais l\u00e0 il y a eu un manquement de pr\u00e9sence politique. Je regrette qu\u2019il n\u2019y ait pas eu de personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise de haut niveau \u00e0 la fin de la #COP25 #le79inter https://t.co/RXT3f5tNsk", "lang": "fr", "id": "1207240952361947136", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-18T10:07:27.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 42, "like_count": 162, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 76, "end": 88, "username": "franceinter", "id": "34867057"}]}, "conversation_id": "1207005214584254467", "source": "Twitter for iPhone", "text": "COP25, situation au Sahel, climat social : je serai demain matin \u00e0 8h20 sur @franceinter https://t.co/L3D5nHPvuQ", "lang": "fr", "id": "1207005214584254467", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-17T18:30:42.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "Asso_Corruption", "id": "1068175334825213953"}]}, "conversation_id": "1206925766979543040", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Asso_Corruption: F\u00e9licitations \u00e0 tous les candidats et aux laur\u00e9ats du Prix de l\u2019association #StopCorruption. Une 1\u00e8re \u00e9dition marqu\u00e9e\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1206915911891984387"}], "id": "1206925766979543040", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-17T13:15:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 123, "end": 133, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1206630536808214529", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: En cette p\u00e9riode pr\u00e9-hivernale, l\u2019aide aux plus d\u00e9munis devient, plus qu\u2019une n\u00e9cessit\u00e9, une priorit\u00e9. @fhollande renco\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1206629807708131333"}], "id": "1206630536808214529", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-16T17:41:52.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 39, "like_count": 277, "quote_count": 8}, "entities": {"mentions": [{"start": 74, "end": 90, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 149, "end": 162, "username": "3PAformation", "id": "882260220751335424"}]}, "conversation_id": "1201927231725068291", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Chaque action compte dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, et @LaFrancesengage a pour mission de les soutenir ! Je vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir @3PAformation qui forme des jeunes en situation de d\u00e9crochage scolaire vers les m\u00e9tiers de la transition \u00e9cologique. #COP25 https://t.co/Ojjl8nYmPP", "lang": "fr", "id": "1201927231725068291", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-12-03T18:12:37.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 96, "end": 109, "username": "3PAformation", "id": "882260220751335424"}, {"start": 113, "end": 123, "username": "Occitanie", "id": "3900082893"}]}, "conversation_id": "1200113714705444865", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Cet apr\u00e8s-midi, nous avons visit\u00e9 l\u2019Ecole de la Transition #Ecologique \ud83c\udfe1de @3PAformation en @Occitanie ! L\u2019occasion po\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1200101520089464837"}], "id": "1200113714705444865", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-28T18:06:21.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1199741817434054659", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Militaires morts au Mali: \"La France ne peut pas rester seule dans cette \u00e9preuve\" (Fran\u00e7ois Hollande) https://t.co/2c7fTuiAVP", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1199635078730698752"}], "id": "1199741817434054659", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-27T17:28:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1199741805694197762", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Arm\u00e9e fran\u00e7aise au Mali: \"Cette d\u00e9cision prise en 2013 vaut encore\" (Fran\u00e7ois Hollande) https://t.co/x5dHYssYlj", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1199634769597915136"}], "id": "1199741805694197762", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-27T17:28:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1199741767324721159", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Militaires morts au Mali: \"Je mesure chaque jour la responsabilit\u00e9 d'avoir envoy\u00e9\" ces soldats (Fran\u00e7ois Hollande) https://t.co/\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1199632653022113792"}], "id": "1199741767324721159", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-27T17:28:22.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 289, "reply_count": 93, "like_count": 1038, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1199259497547612160", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La France pleure aujourd\u2019hui. Je rends hommage aux treize militaires fran\u00e7ais morts en op\u00e9ration au Mali, alors qu\u2019ils luttaient avec courage contre le terrorisme. J\u2019adresse mes plus affectueuses pens\u00e9es \u00e0 leurs proches et \u00e0 leurs compagnons d\u2019armes, dont je partage la douleur.", "lang": "fr", "id": "1199259497547612160", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-26T09:32:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 105, "reply_count": 28, "like_count": 253, "quote_count": 8}, "entities": {"mentions": [{"start": 125, "end": 139, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 159, "end": 169, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}, {"start": 187, "end": 203, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1198969544339013632", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En ce #25novembre, journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes, je vous emm\u00e8ne \u00e0 Nantes d\u00e9couvrir @Resonantes_FR et son application @app_elles que la Fondation @LaFrancesengage est fi\u00e8re de soutenir et d\u2019accompagner dans son d\u00e9veloppement. https://t.co/fVmxUcdZ8p", "lang": "fr", "id": "1198969544339013632", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-25T14:19:49.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 8, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "DiataResonantes", "id": "3479727676"}, {"start": 21, "end": 37, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 38, "end": 48, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 49, "end": 63, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 64, "end": 74, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}]}, "conversation_id": "1198658813458563072", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @DiataResonantes: @LaFrancesengage @fhollande @Resonantes_FR @app_elles Et c'\u00e9tait un moment incroyable pour toutes les personnes pr\u00e9sen\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1198651734991790081"}], "id": "1198658813458563072", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-24T17:45:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 48, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 67, "end": 81, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 87, "end": 97, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 98, "end": 114, "username": "Johanna_Rolland", "id": "786659233"}, {"start": 115, "end": 126, "username": "LGarnier44", "id": "439503103"}, {"start": 127, "end": 136, "username": "VTamagny", "id": "2825246097"}]}, "conversation_id": "1197907636789895168", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Resonantes_FR: \ud83d\udcc5 22 novembre 2019 | Inauguration des locaux de @Resonantes_FR avec @fhollande @Johanna_Rolland @LGarnier44 @VTamagny \ud83e\udd17\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1197872683553316869"}], "id": "1197907636789895168", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-22T16:00:11.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 50, "end": 60, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 78, "end": 92, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}]}, "conversation_id": "1197892555003908096", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Aujourd\u2019hui, notre Pr\u00e9sident @fhollande rendait visite \u00e0 @Resonantes_FR, l\u2019un de nos #Laur\u00e9atsFFE qui sensibilise les\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1197891936557903873"}], "id": "1197892555003908096", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-22T15:00:15.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "PDoudous", "id": "2548678592"}, {"start": 49, "end": 65, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1197451716024815617", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @PDoudous: En 2018, nous avons \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at de @LaFrancesengage \nDurant 3 ans, c'est un accompagnement #humain, #financier et en #comp\u00e9te\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1197368250876809216"}], "id": "1197451716024815617", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-21T09:48:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 203, "reply_count": 146, "like_count": 540, "quote_count": 49}, "entities": {"mentions": [{"start": 179, "end": 195, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1196510059934683136", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Vous portez un projet solidaire ? Vous avez une id\u00e9e qui peut changer la vie de beaucoup de nos concitoyens ? Alors postulez jusqu\u2019au 4 d\u00e9cembre au concours 2020 de la Fondation \u2066@LaFrancesengage\u2069 ! https://t.co/orkPsGcvdm", "lang": "fr", "id": "1196510059934683136", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-18T19:26:43.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 547, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "DiazCanelB", "id": "1025037163291914240"}]}, "conversation_id": "1196107440019922946", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @DiazCanelB: Recib\u00ed a Francois Hollande, expresidente de Francia y amigo de #Cuba, invitado a los festejos por el 500 de La Habana. Conv\u2026", "lang": "es", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1196078573037207553"}], "id": "1196107440019922946", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-17T16:46:50.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 105, "reply_count": 56, "like_count": 437, "quote_count": 23}, "conversation_id": "1196093758644862976", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Heureux d\u2019\u00eatre venu \u00e0 La Havane pour le 500e anniversaire de la fondation de la ville, pour r\u00e9affirmer l\u2019amiti\u00e9 qui unit nos deux pays. L\u2019Europe doit garder des relations fortes avec Cuba et tout faire pour all\u00e9ger le poids des intol\u00e9rables sanctions am\u00e9ricaines. https://t.co/R4TcayUmPa", "lang": "fr", "id": "1196093758644862976", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-17T15:52:29.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 414, "reply_count": 514, "like_count": 1403, "quote_count": 187}, "entities": {"mentions": [{"start": 272, "end": 278, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1194615035550740486", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il est l\u00e9gitime que des \u00e9tudiants expriment leur solidarit\u00e9. Mais hier, c\u2019est un tout petit groupe qui est venu, qui a saccag\u00e9 le lieu et d\u00e9chir\u00e9 les pages du livre, rappelant des images terribles de l\u2019histoire. Un livre c\u2019est sacr\u00e9, surtout quand il parle de d\u00e9mocratie. @BFMTV https://t.co/KhHsLssR1g", "lang": "fr", "id": "1194615035550740486", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-13T13:56:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 255, "reply_count": 101, "like_count": 1042, "quote_count": 40}, "conversation_id": "1194544985322000389", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce soir l\u00e0, j\u2019essaye d'\u00eatre ce que je suis, un homme plac\u00e9 par mes fonctions dans une position qui exige sang-froid et ma\u00eetrise. Les Fran\u00e7ais attendent de leur Pr\u00e9sident qu'il ait des sentiments, mais qu'il soit lucide dans les d\u00e9cisions qu'il a \u00e0 prendre. https://t.co/sWbSk22mPQ", "lang": "fr", "id": "1194544985322000389", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-13T09:18:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 645, "reply_count": 73, "like_count": 2398, "quote_count": 11}, "conversation_id": "1194511709190447104", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Quatre ans apr\u00e8s les attentats terroristes du 13 novembre, je pense \u00e0 tous ceux qui ont perdu la vie. Ils manquent chaque jour \u00e0 leurs proches. Je partage la douleur des victimes qui se battent pour que la vie continue. Leur courage est un exemple pour nous tous. #13Novembre2015", "lang": "fr", "id": "1194511709190447104", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-13T07:05:59.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 47, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 11, "username": "RMCInfo", "id": "123830541"}]}, "conversation_id": "1194342884897517569", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @RMCinfo: \u00c9V\u00c9NEMENT RMC - Fran\u00e7ois Hollande est l\u2019invit\u00e9 de RMC demain. 4 ans apr\u00e8s les attentats du 13 novembre, il r\u00e9pondra \u00e0 toutes l\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1194337214374850561"}], "id": "1194342884897517569", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-12T19:55:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 4577, "reply_count": 578, "like_count": 23137, "quote_count": 293}, "entities": {"mentions": [{"start": 115, "end": 127, "username": "LulaOficial", "id": "2670726740"}]}, "conversation_id": "1192924952657367041", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La place de Lula n\u2019\u00e9tait pas en prison. La libert\u00e9 lui a \u00e9t\u00e9 rendue, je sais qu\u2019il la mettra au service du Br\u00e9sil. @LulaOficial  #LulaLivre", "lang": "fr", "id": "1192924952657367041", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-08T22:00:46.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 187, "reply_count": 82, "like_count": 624, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1191671613458206720", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Donald Trump a pris une d\u00e9cision tr\u00e8s grave en retirant les \u00c9tats-Unis de l\u2019accord de Paris, je la regrette et la condamne. Elle va \u00e0 l\u2019encontre d\u2019un mouvement port\u00e9 par la jeunesse du monde! Mais \u00e7a n\u2019est pas irr\u00e9versible, c\u2019est le peuple am\u00e9ricain qui aura \u00e0 en d\u00e9cider en 2020. https://t.co/W9eFkdDQkz", "lang": "fr", "id": "1191671613458206720", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-05T11:00:27.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 147, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1191090725351546881", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Fran\u00e7ois Hollande souhaite la suppression du poste de Premier ministre: \"Il y a un Pr\u00e9sident, il dirige, il gouverne\" https://t.\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1191063656982810625"}], "id": "1191090725351546881", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T20:32:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1191090695202844674", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Fran\u00e7ois Hollande souhaite un mandat de 6 ans pour le Pr\u00e9sident, 4 ans pour les d\u00e9put\u00e9s https://t.co/2NM5fvKOaQ", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1191061214467678208"}], "id": "1191090695202844674", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T20:32:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1191090497885851648", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Violences urbaines \u00e0 Chanteloup-les-Vignes: pour Fran\u00e7ois Hollande, \"Les pires victimes de la violence ce sont les habitants de\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1191066788471197699"}], "id": "1191090497885851648", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T20:31:18.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1191089684962787331", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Fran\u00e7ois Hollande pr\u00f4ne le passage \u00e0 un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel: \"le parlement redeviendrait un lieu de d\u00e9lib\u00e9ration\" https://t.co/i\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1191059473164591107"}], "id": "1191089684962787331", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T20:28:04.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1191088932223619073", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: Fran\u00e7ois Hollande: Pendant les sorties scolaires, \"on a parfaitement le droit de porter le voile \u00e0 condition qu'il n'y ait pas d\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1191056069491134465"}], "id": "1191088932223619073", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T20:25:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}, {"start": 12, "end": 22, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 38, "end": 53, "username": "apollineWakeUp", "id": "148583252"}]}, "conversation_id": "1191056027053113347", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV: .@fhollande est l'invit\u00e9 d'@apollineWakeUp dans #eemt https://t.co/GNZQ2VUD9T", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1191053866562801665"}], "id": "1191056027053113347", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T18:14:20.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 90, "reply_count": 15, "like_count": 330, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1191048879615152130", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je rends hommage \u00e0 Louis Lareng, grande figure de la m\u00e9decine fran\u00e7aise et inventeur du Samu, dont l\u2019action a permis de sauver la vie de tant de personnes, en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. J\u2019adresse mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 sa famille. https://t.co/eLvcoTqmAW", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1191036624068644864"}], "id": "1191048879615152130", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T17:45:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 102, "like_count": 250, "quote_count": 24}, "entities": {"mentions": [{"start": 31, "end": 44, "username": "AlainDuhamel", "id": "2751751940"}, {"start": 48, "end": 63, "username": "apollineWakeUp", "id": "148583252"}, {"start": 68, "end": 74, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1191041147780640768", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je serai tout \u00e0 l\u2019heure face \u00e0 @AlainDuhamel et @apollineWakeUp sur @BFMTV pour d\u00e9battre de mes propositions institutionnelles et de l\u2019actualit\u00e9. https://t.co/jjDwcinfZR", "lang": "fr", "id": "1191041147780640768", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-03T17:15:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 210, "reply_count": 122, "like_count": 632, "quote_count": 48}, "entities": {"mentions": [{"start": 264, "end": 276, "username": "OuestFrance", "id": "35777570"}]}, "conversation_id": "1190612392788611078", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00ab\u00a0Nous avons pris la mauvaise habitude de rouvrir r\u00e9guli\u00e8rement des d\u00e9bats qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tranch\u00e9s. Il n\u2019y a pas besoin de r\u00e9inventer de lois sur la la\u00efcit\u00e9, elles existent et ne demandent qu\u2019\u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9es, avec discernement et fermet\u00e9\u00a0\u00bb. Mon interview dans @OuestFrance https://t.co/moBGwTFJoS", "lang": "fr", "id": "1190612392788611078", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-11-02T12:51:29.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "SorbonneParis1", "id": "115711568"}, {"start": 28, "end": 44, "username": "DebatEnSorbonne", "id": "2221396530"}, {"start": 94, "end": 104, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1189574281916801024", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @SorbonneParis1: Ce soir @DebatEnSorbonne accueille Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande en Sorbonne pour une conf\u00e9rence su\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1189569652852252672"}], "id": "1189574281916801024", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-30T16:06:24.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 133, "reply_count": 78, "like_count": 416, "quote_count": 21}, "entities": {"mentions": [{"start": 266, "end": 276, "username": "RTLFrance", "id": "34294667"}]}, "conversation_id": "1189554058073399297", "source": "Twitter for iPhone", "text": "L\u2019attaque contre des musulmans \u00e0 Bayonne traduit le climat lourd et pesant qui existe en ce moment dans notre pays et que chacun doit prendre au s\u00e9rieux. Climat entretenu par des forces politiques et des individus qui tiennent des propos irresponsables et dangereux @RTLFrance https://t.co/irbgKPgbiz", "lang": "fr", "id": "1189554058073399297", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-30T14:46:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 42, "reply_count": 40, "like_count": 155, "quote_count": 8}, "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 37, "username": "RTLSoir", "id": "577015572"}, {"start": 116, "end": 131, "username": "EditionsFayard", "id": "2848353268"}, {"start": 157, "end": 167, "username": "RTLFrance", "id": "34294667"}]}, "conversation_id": "1189188345504518144", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je serai \u00e0 18h15 l\u2019invit\u00e9 de @RtlSoir pour vous parler de mon livre \u00ab\u00a0R\u00e9pondre \u00e0 la crise d\u00e9mocratique\u00a0\u00bb publi\u00e9 aux @EditionsFayard. J\u2019attends vos questions @RTLFrance https://t.co/iz3E72kvNV", "lang": "fr", "id": "1189188345504518144", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-29T14:32:50.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 66, "reply_count": 31, "like_count": 251, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 151, "end": 165, "username": "Caroline_Roux", "id": "267084550"}, {"start": 169, "end": 179, "username": "telematin", "id": "301317246"}, {"start": 182, "end": 192, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1188742484496662529", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La mort d\u2019#alBaghdadi est un coup dur mais n\u2019est pas un coup fatal, car si Daech n\u2019a plus de territoire, l\u2019organisation a encore des combattants. #4V \u2066@Caroline_Roux\u2069 \u2066\u2066@telematin\u2069 \u2066@France2tv\u2069 https://t.co/5Ks3bSym3M", "lang": "fr", "id": "1188742484496662529", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-28T09:01:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 20, "like_count": 236, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 187, "end": 201, "username": "Caroline_Roux", "id": "267084550"}, {"start": 205, "end": 215, "username": "telematin", "id": "301317246"}, {"start": 218, "end": 228, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1188740196130590721", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je pense aujourd\u2019hui aux familles des victimes des attentats. Elles savent maintenant que le chef de l'organisation terroriste islamiste qui avait commandit\u00e9 ces attentats est mort. #4V \u2066@Caroline_Roux\u2069  \u2066@telematin\u2069 \u2066@France2tv\u2069 \u2066 https://t.co/cDGmZWW1bM", "lang": "fr", "id": "1188740196130590721", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-28T08:52:03.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 46, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "Caroline_Roux", "id": "267084550"}, {"start": 21, "end": 31, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1188509173102927877", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Caroline_Roux: \ud83d\udd34 @fhollande sera demain matin \u00e0 7h38 l\u2019invit\u00e9 des #4v . Il a \u00e9t\u00e9 le chef d\u2019Etat le plus expos\u00e9 au terrorisme il revient\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1188503599787188227"}], "id": "1188509173102927877", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-27T17:34:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 62, "reply_count": 78, "like_count": 230, "quote_count": 12}, "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 39, "username": "28minutes", "id": "435823876"}, {"start": 189, "end": 204, "username": "EditionsFayard", "id": "2848353268"}, {"start": 230, "end": 237, "username": "ARTEfr", "id": "14140057"}]}, "conversation_id": "1187035516350468096", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je serai ce soir l\u2019invit\u00e9 de @28minutes pour parler des propositions que je fais pour revitaliser notre d\u00e9mocratie, dans mon livre \u00abR\u00e9pondre \u00e0 la crise d\u00e9mocratique\u00bb publi\u00e9 aujourd\u2019hui aux @EditionsFayard. Rendez-vous \u00e0 20h05 sur @ARTEfr https://t.co/b9gN1ynQ05", "lang": "fr", "id": "1187035516350468096", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-23T15:58:15.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "DiataResonantes", "id": "3479727676"}, {"start": 21, "end": 31, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 32, "end": 42, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}, {"start": 43, "end": 59, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 88, "end": 98, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1186914318538944512", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @DiataResonantes: @fhollande @app_elles @LaFrancesengage Merci Monsieur le pr\u00e9sident @fhollande ! \ud83d\ude4f\ud83c\udffe Nous sommes fier.e.s de faire parti\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1186905928752402432"}], "id": "1186914318538944512", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-23T07:56:39.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 128, "reply_count": 11, "like_count": 328, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 67, "end": 83, "username": "DiataResonantes", "id": "3479727676"}, {"start": 107, "end": 117, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}, {"start": 204, "end": 220, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1186701755469516802", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Pionni\u00e8re dans le combat contre les violences faites aux femmes, \u2066\u2066@DiataResonantes\u2069 a cr\u00e9\u00e9 l\u2019application \u2066@app_elles\u2069 qui met en lien les victimes et les associations d\u2019aide. Elle est laur\u00e9ate 2019 de \u2066\u2066@LaFrancesengage\u2069 \u2066\u2066! https://t.co/WPkFj0QzQp", "lang": "fr", "id": "1186701755469516802", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-22T17:52:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "lemondefr", "id": "24744541"}, {"start": 27, "end": 37, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1186605569022578688", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @lemondefr: TRIBUNE \ud83d\udde3 | @fhollande : \u00ab Instaurer un v\u00e9ritable r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel, avec un Parlement plus fort \u00bb https://t.co/z2B45jCeik", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1186523272592220161"}], "id": "1186605569022578688", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-22T11:29:48.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 125, "like_count": 270, "quote_count": 47}, "entities": {"mentions": [{"start": 145, "end": 157, "username": "le_Parisien", "id": "38142665"}]}, "conversation_id": "1186379194898489346", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Malaise dans la d\u00e9mocratie, proposition de r\u00e9forme de nos institutions pour y r\u00e9pondre, situation internationale, retrouvez mon interview dans \u2066\u2066@le_Parisien\u2069  https://t.co/6pRXKFfbql", "lang": "fr", "id": "1186379194898489346", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-21T20:30:16.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 271, "like_count": 485, "quote_count": 96}, "entities": {"mentions": [{"start": 244, "end": 259, "username": "EditionsFayard", "id": "2848353268"}, {"start": 265, "end": 277, "username": "_Terra_Nova", "id": "47908820"}]}, "conversation_id": "1185863373193392128", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Concentration du pouvoir, contestation de sa l\u00e9gitimit\u00e9, crise de la repr\u00e9sentation, affaiblissement des partis et des corps interm\u00e9diaires. Le malaise s\u2019est install\u00e9 dans notre d\u00e9mocratie. Comment lui redonner du souffle? Rendez-vous mercredi @EditionsFayard avec @_Terra_Nova https://t.co/bVn0oxEfw1", "lang": "fr", "id": "1185863373193392128", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-20T10:20:35.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 46, "reply_count": 19, "like_count": 162, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 85, "end": 101, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1184383709233008640", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00c0 Aix-en-Provence, pour le s\u00e9minaire d\u2019int\u00e9gration des laur\u00e9ats 2019 de la Fondation @LaFrancesengage ! 12 projets qui changent concr\u00e8tement la vie des Fran\u00e7ais, pour une soci\u00e9t\u00e9 plus unie et solidaire. https://t.co/IyfoZsINsP", "lang": "fr", "id": "1184383709233008640", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-16T08:20:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 18, "like_count": 312, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1183700839065624577", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J\u2019adresse mes chaleureuses f\u00e9licitations \u00e0 Esther Duflo pour l\u2019attribution du prix Nobel d\u2019\u00e9conomie qui confirme l\u2019excellence de ses travaux sur la lutte contre la pauvret\u00e9. https://t.co/VWu9GXMmPm", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1183681045591445504"}], "id": "1183700839065624577", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-14T11:07:26.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 2508, "reply_count": 789, "like_count": 6075, "quote_count": 285}, "conversation_id": "1181996712828776455", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La France ne peut pas laisser les Kurdes \u00eatre massacr\u00e9s par les forces turques. Au-del\u00e0 de la solidarit\u00e9 que nous devons avoir avec ceux qui sont nos alli\u00e9s dans la lutte contre le terrorisme, c\u2019est notre propre s\u00e9curit\u00e9 qui est en cause. https://t.co/5lB8hgmABT", "lang": "fr", "id": "1181996712828776455", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-09T18:15:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 1579, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "prefpolice", "id": "164713706"}]}, "conversation_id": "1181522055637929984", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @prefpolice: Aur\u00e9lia, Anthony, Brice et Damien.\nNous ne vous oublierons pas. https://t.co/Ns1Zvxyjsj", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1181514125861625856"}], "id": "1181522055637929984", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-08T10:49:44.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 72, "end": 86, "username": "reseaucocagne", "id": "2527038840"}]}, "conversation_id": "1181238542166626305", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Aujourd\u2019hui, nous visitions la #MaisonCocagne \ud83c\udfe1 de @reseaucocagne et le #Jardin du Limon : un lieu d\u2019exp\u00e9rimentation \ud83d\udd2c\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1181230725091270656"}], "id": "1181238542166626305", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-07T16:03:09.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 165, "reply_count": 49, "like_count": 813, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1179794344028622849", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J\u2019adresse toutes mes pens\u00e9es aux familles et aux proches de ceux qui ont perdu la vie aujourd\u2019hui \u00e0 la pr\u00e9fecture de police de Paris. Je pense aussi au personnel de la pr\u00e9fecture qui traverse cette terrible \u00e9preuve et \u00e0 l\u2019ensemble des forces de l\u2019ordre.", "lang": "fr", "id": "1179794344028622849", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-03T16:24:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 50, "end": 55, "username": "APHP", "id": "140764564"}, {"start": 113, "end": 124, "username": "AudiSolOrg", "id": "2862505281"}]}, "conversation_id": "1179406967086964736", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Ce matin, dans les locaux de @APHP nous d\u00e9couvrions le parcours d\u2019audition mis en place par @AudiSolOrg qui redonne l\u2019\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1179362103221768193"}], "id": "1179406967086964736", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-02T14:45:07.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 38, "end": 48, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 65, "end": 79, "username": "BabethLemoine", "id": "599408506"}, {"start": 103, "end": 113, "username": "France5tv", "id": "36932487"}]}, "conversation_id": "1178990767223775233", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @cavousf5: \ud83d\udcc5 Ce soir dans #C\u00e0Vous, @FHollande est l'invit\u00e9 de @BabethLemoine d\u00e8s 19h, en direct sur @France5tv ! https://t.co/H9uos1HbNx", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178977337683169281"}], "id": "1178990767223775233", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-10-01T11:11:18.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178572882647158784", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceinter: .@fhollande sur \u00c9ric Zemmour \u00e0 la \"Convention de la droite\" : \"L'outrance a \u00e9t\u00e9 introduite dans le syst\u00e8me m\u00e9diatique : c'\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178560392861245440"}], "id": "1178572882647158784", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-30T07:30:46.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178572798178013184", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceinter: .@fhollande : \"Si on efface toutes les lignes, si l'on supprime tous les clivages, si dans la d\u00e9mocratie il n'y a plus rie\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178561388341551104"}], "id": "1178572798178013184", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-30T07:30:26.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178572421294628864", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceinter: .@fhollande : \"Y'a pas de d\u00e9mocratie sans grande formation politique, sans pens\u00e9e politique, sans id\u00e9es politiques ; si on\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178562487043678208"}], "id": "1178572421294628864", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-30T07:28:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178572110752620544", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceinter: .@fhollande : \"Il a fait des choix qui n'\u00e9taient pas ceux de son camp : l'abolition de la peine de mort, l'IVG, le V\u00e9l d'H\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178558985177370624"}], "id": "1178572110752620544", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-30T07:27:42.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 6, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}]}, "conversation_id": "1178547420826746880", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @franceinter: Aujourd'hui dans #le79Inter https://t.co/EiLKDKQ5ah", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178545005197238272"}], "id": "1178547420826746880", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-30T05:49:36.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 109, "end": 119, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178402003388686336", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @20h30ledimanche: \ud83d\udcac Vous avez forc\u00e9ment revu cette archive avec #JacquesChirac qui parle de \"pla\u00e7ou\"... \n\n@FHollande traduit et explique\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178387009938870274"}], "id": "1178402003388686336", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-29T20:11:45.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 23, "end": 33, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178401629294473217", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @20h30ledimanche: \ud83d\udcac @FHollande : \"#JacquesChirac n'\u00e9tait pas secret, il ne parlait pas de lui (...) Il \u00e9tait un homme curieux de tout et\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178385549184438279"}], "id": "1178401629294473217", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-29T20:10:16.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 23, "end": 33, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 117, "end": 133, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}]}, "conversation_id": "1178401451871211520", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @20h30ledimanche: \ud83d\udcac @FHollande revient sur ce jour o\u00f9 il vient d\u00e9fier #JacquesChirac en Corr\u00e8ze\n\n#20h30leDimanche @LaurentDelahous @Fran\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1178380861143691273"}], "id": "1178401451871211520", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-29T20:09:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 67, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 79, "end": 95, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}]}, "conversation_id": "1178235248557088768", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @20h30ledimanche: \u26ab\ufe0f En cette journ\u00e9e d\u2019hommage national \u00e0 Jacques #Chirac, @LaurentDelahous  recevra l\u2019ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publiqu\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1177896145240104960"}], "id": "1178235248557088768", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-29T09:09:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 2058, "reply_count": 243, "like_count": 8772, "quote_count": 109}, "conversation_id": "1177182652836786177", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Jacques Chirac vient de s\u2019\u00e9teindre. J\u2019adresse \u00e0 Bernadette Chirac, \u00e0 sa fille Claude et \u00e0 ses proches le t\u00e9moignage de mon respect et de mon affection. Les Fran\u00e7ais, quelles que soient leurs convictions, perdent aujourd\u2019hui un homme d\u2019Etat, mais aussi un ami. https://t.co/HtNyzEpcVy", "lang": "fr", "id": "1177182652836786177", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-26T11:26:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 51, "end": 58, "username": "Rejoue", "id": "215578552"}]}, "conversation_id": "1176074780887461888", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Ce matin, visite de l\u2019atelier @Rejoue qui donne une 2nde vie aux #jouets et les revalorise \u00e0 travers un chantier d\u2019#in\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1176061204600676353"}], "id": "1176074780887461888", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-09-23T10:04:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 153, "reply_count": 74, "like_count": 564, "quote_count": 12}, "conversation_id": "1166419997893246977", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Avec la disparition de Philippe Madrelle, la R\u00e9publique perd aujourd\u2019hui un grand \u00e9lu. Il a agi toute sa vie avec ambition pour son d\u00e9partement, la Gironde, et pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les territoires. Il a fait honneur au socialisme. J'adresse mes pens\u00e9es affectueuses \u00e0 ses proches.", "lang": "fr", "id": "1166419997893246977", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-08-27T18:39:33.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 170, "reply_count": 71, "like_count": 883, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1158816453744889857", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Jean-Mathieu Michel est mort en exer\u00e7ant ses fonctions de maire. Ce drame nous rappelle tristement l\u2019engagement quotidien de l\u2019ensemble de nos \u00e9lus locaux. J\u2019adresse mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 ses proches et aux habitants de Signes.", "lang": "fr", "id": "1158816453744889857", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-08-06T19:05:46.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "pmartin_32", "id": "816208477542633472"}, {"start": 28, "end": 44, "username": "Jazz_in_Marciac", "id": "92543626"}, {"start": 103, "end": 113, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1155905879918727168", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @pmartin_32: En marge de @Jazz_in_Marciac tr\u00e8s belle visite de la ferme \u00ab\u00a0un monde \u00e0 refaire\u00a0\u00bb avec @fhollande et les explications d\u2019Ala\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1155590901013651463"}], "id": "1155905879918727168", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-07-29T18:20:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 255, "reply_count": 69, "like_count": 1108, "quote_count": 18}, "conversation_id": "1154374177060741120", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Avec la disparition du Pr\u00e9sident B\u00e9ji Ca\u00efd Essebsi, la Tunisie perd aujourd\u2019hui un d\u00e9fenseur de la d\u00e9mocratie et un acteur infatigable de la lutte contre le terrorisme. J\u2019adresse mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances au peuple tunisien.", "lang": "fr", "id": "1154374177060741120", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-07-25T12:53:45.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 182, "reply_count": 278, "like_count": 581, "quote_count": 82}, "conversation_id": "1151919009438339072", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Le socialisme a la vie longue, a la vie dure, \u00e0 la condition qu'il croie en lui, qu'il soit dans la constance de ses choix et dans la s\u00fbret\u00e9 de son destin. Retrouvez mon discours devant les parlementaires socialistes : https://t.co/I99JGRXgBr https://t.co/aZ80KTXKwx", "lang": "fr", "id": "1151919009438339072", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-07-18T18:17:48.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "senateursPS", "id": "380989705"}, {"start": 109, "end": 119, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 120, "end": 131, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}]}, "conversation_id": "1151576629531041792", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @senateursPS: Avec la grande famille socialiste pour un pot de fin de session exceptionnel en pr\u00e9sence de @fhollande @BCazeneuve Lionel\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1151569317122781189"}], "id": "1151576629531041792", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-07-17T19:37:18.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 136, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "PatrickKanner", "id": "1172156371"}, {"start": 32, "end": 42, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 45, "end": 56, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}, {"start": 73, "end": 86, "username": "MartineAubry", "id": "26031424"}, {"start": 87, "end": 103, "username": "jeanmarcayrault", "id": "28332028"}]}, "conversation_id": "1151571969776787456", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @PatrickKanner: Ce soir,avec @fhollande , @BCazeneuve ,Lionel Jospin, @MartineAubry @jeanmarcayrault la famille socialiste r\u00e9unie et uni\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1151566953246601216"}], "id": "1151571969776787456", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-07-17T19:18:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 64, "end": 72, "username": "Europe1", "id": "34570323"}, {"start": 87, "end": 103, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 126, "end": 136, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1145609412213649412", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: La France bouge \u00e9mission sp\u00e9ciale ce lundi @Europe1 #europe1 avec @LaFrancesengage \n1 coach exceptionnel @fhollande \n6\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1145604746612527104"}], "id": "1145609412213649412", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-07-01T08:25:42.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 21, "end": 37, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1144713411927912448", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: @LaFrancesengage, c'est l'union des talents pour d\u00e9tecter les meilleurs projets en faveur de l'innovation sociale et d\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1144688889841487872"}], "id": "1144713411927912448", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-28T21:05:19.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "PatrickKanner", "id": "1172156371"}, {"start": 38, "end": 54, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1144707814029500417", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @PatrickKanner: Bon anniversaire \u00e0 @LaFrancesengage ! Cinq ann\u00e9es au service de l\u2019innovation sociale et de l\u2019engagement.Merci \u00e0 @fhollan\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1144706899239153664"}], "id": "1144707814029500417", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-28T20:43:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 29, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1144703842052902912", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: \u00ab\u00a0En 2014, je souhaitais lancer un chantier qui puisse s\u2019inscrire dans le temps et b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 des millions de person\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1144683840604127232"}], "id": "1144703842052902912", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-28T20:27:18.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 118, "end": 134, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1144681516741664768", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Malgr\u00e9 les temp\u00e9ratures estivales, c\u2019est une salle comble qui accueille les 12 nouveaux Laur\u00e9ats @LaFrancesengage, ces\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1144680183871496193"}], "id": "1144681516741664768", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-28T18:58:35.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 99, "reply_count": 19, "like_count": 394, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1144265266693640194", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00c9mouvante c\u00e9r\u00e9monie de reconnaissance d\u2019Am\u00e9d\u00e9e et Ren\u00e9e Tena comme Justes parmi les Nations. Eux qui, en 1942 \u00e0 Monst\u00e9gur-sur-Lauzon, sauvaient de la d\u00e9portation la jeune Anna Hilsberg, pers\u00e9cut\u00e9e parce qu\u2019elle \u00e9tait juive. Ils ont fait l\u2019honneur de la France. https://t.co/yes0Cb7ZkG", "lang": "fr", "id": "1144265266693640194", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-27T15:24:33.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1142491168040726528", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: [5 ANS] La France s'engage f\u00eate ses 5 ans \ud83c\udf82\ud83d\ude0d \n5 ans d'innovation, d'\u00e9conomie sociale &amp; solidaire et d'engagement. \n5 a\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1142458472258244608"}], "id": "1142491168040726528", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-22T17:54:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 29, "like_count": 138, "quote_count": 7}, "conversation_id": "1141756028561870854", "source": "Twitter for iPhone", "text": "50 ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Georges Pompidou, je veux rappeler son attachement \u00e0 son territoire, le Cantal et la dimension humaine de sa pr\u00e9sidence.  https://t.co/IChJTwlOHg", "lang": "fr", "id": "1141756028561870854", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-20T17:13:44.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 101, "end": 111, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1140671662322593792", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: [LAUR\u00c9AT 2019] Qu'est ce que La France s'engage ?! Le pr\u00e9sident de la Fondation @fhollande vous explique en quelques m\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1140641248149155840"}], "id": "1140671662322593792", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-17T17:24:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 111, "reply_count": 70, "like_count": 531, "quote_count": 16}, "conversation_id": "1138136840165384193", "source": "Twitter for iPhone", "text": "L\u2019accueil des orphelins fran\u00e7ais venus de Syrie \u00e9tait attendu. Notre pays a agi, dans ces circonstances difficiles, avec responsabilit\u00e9 et humanit\u00e9. Les situations de tous les enfants actuellement dans des camps doivent \u00eatre r\u00e9gl\u00e9es dans le m\u00eame sens.", "lang": "fr", "id": "1138136840165384193", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-10T17:32:22.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 301, "reply_count": 55, "like_count": 1320, "quote_count": 13}, "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 17, "username": "LatifaIbnZ", "id": "1413676722"}]}, "conversation_id": "1138082494807457792", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ch\u00e8re @LatifaIbnZ, je vous apporte toute ma solidarit\u00e9 et mon soutien face \u00e0 ces actes de haine, intol\u00e9rables dans notre R\u00e9publique. Je salue \u00e0 nouveau votre courage et votre engagement pour la jeunesse et pour la tol\u00e9rance dans notre pays. Il est plus fort que tout. https://t.co/SY50xyEulg", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1138012568579182593"}], "id": "1138082494807457792", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-10T13:56:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 161, "reply_count": 37, "like_count": 725, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1135115692041261056", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Michel Serres racontait nos vies mieux que personne. Il avait le don d'\u00e9clairer les esprits et d'\u00e9veiller les curiosit\u00e9s. Il avait compris qu'il fallait placer l'humain et la nature au centre de tout. Sa malice et sa voix chaleureuse aux accents gascons nous manquent d\u00e9j\u00e0. https://t.co/qBfuDdCiOz", "lang": "fr", "id": "1135115692041261056", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-06-02T09:27:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 48, "reply_count": 24, "like_count": 208, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1134030548358311936", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Merci @nflorian33 pour votre accueil. C\u2019est toujours un grand plaisir de venir \u00e0 Bordeaux. https://t.co/DReqeBVwqt", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1133759246485659649"}], "id": "1134030548358311936", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-30T09:35:26.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 80, "reply_count": 92, "like_count": 269, "quote_count": 20}, "entities": {"mentions": [{"start": 209, "end": 217, "username": "RMCInfo", "id": "123830541"}, {"start": 220, "end": 226, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1131128447399391232", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Oui, le risque extr\u00e9miste existe ! C\u2019est pourquoi tous les partis de gouvernement doivent se ressaisir, faire de nouvelles propositions capables de donner de l\u2019espoir et du choix aux Fran\u00e7ais. #BourdinDirect \u2066@RMCinfo\u2069 \u2066@BFMTV\u2069 https://t.co/7ROoxppRYh", "lang": "fr", "id": "1131128447399391232", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-22T09:23:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 31, "like_count": 170, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 218, "end": 226, "username": "RMCInfo", "id": "123830541"}, {"start": 229, "end": 235, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1131123796142899201", "source": "Twitter for iPhone", "text": "L\u2019Europe \u00e0 27 n\u2019avancera plus. Avec l\u2019Allemagne et les pays qui le voudront, il faut constituer une Europe d\u2019avant-garde pour aller beaucoup plus loin, et notamment en mati\u00e8re d\u2019\u00e9cologie et de d\u00e9fense. #BourdinDirect \u2066@RMCinfo\u2069 \u2066@BFMTV\u2069 https://t.co/3ZXYVLWCWQ", "lang": "fr", "id": "1131123796142899201", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-22T09:05:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 28, "like_count": 264, "quote_count": 7}, "entities": {"mentions": [{"start": 181, "end": 189, "username": "RMCInfo", "id": "123830541"}, {"start": 192, "end": 198, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1131121508057792512", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il ne faut pas transformer cette \u00e9lection europ\u00e9enne en duel national purement politique. Ce n\u2019est pas le sujet. On vote pour une liste pour faire avancer l\u2019Europe. #BourdinDirect \u2066@RMCinfo\u2069 \u2066@BFMTV\u2069 https://t.co/54EhpY8uQX", "lang": "fr", "id": "1131121508057792512", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-22T08:55:57.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 271, "reply_count": 87, "like_count": 600, "quote_count": 32}, "conversation_id": "1131119442778316800", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Question claire, r\u00e9ponse claire : je voterai pour la liste socialiste conduite par Rapha\u00ebl Glucksmann. L\u2019enjeu de cette \u00e9lection est de savoir quel groupe sera majoritaire au sein du Parlement europ\u00e9en et qui sera le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne. #BourdinDirect \u2066 https://t.co/aSgCGOUWs3", "lang": "fr", "id": "1131119442778316800", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-22T08:47:44.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}, {"start": 41, "end": 51, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1131106179709571073", "source": "Twitter Web Client", "text": "RT @BFMTV: EN DIRECT. Fran\u00e7ois Hollande (@fhollande) est l'invit\u00e9 de #BourdinDirect https://t.co/6Skzi5SKY5", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1131082574116212736"}], "id": "1131106179709571073", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-22T07:55:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 16, "username": "BFMTV_Inside", "id": "3437088923"}, {"start": 42, "end": 52, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 79, "end": 93, "username": "JJBourdin_RMC", "id": "101664219"}]}, "conversation_id": "1130883840631873536", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @BFMTV_Inside: \ud83d\udcfaEntretien exceptionnel @fhollande r\u00e9pondra aux questions de @JJBourdin_RMC \n\n\ud83d\udcc6Demain de 7h \u00e0 9h dans #BourdinDirect \n\n\u27a1\ufe0f\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1130868644299386880"}], "id": "1130883840631873536", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-21T17:11:33.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1129412753918177280", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: \u00ab Nous savions que l\u2019acc\u00e8s aux nouvelles technologies pouvait \u00e9norm\u00e9ment aider mais \u00e9galement exclure. Nous savions qu\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1129405714609397760"}], "id": "1129412753918177280", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-17T15:45:58.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 14, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1129412522291990530", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: [#VivaTech] \u00ab\u00a0Il est essentiel de soutenir l\u2019innovation sociale et de montrer au monde que la France apporte technolog\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1129407141293502469"}], "id": "1129412522291990530", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-17T15:45:03.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 53, "reply_count": 7, "like_count": 186, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 19, "end": 29, "username": "frebsamen", "id": "72276456"}]}, "conversation_id": "1129379754250035201", "source": "Twitter for iPhone", "text": "F\u00e9licitations cher @frebsamen pour la r\u00e9ouverture du mus\u00e9e des Beaux-Arts, qui rayonnera bien au-del\u00e0 de Dijon. Un bel exemple de la volont\u00e9 d\u2019allier patrimoine et cr\u00e9ation mais surtout du r\u00f4le fondamental des villes et des territoires dans l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la culture ! https://t.co/WaJNyzsXjm", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1129316237153062912"}], "id": "1129379754250035201", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-17T13:34:50.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 160, "reply_count": 70, "like_count": 746, "quote_count": 25}, "conversation_id": "1129065263574470658", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Chers lyc\u00e9ens, pendant deux mois je suis venu vous voir pour vous parler d\u2019Europe. J\u2019esp\u00e8re avoir pu r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions. Ces rencontres m\u2019ont aussi \u00e9norm\u00e9ment apport\u00e9. Avec une jeunesse aussi curieuse, engag\u00e9e et citoyenne, la rel\u00e8ve est assur\u00e9e ! https://t.co/PaifErJVnA", "lang": "fr", "id": "1129065263574470658", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-16T16:45:10.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 356, "reply_count": 94, "like_count": 1697, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1126854755807039488", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je rends hommage aux militaires C\u00e9dric de Pierrepont et Alain Bertoncello qui ont sacrifi\u00e9 leur vie pour lib\u00e9rer quatre otages au Burkina Faso. Pens\u00e9es \u00e9mues pour leurs familles, leurs proches et leurs fr\u00e8res d\u2019armes qui continuent \u00e0 lutter avec courage contre le terrorisme. https://t.co/0hOIi0hN5A", "lang": "fr", "id": "1126854755807039488", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-10T14:21:24.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 242, "reply_count": 872, "like_count": 624, "quote_count": 209}, "conversation_id": "1125775336992575494", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J\u2019ai re\u00e7u ce matin les avocats et les familles des enfants Fran\u00e7ais retenus en Syrie. Leur place est en France. Il est urgent de rapatrier tous les orphelins et de permettre le retour et le jugement des m\u00e8res qui ne sont pas poursuivies l\u00e0-bas. https://t.co/KF1DiWE0r7", "lang": "fr", "id": "1125775336992575494", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-05-07T14:52:10.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 53, "like_count": 206, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1121109853768945667", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00c0 Strasbourg, \u00e9changes et d\u00e9bats sur les trois nouveaux chapitres des \u00ab\u00a0Le\u00e7ons du pouvoir\u00a0\u00bb. Avenir de l\u2019Europe et de la social-d\u00e9mocratie, situation de notre pays, merci pour vos questions passionnantes ! https://t.co/N9lohI6xqr", "lang": "fr", "id": "1121109853768945667", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-24T17:53:13.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 405, "reply_count": 160, "like_count": 1892, "quote_count": 47}, "entities": {"mentions": [{"start": 202, "end": 218, "username": "jeanmarcayrault", "id": "28332028"}, {"start": 223, "end": 233, "username": "ChTaubira", "id": "93484066"}]}, "conversation_id": "1120646178964688897", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En mai 2013, Vincent et Bruno \u00e9taient le premier couple homosexuel \u00e0 se marier en France. 6 ans plus tard, plus de 40 000 personnes ont pu officialiser leur amour. Fiert\u00e9 d\u2019avoir port\u00e9 ce progr\u00e8s avec \u2066@jeanmarcayrault\u2069 et @Chtaubira #MariagePourTous https://t.co/g3Ni2zQWdI", "lang": "fr", "id": "1120646178964688897", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-23T11:10:44.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 265, "reply_count": 58, "like_count": 1169, "quote_count": 11}, "conversation_id": "1119932172134227968", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Les attaques terroristes dans des \u00e9glises et des h\u00f4tels au Sri Lanka couvrent de douleur ce dimanche de P\u00e2ques. J\u2019adresse mes pens\u00e9es \u00e9mues aux victimes et \u00e0 leurs proches, et ma solidarit\u00e9 au peuple sri lankais face \u00e0 l\u2019intol\u00e9rance et \u00e0 la haine.", "lang": "fr", "id": "1119932172134227968", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-21T11:53:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 55, "reply_count": 20, "like_count": 245, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1119296116967772171", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Inauguration de la m\u00e9diath\u00e8que Confluence \u00e0 #Lod\u00e8ve, un lieu de vie o\u00f9 les habitants pourront se rassembler, se retrouver, \u00e9changer. Un espace pour cr\u00e9er du lien, c\u2019\u00e9tait le projet de Marie-Christine Bousquet dont je salue aujourd\u2019hui l\u2019engagement et la m\u00e9moire. https://t.co/2Ggap3veui", "lang": "fr", "id": "1119296116967772171", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-19T17:46:04.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 34, "like_count": 167, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 70, "end": 80, "username": "Midilibre", "id": "33887820"}]}, "conversation_id": "1119153557628809216", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Heureux d\u2019\u00e9changer ce matin avec la jeunesse d\u2019Occitanie sur l\u2019Europe @Midilibre https://t.co/ebwLG6lVv8", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1119143574421925889"}], "id": "1119153557628809216", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-19T08:19:35.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 16, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "Midilibre", "id": "33887820"}]}, "conversation_id": "1119150271123214338", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Midilibre: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \"L'Europe c'est notre quotidien\" , \"C'est gr\u00e2ce \u00e0 l'enseignement que nous construisons l'Europe de demain\". Ils viennent\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1119148771751763970"}], "id": "1119150271123214338", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-19T08:06:32.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1118886897873575937", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Quelle fiert\u00e9 de r\u00e9compenser aujourd\u2019hui ces 5 femmes de notre Prix international ! Elles sont entrepreneures et engag\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1118854477820440576"}], "id": "1118886897873575937", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-18T14:39:59.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1118886885663940608", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: \u00ab\u00a0Nous voulions saluer des initiatives locales ! Vous b\u00e9n\u00e9ficiez aujourd\u2019hui d\u2019une reconnaissance gr\u00e2ce au label @LaFr\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1118871907741384705"}], "id": "1118886885663940608", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-18T14:39:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 565, "reply_count": 87, "like_count": 1858, "quote_count": 27}, "conversation_id": "1117845975530385408", "source": "Twitter for iPhone", "text": "#NotreDame est notre patrimoine commun, c\u2019est une blessure de la voir ainsi ravag\u00e9e par les flammes. Hommage aux pompiers qui \u0153uvrent pour \u00e9teindre l\u2019incendie. https://t.co/56F46TEZwo", "lang": "fr", "id": "1117845975530385408", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-15T17:43:43.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 11, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "sicoval31", "id": "3438033063"}, {"start": 64, "end": 74, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1117831499993231362", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @sicoval31: La visite de l'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande se poursuit \u00e0 l'\u00e9cole d'#Ayguesvives, en pr\u00e9sence de scolaires a\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1117806994650480640"}], "id": "1117831499993231362", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-15T16:46:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "sicoval31", "id": "3438033063"}, {"start": 106, "end": 116, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1117831457706270720", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @sicoval31: La #robotique et l'#IA au service de l'#agriculture de demain ! \ud83e\udd16\ud83c\udf31\n\nEn visite au #Sicoval, @fhollande, accompagn\u00e9 de @Jacque\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1117777697537777664"}], "id": "1117831457706270720", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-15T16:46:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 89, "like_count": 287, "quote_count": 17}, "entities": {"mentions": [{"start": 266, "end": 279, "username": "livredepoche", "id": "49647759"}]}, "conversation_id": "1113421002938245121", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ces trois nouveaux chapitres, c\u2019est le r\u00e9cit d\u2019une ann\u00e9e pass\u00e9e aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais, une ann\u00e9e de rencontres et d\u2019\u00e9changes. C\u2019est aussi de l\u2019espoir, des propositions pour l\u2019avenir de notre pays et pour la gauche qui a plus que jamais un r\u00f4le \u00e0 jouer. Aujourd\u2019hui en @livredepoche https://t.co/lX3xmjJ4YE", "lang": "fr", "id": "1113421002938245121", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-03T12:40:28.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 21, "like_count": 166, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 116, "end": 130, "username": "autismcanwork", "id": "1050380249685463040"}, {"start": 147, "end": 163, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1113054192153788416", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00c0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e mondiale de sensibilisation \u00e0 l\u2019#autisme, je salue la formidable action de l\u2019association @autismcanwork, laur\u00e9ate de la @LaFrancesengage, gr\u00e2ce \u00e0 qui des dizaines d\u2019adultes autistes peuvent travailler, s\u2019int\u00e9grer, et s\u2019\u00e9panouir dans la soci\u00e9t\u00e9. https://t.co/2Jnawe6Zeo", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1088790964666331136"}], "id": "1113054192153788416", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-02T12:22:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 143, "like_count": 310, "quote_count": 58}, "conversation_id": "1113034519639199744", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Le socialisme c\u2019est des id\u00e9es, une pens\u00e9e, une m\u00e9thode. Il peut r\u00e9pondre \u00e0 la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s, \u00e0 l\u2019enjeu climatique, au d\u00e9fi de l\u2019humanisation des rapports sociaux. C\u2019est ce que je d\u00e9veloppe dans mon livre. #le79Inter https://t.co/WKB8Yhwr0w", "lang": "fr", "id": "1113034519639199744", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-02T11:04:43.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 62, "like_count": 228, "quote_count": 24}, "conversation_id": "1113033734616477697", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je ne peux pas imaginer que le pouvoir ait comme strat\u00e9gie de se retrouver seul face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Il faut des alternatives d\u00e9mocratiques, de droite comme de gauche, qui puissent pr\u00e9tendre \u00e0 \u00eatre au second tour d\u2019une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle. #le79Inter https://t.co/Dg6fCtfAcZ", "lang": "fr", "id": "1113033734616477697", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-02T11:01:36.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 18, "like_count": 97, "quote_count": 7}, "conversation_id": "1113031629084266501", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je souhaite que des d\u00e9cisions justes soient prises \u00e0 l\u2019issue du grand d\u00e9bat, que le pays s\u2019apaise et que l\u2019on sorte de l\u2019immobilisme. #le79Inter https://t.co/ZRJV7rljH6", "lang": "fr", "id": "1113031629084266501", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-02T10:53:14.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 70, "reply_count": 31, "like_count": 183, "quote_count": 13}, "conversation_id": "1113028120641236993", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je voterai pour les socialistes, encore faut-il qu\u2019il y en ait et que la t\u00eate de liste dise dans quel groupe il va s\u2019inscrire au parlement europ\u00e9en. #le79Inter https://t.co/hPPJ2mfoqk", "lang": "fr", "id": "1113028120641236993", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-02T10:39:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 153, "like_count": 522, "quote_count": 54}, "conversation_id": "1113017518313127937", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il y a dans notre vie politique beaucoup d\u2019irresponsabilit\u00e9, d\u2019inconstance, d\u2019opportunisme. Le danger majeur c\u2019est le nationalisme partout. J\u2019estime qu\u2019un ancien Pr\u00e9sident doit dire \u00e7a, c\u2019est mon r\u00f4le d\u2019alerter. #le79inter https://t.co/tJaTIoIGgM", "lang": "fr", "id": "1113017518313127937", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-02T09:57:09.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 53, "like_count": 175, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 53, "end": 63, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 67, "end": 80, "username": "Alex_Bensaid", "id": "492288375"}, {"start": 105, "end": 117, "username": "franceinter", "id": "34867057"}]}, "conversation_id": "1112824298601943040", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je serai demain matin l\u2019invit\u00e9 du Grand Entretien de @ndemorand et @Alex_Bensaid. Rendez-vous \u00e0 8h20 sur @franceinter ! #79inter https://t.co/FgFGsYAjDa", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1112739583328956418"}], "id": "1112824298601943040", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-04-01T21:09:22.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "France2_Presse", "id": "3131108878"}]}, "conversation_id": "1112406012919717888", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @France2_Presse: \ud83d\udd35 \u00c0 l'occasion de la publication de trois nouveaux chapitres de son livre \"Les le\u00e7ons du pouvoir\", l\u2019ancien Pr\u00e9sident d\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1112374683918319616"}], "id": "1112406012919717888", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-31T17:27:15.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}, {"start": 30, "end": 40, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 65, "end": 81, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 82, "end": 92, "username": "France2tv", "id": "31444568"}, {"start": 93, "end": 108, "username": "franceinfoplus", "id": "357412940"}]}, "conversation_id": "1112405676909871105", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaurentDelahous: EXCLU \ud83d\udd34\ud83d\udd34 @fhollande est l\u2019invit\u00e9 ce soir de @20h30ledimanche @France2tv @franceinfoplus https://t.co/bUprs9TWLm", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1112366938326556673"}], "id": "1112405676909871105", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-31T17:25:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 629, "reply_count": 1948, "like_count": 1331, "quote_count": 792}, "conversation_id": "1112362603836141568", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Si je prends la parole aujourd\u2019hui, c\u2019est pour alerter l\u2019ensemble des forces politiques d\u00e9mocratiques. Car si on ne fait rien, je l\u2019affirme, l\u2019extr\u00eame droite arrivera au pouvoir en France.  https://t.co/xtYpHhpK9u", "lang": "fr", "id": "1112362603836141568", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-31T14:34:46.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 23, "like_count": 435, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1111708736056410113", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Agn\u00e8s Varda \u00e9tait une grande. Son cin\u00e9ma \u00e9tait inventif et incisif, il \u00e9tait humain et f\u00e9ministe. Elle d\u00e9vorait la vie car elle savait l\u2019aimer. Elle \u00e9tait de toutes les couleurs. Elle nous manque d\u00e9j\u00e0. https://t.co/xNMlt88hwE", "lang": "fr", "id": "1111708736056410113", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-29T19:16:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 34, "like_count": 389, "quote_count": 14}, "entities": {"mentions": [{"start": 220, "end": 236, "username": "france3Bretagne", "id": "60840832"}]}, "conversation_id": "1111651091165392896", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Lyc\u00e9ens de Rennes et de Dinan, vous m\u2019avez \u00e9crit pour que je vienne vous parler d\u2019Europe. Notre rencontre d\u2019hier \u00e9tait passionnante, je vous remercie pour la qualit\u00e9 de nos \u00e9changes et la pertinence de vos questions \u2066\u2066! @france3Bretagne\u2069 https://t.co/IYP4MeUANt", "lang": "fr", "id": "1111651091165392896", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-29T15:27:28.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 144, "reply_count": 22, "like_count": 350, "quote_count": 8}, "entities": {"mentions": [{"start": 262, "end": 272, "username": "Cdenquete", "id": "455928817"}]}, "conversation_id": "1111265062407360512", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En 2014, Daech proclamait \u00e0 Mossoul en Irak l\u2019instauration d\u2019un \u00ab\u00a0califat\u00a0\u00bb et je d\u00e9cidais d\u2019engager la France dans la coalition internationale. Plus de quatre ans apr\u00e8s, je me suis rendu dans cette ville lib\u00e9r\u00e9e, o\u00f9 tout est \u00e0 reconstruire. \u00c0 voir ce soir dans @Cdenquete https://t.co/acBIPHc5XJ", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1110227846788796419"}], "id": "1111265062407360512", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-28T13:53:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "PascalCabaret", "id": "98464246"}, {"start": 59, "end": 74, "username": "CiteRiveGauche", "id": "1044162501800341504"}, {"start": 78, "end": 89, "username": "actoulouse", "id": "17186442"}, {"start": 108, "end": 118, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1109032275692453889", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @PascalCabaret: \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Conversation du groupe d'\u00e9l\u00e8ves de @CiteRiveGauche de @actoulouse avec le pr\u00e9sident @fhollande \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 sur l'\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\n\n\"L'Euro\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1108866755944943617"}], "id": "1109032275692453889", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-22T10:01:14.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 16, "username": "lavoixdunord", "id": "17364400"}]}, "conversation_id": "1108372093308153856", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @lavoixdunord: H\u00e9nin-Beaumont: Fran\u00e7ois Hollande viendra parler de l\u2019Europe vendredi au lyc\u00e9e Darchicourt https://t.co/vHietjxqNU https:\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1106916286053998596"}], "id": "1108372093308153856", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-20T14:17:54.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 29, "like_count": 308, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1108371232204951552", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Merci \u00e0 vous pour cette invitation. Je serai heureux de r\u00e9pondre vendredi \u00e0 toutes vos questions sur l\u2019Europe ! \ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/o3NaNHZGVd", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1106196749885018112"}], "id": "1108371232204951552", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-20T14:14:28.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 404, "reply_count": 89, "like_count": 1602, "quote_count": 11}, "conversation_id": "1106476270496477184", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Apr\u00e8s l\u2019attentat dans deux mosqu\u00e9es de #Christchurch, c\u2019est avec le coeur lourd que j\u2019adresse mes pens\u00e9es les plus fraternelles et solidaires \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande et aux familles des victimes qui vivent aujourd\u2019hui l\u2019indicible.", "lang": "fr", "id": "1106476270496477184", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-15T08:44:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 37, "end": 53, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 104, "end": 119, "username": "BrooklynGrange", "id": "261721435"}]}, "conversation_id": "1105226885141803014", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Cet apr\u00e8s-midi, @LaFrancesengage \u00e9tait \u00e0 #Brooklyn pour d\u00e9couvrir le jardin urbain @BrooklynGrange sur les toits du @B\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1105209040404180992"}], "id": "1105226885141803014", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-11T21:59:58.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 31, "end": 42, "username": "BarbeAlice", "id": "1276170896"}, {"start": 46, "end": 59, "username": "SINGA_FRANCE", "id": "509154851"}, {"start": 123, "end": 132, "username": "Columbia", "id": "248795646"}]}, "conversation_id": "1105226865818722304", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Ce matin, @BarbeAlice de @SINGA_FRANCE nous fait rencontrer les #entrepreneurs sociaux de New York au @Columbia #Desig\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1105104583611895809"}], "id": "1105226865818722304", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-11T21:59:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 115, "end": 127, "username": "SICIHarvard", "id": "1037423583784566785"}]}, "conversation_id": "1105226838979371008", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Ce matin, rencontre avec les chercheurs et #entrepreneurs du laboratoire d\u2019innovation sociale @SICIHarvard de la @Kenn\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1104785263967068160"}], "id": "1105226838979371008", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-11T21:59:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 16, "like_count": 241, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 22, "end": 38, "username": "antonioguterres", "id": "811229675758505984"}]}, "conversation_id": "1105182985266053126", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Entretien amical avec @antonioguterres sur la situation internationale et sur l\u2019action des Nations Unies, dans un monde o\u00f9 le multilat\u00e9ralisme est plus que jamais remis en cause. https://t.co/agjA70dw6x", "geo": {"place_id": "27485069891a7938"}, "lang": "fr", "id": "1105182985266053126", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-11T19:05:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 73, "reply_count": 46, "like_count": 338, "quote_count": 13}, "entities": {"mentions": [{"start": 57, "end": 72, "username": "Kennedy_School", "id": "19037859"}]}, "conversation_id": "1105148302985699328", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J\u2019\u00e9tais hier \u00e0 Boston face \u00e0 des \u00e9tudiants de la Harvard @Kennedy_School pour parler d\u2019Europe, de ses forces, de ses faiblesses, et de ses perspectives d\u2019avenir. Car son avenir ne concerne pas que les Europ\u00e9ens, c\u2019est un enjeu pour le monde et pour la d\u00e9mocratie. https://t.co/L2ErALiFlj", "lang": "fr", "id": "1105148302985699328", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-11T16:47:42.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 18, "like_count": 527, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 234, "end": 247, "username": "MartineAubry", "id": "26031424"}]}, "conversation_id": "1104356439517265920", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Engag\u00e9 pour le progr\u00e8s et profond\u00e9ment humain, tel \u00e9tait Pierre de Saintignon. Il a port\u00e9 haut dans sa r\u00e9gion les valeurs de la gauche et de l\u2019\u00e9conomie sociale. J\u2019adresse toutes mes condol\u00e9ances \u00e0 sa famille, \u00e0 la ville de Lille et \u00e0 @MartineAubry \u00e0 laquelle il \u00e9tait si attach\u00e9.", "lang": "fr", "id": "1104356439517265920", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-09T12:21:07.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 52, "reply_count": 12, "like_count": 179, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 29, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 126, "end": 133, "username": "_ADSF_", "id": "3409066354"}]}, "conversation_id": "1104053343763267586", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La Fondation @LaFrancesengage a fait des droits des femmes une priorit\u00e9, en soutenant de nombreux projets comme l\u2019association @_ADSF_ qui accompagne les femmes en situation de grande pr\u00e9carit\u00e9. #JourneeDesDroitsDesFemmes https://t.co/bRtXX45znV", "lang": "fr", "id": "1104053343763267586", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-08T16:16:44.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 17, "like_count": 147, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1104053119363833862", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Visite du centre de @assoFIT qui accueille et accompagne chaque ann\u00e9e plus de 100 jeunes femmes victimes de violences pour qu\u2019elles puisent se reconstruire et retrouver confiance en leur avenir. \n#JourneeDesDroitsDesFemmes https://t.co/c3xk6Pr4o9", "lang": "fr", "id": "1104053119363833862", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-08T16:15:50.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 117, "end": 131, "username": "SocialBuilder", "id": "122086755"}]}, "conversation_id": "1103990979412086784", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: [Brillants Laur\u00e9ats] Depuis 2018 + de 10 000 femmes ont suivi le programme #SheMeansBusiness de @SocialBuilder et Face\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1103989030746615808"}], "id": "1103990979412086784", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-08T12:08:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 37, "like_count": 605, "quote_count": 18}, "conversation_id": "1103653205265784832", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Retour \u00e0 Moukhtara. Je suis toujours aussi heureux de revoir Walid Joumblatt. Merci pour ce bel accueil ! https://t.co/s616AXnQQQ", "geo": {"place_id": "583bd538eb3129d1"}, "lang": "fr", "id": "1103653205265784832", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-07T13:46:43.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 47, "reply_count": 13, "like_count": 228, "quote_count": 8}, "conversation_id": "1103651970655625216", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Entretien avec le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise, Michel Aoun, dont je salue l\u2019engagement pour l\u2019unit\u00e9 et la stabilit\u00e9 du pays. https://t.co/cOdmPM4WeO", "geo": {"place_id": "583bd538eb3129d1"}, "lang": "fr", "id": "1103651970655625216", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-07T13:41:49.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 9, "like_count": 142, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 35, "end": 46, "username": "saadhariri", "id": "79942437"}]}, "conversation_id": "1103650983664668672", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Entretien avec le Premier ministre @saadhariri qui engage un grand programme de r\u00e9formes pour le Liban. https://t.co/uXMATxgsPQ", "geo": {"place_id": "583bd538eb3129d1"}, "lang": "fr", "id": "1103650983664668672", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-07T13:37:54.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "Qofficiel", "id": "743432061088899073"}]}, "conversation_id": "1103023678953062400", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Qofficiel: Union Europ\u00e9enne \ud83c\uddea\ud83c\uddfa : \"Quand Angela Merkel a d\u00e9cid\u00e9 d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants, malgr\u00e9 les critiques, elle a\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1103019807451082752"}], "id": "1103023678953062400", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-05T20:05:12.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 133, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "Qofficiel", "id": "743432061088899073"}, {"start": 112, "end": 122, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1103018364656603136", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Qofficiel: Union Europ\u00e9enne \ud83c\uddea\ud83c\uddfa : \"L'id\u00e9e que l'on pourra toujours faire ensemble \u00e0 27 est \u00e0 mettre de c\u00f4t\u00e9\"\n@FHollande est dans #Quotid\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1103015205724930048"}], "id": "1103018364656603136", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-05T19:44:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "Qofficiel", "id": "743432061088899073"}, {"start": 62, "end": 72, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1103011917285740545", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Qofficiel: Ce soir dans #Quotidien :\n\ud83d\udc49 L\u2019ancien pr\u00e9sident @FHollande \u00e0 propos des \u00e9lections europ\u00e9ennes\n\ud83d\udc49 On parlera de la derni\u00e8re col\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1102984569031143424"}], "id": "1103011917285740545", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-05T19:18:28.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 140, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "Qofficiel", "id": "743432061088899073"}]}, "conversation_id": "1102931435126697984", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @Qofficiel: Jusqu'aux \u00e9lections europ\u00e9ennes qui auront lieu le dimanche 26 mai, #Quotidien a d\u00e9cid\u00e9 de recevoir des grandes personnalit\u00e9\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1102909605338857472"}], "id": "1102931435126697984", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-05T13:58:40.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 99, "reply_count": 35, "like_count": 424, "quote_count": 23}, "conversation_id": "1102907345133289474", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Lyc\u00e9ens de Dreux, du Cateau-Cambr\u00e9sis et de Cond\u00e9-sur-l\u2019Escaut, vous m\u2019avez \u00e9crit la semaine derni\u00e8re pour que je vienne vous parler d\u2019Europe. Quel plaisir d\u2019\u00e9changer avec vous et de r\u00e9pondre \u00e0 vos interrogations ! https://t.co/dOoyS6ecHQ", "lang": "fr", "id": "1102907345133289474", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-05T12:22:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "4747163435", "public_metrics": {"retweet_count": 10, "reply_count": 3, "like_count": 35, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 13, "username": "david_feutry", "id": "4747163435"}]}, "conversation_id": "1102903085175848960", "source": "Twitter for iPhone", "text": "@david_feutry Merci \u00e0 vous pour cet accueil chaleureux !", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1102903085175848960"}], "id": "1102906742260813827", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-05T12:20:33.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "lyceeBranly28", "id": "950634777094381570"}]}, "conversation_id": "1101855361668136961", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @lyceeBranly28: Il y a une semaine, le lyc\u00e9e r\u00e9pondait \u00e0 l\u2019appel de Fran\u00e7ois Hollande. Lundi 4 mars sera venu le moment du d\u00e9bat sur l\u2019E\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1101528097621532672"}], "id": "1101855361668136961", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-02T14:42:44.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1101446970634321920", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: F\u00e9licitations \u00e0 Laurie et Hansy, gagnants du prix Jeunes engag\u00e9s pour la r\u00e9gion #GrandEst et bravo \u00e0 tous les Jeunes E\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1101417067184562176"}], "id": "1101446970634321920", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-03-01T11:39:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 117, "reply_count": 51, "like_count": 571, "quote_count": 24}, "conversation_id": "1101128872463159296", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Merci aux jeunes du lyc\u00e9e Poincar\u00e9 \u00e0 Nancy pour ces \u00e9changes passionnants sur l\u2019Europe et pour cet accueil si chaleureux ! Fonctionnement, coulisses, blocages et perspectives d\u2019avenir, je suis heureux d\u2019avoir pu r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions. https://t.co/WAsyHk95O7", "geo": {"place_id": "66fabed9d649aa12"}, "lang": "fr", "id": "1101128872463159296", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-28T14:35:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 102, "reply_count": 16, "like_count": 287, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1100808902747344896", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Une grande figure de la ville de Tulle vient de dispara\u00eetre. Jean Viacroze avait connu l\u2019enfer de la d\u00e9portation et la trag\u00e9die du 9 juin. \u00c0 pr\u00e8s de 104 ans, il continuait \u00e0 t\u00e9moigner aupr\u00e8s des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations. Sa m\u00e9moire continuera \u00e0 vivre.   https://t.co/JBttprz5VV", "lang": "fr", "id": "1100808902747344896", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-27T17:24:29.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 148, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "masoud_barzani", "id": "597245700"}, {"start": 33, "end": 43, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1100054061741735936", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @masoud_barzani: Great to see @fhollande in Kurdistan again, his support to the Kurdistan Region during some of the most challenging tim\u2026", "lang": "en", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1100053520437399557"}], "id": "1100054061741735936", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-25T15:25:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 141, "reply_count": 52, "like_count": 599, "quote_count": 19}, "conversation_id": "1100042934471323653", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Merci au Pr\u00e9sident Barzani pour son accueil chaleureux \u00e0 Erbil. Je salue une fois encore l\u2019engagement d\u00e9cisif des Kurdes et leur d\u00e9termination dans la lutte contre Daech. https://t.co/k5ZYCQoMcl", "geo": {"place_id": "b62cd77425868341"}, "lang": "fr", "id": "1100042934471323653", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-25T14:40:48.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 112, "reply_count": 36, "like_count": 396, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1100038916323901440", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Tr\u00e8s \u00e9mu de revenir dans une ville que j'ai vue retenue en otage par Daech. La voir lib\u00e9r\u00e9e est une \u00e9motion. Voir sa partie ouest d\u00e9truite en est une autre, plus triste. Il faut une action internationale pour aider les Irakiens \u00e0 reconstruire Mossoul. https://t.co/nyMpe0DFEp", "lang": "fr", "id": "1100038916323901440", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-25T14:24:50.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 36, "like_count": 532, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1100019292815400961", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il y a un peu plus d\u2019un an, Mossoul \u00e9tait aux mains de Daech et de ses assassins. Je suis \u00e9mu de venir dans une ville aujourd\u2019hui lib\u00e9r\u00e9e. La moiti\u00e9 de la ville est d\u00e9truite, mais il y a de l\u2019espoir. L\u2019enjeu maintenant est la stabilisation et la reconstruction. https://t.co/pmrUDfHiQa", "lang": "fr", "id": "1100019292815400961", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-25T13:06:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 89, "like_count": 531, "quote_count": 20}, "conversation_id": "1099618158372102145", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je suis dans une d\u00e9marche p\u00e9dagogique qui correspond \u00e0 ce que je pense \u00eatre la mission d'un ancien Pr\u00e9sident. Dire aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations ce qu'est l'Europe aujourd'hui, ce qu'elle a pu d\u00e9j\u00e0 r\u00e9aliser, les blocages qui ont pu la rendre immobile ou incompr\u00e9hensible. https://t.co/ONeu4ZAtsd", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1099589132060422144"}], "id": "1099618158372102145", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-24T10:32:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 575, "reply_count": 756, "like_count": 2091, "quote_count": 420}, "conversation_id": "1099613507505532928", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Chers lyc\u00e9ens, et si je venais vous voir pour parler d\u2019Europe ? \u00c9crivez-moi, je viendrai \u00e0 votre rencontre ! https://t.co/6KNSuCmo15", "lang": "fr", "id": "1099613507505532928", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-24T10:14:24.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1098227256852385792", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: Rendez-vous \u00e0 Nancy le 28 f\u00e9vrier pour d\u00e9couvrir des initiatives port\u00e9es par des jeunes, voter pour les gagnants du pr\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1098220190784016384"}], "id": "1098227256852385792", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-20T14:25:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 75, "like_count": 885, "quote_count": 16}, "conversation_id": "1097988825811484674", "source": "Twitter for iPhone", "text": "C\u2019\u00e9tait tr\u00e8s important d\u2019\u00eatre l\u00e0 ce soir, quand l\u2019essentiel est en jeu, pour dire stop, pour montrer que nous sommes l\u00e0, unis et ensemble, contre le poison de l\u2019antis\u00e9mitisme. #CaSuffit https://t.co/N9hSYrIzAy", "lang": "fr", "id": "1097988825811484674", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-19T22:38:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "chainedelespoir", "id": "36622238"}, {"start": 27, "end": 37, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 118, "end": 134, "username": "chainedelespoir", "id": "36622238"}]}, "conversation_id": "1097472023306125313", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @chainedelespoir: #Mali @fhollande \u00e9tait au chevet de la petite Sarah, accompagn\u00e9 de l'\u00e9quipe de r\u00e9animation de la @chainedelespoir . Sa\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1096838793062170624"}], "id": "1097472023306125313", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-18T12:24:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 649, "reply_count": 243, "like_count": 2488, "quote_count": 59}, "conversation_id": "1097085142441570304", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La multiplication des actes antis\u00e9mites signe une p\u00e9riode de r\u00e9gression. Elle est indigne de notre pays. Chacun d\u2019entre eux nous alerte. Mais leur r\u00e9p\u00e9tition appelle la mobilisation de tous, car c\u2019est notre R\u00e9publique dans ses fondements qui est attaqu\u00e9e, chez nous, en France.", "lang": "fr", "id": "1097085142441570304", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-17T10:47:35.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 74, "like_count": 500, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1096763127192940544", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Entretien avec Alpha Cond\u00e9, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e et ancien Pr\u00e9sident de l\u2019Union africaine, qui a jou\u00e9 dans cette fonction un r\u00f4le majeur dans la conclusion de l\u2019accord de Paris en d\u00e9cembre 2015. https://t.co/yeOkf9npfo", "lang": "fr", "id": "1096763127192940544", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-16T13:28:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "PresidenceMali", "id": "389486048"}, {"start": 90, "end": 100, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1096637881823551489", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @PresidenceMali: En images la visite de quelques heures de l'ancien Pr\u00e9sident fran\u00e7ais @fhollande au #Mali le 15 F\u00e9vrier 2019 https://t.\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1096452291681546242"}], "id": "1096637881823551489", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-16T05:10:20.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 123, "reply_count": 66, "like_count": 679, "quote_count": 19}, "conversation_id": "1096637735031386113", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Heureux d\u2019\u00eatre revenu au #Mali et d\u2019avoir revu le Pr\u00e9sident Ibrahim Boubacar Keita avec qui nous avons tant partag\u00e9. Merci pour cet accueil chaleureux ! https://t.co/YPTnzB4s5T", "lang": "fr", "id": "1096637735031386113", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-16T05:09:45.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 22, "end": 31, "username": "Proxidon", "id": "735015848658735104"}, {"start": 55, "end": 70, "username": "BAlimentaire69", "id": "3431597998"}]}, "conversation_id": "1093511555742945280", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: \ud83c\udf96@Proxidon c\u2019est un service de la @BAlimentaire69 permettant aux petits commerces de donner leurs invendus aux associa\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1093507996603346945"}], "id": "1093511555742945280", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-07T14:07:26.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 114, "reply_count": 132, "like_count": 318, "quote_count": 67}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "3 propositions pour un renouveau de la social-d\u00e9mocratie :\n1. Un socialisme de la personne pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi des in\u00e9galit\u00e9s \n2. Un socialisme des territoires avec plus de d\u00e9centralisation et des politiques adapt\u00e9es\n3. Replacer l\u2019\u00e9cologie au c\u0153ur de toutes les politiques", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1093213367773335554"}], "id": "1093226934228660224", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T19:16:26.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 42, "like_count": 274, "quote_count": 12}, "entities": {"mentions": [{"start": 245, "end": 256, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il y a urgence \u00e0 r\u00e9inventer un projet, \u00e0 redonner de l\u2019espoir. Face \u00e0 la d\u00e9rive et la faiblesse des partis de gouvernement, s\u2019organise un face \u00e0 face mortif\u00e8re entre l\u2019extr\u00eame droite et un vaste centre qui n\u2019est pas s\u00fbr de gagner cette fois-ci. @sciencespo", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1093213108070432768"}], "id": "1093213367773335554", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T18:22:32.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 17, "like_count": 175, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 176, "end": 187, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il est possible de redonner \u00e0 la social-d\u00e9mocratie une place, une identit\u00e9, une raison. Mais elle ne peut pas avoir d\u2019avenir si son histoire n\u2019est pas revendiqu\u00e9e avec fiert\u00e9. @sciencespo", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1093212803354243074"}], "id": "1093213108070432768", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T18:21:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 176, "reply_count": 119, "like_count": 555, "quote_count": 35}, "entities": {"mentions": [{"start": 217, "end": 228, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Nous assistons \u00e0 un d\u00e9clin de la social-d\u00e9mocratie, en Europe et dans le monde. S\u2019agit-il de la fin d\u2019un cycle historique, de la fin d\u2019un id\u00e9al poursuivi par des millions de personnes dans le monde ? Je ne pense pas. @sciencespo https://t.co/vIwXWJ7lZ9", "lang": "fr", "id": "1093212803354243074", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T18:20:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 200, "reply_count": 51, "like_count": 1096, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1089115287528620032", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Avec Michel Legrand s\u2019\u00e9teint un immense compositeur. Il aimait toutes les musiques et la musique l\u2019aimait. Il a enchant\u00e9 le monde par son talent, et le cin\u00e9ma de la Nouvelle Vague \u00e0 Hollywood. De Rochefort \u00e0 Cherbourg, la France est en deuil. Amiti\u00e9s \u00e0 Macha M\u00e9ril et \u00e0 sa famille", "lang": "fr", "id": "1089115287528620032", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-26T10:58:13.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 83, "reply_count": 42, "like_count": 297, "quote_count": 7}, "entities": {"mentions": [{"start": 98, "end": 112, "username": "autismcanwork", "id": "1050380249685463040"}, {"start": 128, "end": 144, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1088790964666331136", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Visite de l\u2019usine Novandie en Eure-et-Loir, qui emploie dix autistes en CDI gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019association @autismcanwork laur\u00e9ate de la @LaFrancesengage qui \u0153uvre pour l\u2019insertion professionnelle d\u2019adultes autistes en milieu ordinaire. https://t.co/pVcHm3lKOF", "lang": "fr", "id": "1088790964666331136", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-25T13:29:29.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 73, "end": 89, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1085581730822717441", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: \u00ab\u00a0Merci aux salari\u00e9s des entreprises partenaires de @LaFrancesengage pour leur temps et leur engagement. A la fin de l\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1085580910551072770"}], "id": "1085581730822717441", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-16T16:57:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1084825754880356353", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: La France s'engage lance un tour de France de l\u2019engagement pour accompagner les projets des 18-25 ans. \nRetrouvez plus\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1084814928802922498"}], "id": "1084825754880356353", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-14T14:53:09.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 181, "like_count": 509, "quote_count": 42}, "conversation_id": "1084479450086080514", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Un d\u00e9bat, pour \u00eatre grand, doit \u00eatre continu. Il doit d\u2019abord associer les \u00e9lus, les partenaires sociaux, le monde associatif. Et mobiliser les citoyens, ce qui suppose d\u2019\u00e9viter les attitudes qui blessent (2/2) https://t.co/ffEJXHfM6O", "lang": "fr", "id": "1084479450086080514", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-13T15:57:04.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 232, "reply_count": 202, "like_count": 764, "quote_count": 42}, "conversation_id": "1084478511400787968", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Pour retrouver l\u2019harmonie, nous devons nous rassembler autour des valeurs d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de citoyennet\u00e9. Cela exige un mutuel respect : celui des institutions, comme celui des citoyens qui doivent \u00eatre reconnus et entendus dans leurs souffrances et dans leurs esp\u00e9rances (1/2) https://t.co/FnTfe3lWpN", "lang": "fr", "id": "1084478511400787968", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-13T15:53:20.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 98, "reply_count": 39, "like_count": 339, "quote_count": 14}, "entities": {"mentions": [{"start": 94, "end": 110, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1083775742557802497", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Visite de l\u2019atelier et rencontre avec les \u00e9quipes de l\u2019association @cartonplein75, laur\u00e9at de @LaFrancesengage qui \u0153uvre pour le retour \u00e0 l\u2019emploi des personnes en situation de grande exclusion. https://t.co/z2O1vch6is", "lang": "fr", "id": "1083775742557802497", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-11T17:20:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 1011, "reply_count": 255, "like_count": 3564, "quote_count": 105}, "conversation_id": "1083661548642598913", "source": "Twitter Web Client", "text": "Le 11 janvier 2015, plus de 4 millions de Fran\u00e7ais d\u00e9filaient dans les rues de notre pays, unis. Souvenons nous de ces moments de concorde et de coh\u00e9sion nationale dont la France est capable. https://t.co/kjGotwiWeO", "lang": "fr", "id": "1083661548642598913", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-11T09:47:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 34, "end": 50, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1082296110809522178", "source": "Twitter for iPhone", "text": "RT @LaFrancesengage: La Fondation @LaFrancesengage vous souhaite une excellente ann\u00e9e 2019 pleine d'engagements et d'innovation sociale ! \ud83c\udf86\u2026", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1082291313989570560"}], "id": "1082296110809522178", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-07T15:21:15.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 1224, "reply_count": 186, "like_count": 5393, "quote_count": 54}, "conversation_id": "1082239414208815104", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Quatre ans apr\u00e8s, je me souviens de ces terribles journ\u00e9es de janvier, o\u00f9 notre R\u00e9publique, nos valeurs, notre libert\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es. Pens\u00e9es pour les amis de Charlie Hebdo qui nous manquent, pour Ahmed Merabet, pour les victimes de l\u2019Hyper Cacher, pour Clarissa Jean-Philippe", "lang": "fr", "id": "1082239414208815104", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-07T11:35:58.000Z", "reply_settings": "everyone"}], "includes": {"users": [{"description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise 2012-2017", "verified": true, "username": "fhollande", "created_at": "2009-01-09T20:54:07.000Z", "name": "Fran\u00e7ois Hollande", "public_metrics": {"followers_count": 2336137, "following_count": 972, "tweet_count": 5701, "listed_count": 8685}, "id": "18814998"}, {"description": "Compte Twitter officiel du D\u00e9partement de l'#Ard\u00e8che #\u00e9merveill\u00e9sparlArd\u00e8che", "verified": false, "username": "Ardeche_07", "created_at": "2017-12-11T14:46:56.000Z", "name": "D\u00e9partement de l'Ard\u00e8che", "public_metrics": {"followers_count": 2980, "following_count": 571, "tweet_count": 2723, "listed_count": 62}, "id": "940231431275646976"}, {"description": "Journaliste @larep_fr (@CentreFrance) \u00e0 Orl\u00e9ans. Ex-@StateIVLP/ Coauteur Destins de maires, passe souvent une t\u00eate sur @PublicSenat", "verified": false, "username": "FlBuisson", "created_at": "2009-06-11T11:20:03.000Z", "name": "Florent Buisson", "public_metrics": {"followers_count": 1139, "following_count": 832, "tweet_count": 1554, "listed_count": 22}, "id": "46366002"}, {"description": "Journaliste \u00e0 La Republique du Centre \u00e0 Orl\u00e9ans, auteur de \u00ab 40 nuances de triathletes \u00bb et \u00ab Destins de maires \u00bb", "verified": false, "username": "Dacos27", "created_at": "2011-11-15T20:52:51.000Z", "name": "Nicolas Da Cunha", "public_metrics": {"followers_count": 1190, "following_count": 670, "tweet_count": 810, "listed_count": 21}, "id": "413396194"}, {"description": "Coalition\u00a0d\u2019entreprises\u00a0engag\u00e9es\u00a0qui\u00a0accompagne\u00a0des\u00a0projets\u00a0d\u2019innovation\u00a0sociale\u00a0et\u00a0solidaire\u00a0dans\u00a0leur changement\u00a0d\u2019\u00e9chelle, partout en France #LaFrancesengage", "verified": false, "username": "LaFrancesengage", "created_at": "2014-06-20T07:59:39.000Z", "name": "Fondation La France s'engage", "public_metrics": {"followers_count": 17968, "following_count": 1162, "tweet_count": 5592, "listed_count": 368}, "id": "2578289017"}, {"description": "Le r\u00e9seau pour les jeunes sans r\u00e9seau ! #\u00e9galit\u00e9sdeschances #stagede3e #\u00e9ducationprioritaire #sanspiston @melanietaravant @vsalmen", "verified": false, "username": "ViensVoirMonTaf", "created_at": "2015-04-21T14:55:08.000Z", "name": "ViensVoirMonTaf", "public_metrics": {"followers_count": 4372, "following_count": 2109, "tweet_count": 1367, "listed_count": 53}, "id": "3191109070"}, {"description": "Agir pour l\u2019 #environnement, l\u2019 #\u00e9ducation et l\u2019 #inclusion au b\u00e9n\u00e9fice des g\u00e9n\u00e9rations futures et des personnes les plus fragiles", "verified": true, "username": "Fondation_EDF", "created_at": "2009-06-29T12:47:09.000Z", "name": "Fondation groupe EDF", "public_metrics": {"followers_count": 11878, "following_count": 2152, "tweet_count": 250, "listed_count": 254}, "id": "52045211"}, {"description": "1er syndicat de France dans le priv\u00e9 et le public confondus / Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral : @CfdtBerger / La r\u00e9dac #CFDT : @SH_CFDT", "verified": true, "username": "CFDT", "created_at": "2009-02-05T21:53:05.000Z", "name": "CFDT", "public_metrics": {"followers_count": 53968, "following_count": 1029, "tweet_count": 33747, "listed_count": 459}, "id": "20193041"}, {"description": "Pr\u00e9sidente de l'association IMAD Ibn Ziaten pour la Jeunesse et la Paix #IMAD\ud83d\udd4a | Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur\ud83c\udf96\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 | Laur\u00e9ate du Prix @ZayedAward 2021.", "verified": true, "username": "LatifaIbnZ", "created_at": "2013-05-08T19:50:47.000Z", "name": "Latifa Ibn Ziaten", "public_metrics": {"followers_count": 65774, "following_count": 987, "tweet_count": 4102, "listed_count": 149}, "id": "1413676722"}, {"description": "Compte officiel de France Bleu Armorique (Radio France)", "verified": true, "username": "bleuarmorique", "created_at": "2010-09-24T09:46:27.000Z", "name": "France Bleu Armorique", "public_metrics": {"followers_count": 17192, "following_count": 702, "tweet_count": 30490, "listed_count": 419}, "id": "194515272"}, {"description": "Cr\u00e9atrice @App_Elles https://t.co/xtINl3P591 #Resonantes @resonantes_44 Membre du @HCEfh #Artiviste #Autrice jeunesse chez @editionsgrund", "verified": false, "username": "DiataResonantes", "created_at": "2015-08-29T11:13:30.000Z", "name": "Diariata N'Diaye", "public_metrics": {"followers_count": 3344, "following_count": 1802, "tweet_count": 4558, "listed_count": 54}, "id": "3479727676"}, {"description": "auteur-metteur en sc\u00e8ne. Fondateur de VIES\u00c0VIES. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de @LENVOL62", "verified": false, "username": "BLajara", "created_at": "2011-12-11T14:50:18.000Z", "name": "bruno lajara", "public_metrics": {"followers_count": 714, "following_count": 1387, "tweet_count": 1707, "listed_count": 16}, "id": "434187208"}, {"description": "#WAT2CTW \ud83d\udc49 Sensibilisation #ViolencesFilles #ViolencesFemmes | Cr\u00e9ation d'outils #Information #Prevention #FaisPasGenre #Ouam @app_elles", "verified": false, "username": "Resonantes_FR", "created_at": "2019-02-11T16:15:18.000Z", "name": "Resonantes", "public_metrics": {"followers_count": 605, "following_count": 155, "tweet_count": 280, "listed_count": 9}, "id": "1094993287172313088"}, {"description": "Compte officiel de la F\u00e9d\u00e9ration de la #Corr\u00e8ze du @PartiSocialiste", "verified": false, "username": "Socialistes19", "created_at": "2012-01-12T18:15:47.000Z", "name": "F\u00e9d\u00e9ration de la Corr\u00e8ze du Parti Socialiste", "public_metrics": {"followers_count": 787, "following_count": 1997, "tweet_count": 1023, "listed_count": 16}, "id": "462221132"}, {"description": "Bienvenue sur le compte du Parti socialiste. Nous sommes engag\u00e9s pour un avenir \u00e9cologique et social. \ud83d\udc1d\ud83c\udf39\ud83c\udf31\ud83c\udf0e", "verified": true, "username": "partisocialiste", "created_at": "2009-02-02T10:32:05.000Z", "name": "Parti socialiste", "public_metrics": {"followers_count": 233807, "following_count": 11734, "tweet_count": 75232, "listed_count": 2340}, "id": "19900973"}, {"description": "Culture, arts, d\u00e9bats et soci\u00e9t\u00e9...  Fil twitter officiel de France Culture, une radio de @radiofrance.", "verified": true, "username": "franceculture", "created_at": "2009-04-29T15:23:52.000Z", "name": "France Culture", "public_metrics": {"followers_count": 862844, "following_count": 694, "tweet_count": 115011, "listed_count": 6417}, "id": "36383320"}, {"description": "Les Matins sur @franceculture, de 7h \u00e0 9h du lundi au vendredi par @guillaumeerner.", "verified": false, "username": "Lesmatinsfcult", "created_at": "2012-08-26T19:19:53.000Z", "name": "Les Matins de France Culture", "public_metrics": {"followers_count": 45808, "following_count": 1510, "tweet_count": 21475, "listed_count": 564}, "id": "783036109"}, {"description": "France Inter : InterVenez Fil officiel de France Inter, la radio publique g\u00e9n\u00e9raliste de Radio France.", "verified": true, "username": "franceinter", "created_at": "2009-04-24T06:28:52.000Z", "name": "France Inter", "public_metrics": {"followers_count": 1762323, "following_count": 4422, "tweet_count": 164981, "listed_count": 9963}, "id": "34867057"}, {"description": "Pour que la lutte contre la corruption soit une priorit\u00e9 pour les \u00c9tats, les entreprises et les citoyens. #ConfStopCorruption", "verified": false, "username": "Asso_Corruption", "created_at": "2018-11-29T16:10:20.000Z", "name": "Association #StopCorruption", "public_metrics": {"followers_count": 371, "following_count": 61, "tweet_count": 165, "listed_count": 0}, "id": "1068175334825213953"}, {"description": "Compte officiel de l'association 3PA #Formation \u00e0 l'#environnement et aux m\u00e9tiers de la #transition #ecologique", "verified": false, "username": "3PAformation", "created_at": "2017-07-04T15:30:03.000Z", "name": "3PA Formation", "public_metrics": {"followers_count": 667, "following_count": 2588, "tweet_count": 1097, "listed_count": 12}, "id": "882260220751335424"}, {"description": "#R\u00e9gion #Occitanie / #Pyr\u00e9n\u00e9es-#M\u00e9diterran\u00e9e \u25b6\ufe0f #Innovation, #\u00c9ducation, #Formation, #Emploi, #ProduitEnOccitanie, #\u00c9cologie, #ConventionCitoyenne ... \u260e\ufe0f 3010", "verified": true, "username": "Occitanie", "created_at": "2015-10-08T14:15:25.000Z", "name": "R\u00e9gion Occitanie", "public_metrics": {"followers_count": 75503, "following_count": 4833, "tweet_count": 13835, "listed_count": 744}, "id": "3900082893"}, {"description": "Premi\u00e8re sur l'info Retrouvez-nous sur Snapchat/Instagram \u27a1 bfmtv \ud83d\uddf3 S'informer, c'est choisir", "verified": true, "username": "BFMTV", "created_at": "2010-04-16T09:55:26.000Z", "name": "BFMTV", "public_metrics": {"followers_count": 3562383, "following_count": 548, "tweet_count": 623037, "listed_count": 10353}, "id": "133663801"}, {"description": "Application gratuite, solidaire des femmes et des filles victimes de violences. 3 actions: Alerter, En parler, Agir! Cr\u00e9\u00e9e par @DiataResonantes @Resonantes_FR", "verified": false, "username": "app_elles", "created_at": "2015-09-06T09:32:42.000Z", "name": "App-Elles \u00ae", "public_metrics": {"followers_count": 2215, "following_count": 481, "tweet_count": 454, "listed_count": 20}, "id": "3564768785"}, {"description": "Maire de @nantesfr et Pr\u00e9sidente de @nantesmetropole. Pr\u00e9sidente de @france_urbaine. Retrouvez-moi aussi sur Facebook et Instagram.", "verified": true, "username": "Johanna_Rolland", "created_at": "2012-08-28T09:54:29.000Z", "name": "Johanna Rolland", "public_metrics": {"followers_count": 61020, "following_count": 1445, "tweet_count": 10656, "listed_count": 534}, "id": "786659233"}, {"description": "S\u00e9natrice de la #LoireAtlantique, Conseill\u00e8re Municipale & M\u00e9tropolitaine #Nantes #NantesM\u00e9tropole", "verified": true, "username": "LGarnier44", "created_at": "2011-12-17T21:30:00.000Z", "name": "Laurence Garnier \u0646", "public_metrics": {"followers_count": 15963, "following_count": 2586, "tweet_count": 8144, "listed_count": 185}, "id": "439503103"}, {"description": "Directrice R\u00e9gion Grand Ouest BNP Paribas [Porte-parole] #entrepreneuriat #innovation #banque #relationclient", "verified": false, "username": "VTamagny", "created_at": "2014-10-12T16:28:28.000Z", "name": "Valerie Tamagny-Ferrier", "public_metrics": {"followers_count": 1064, "following_count": 490, "tweet_count": 1694, "listed_count": 105}, "id": "2825246097"}, {"description": "Association cr\u00e9\u00e9e par des soignants qui am\u00e9liore le v\u00e9cu des enfants op\u00e9r\u00e9s. Financ\u00e9e par le recyclage des d\u00e9chets hospitaliers. 100 assos locales cr\u00e9\u00e9es !\ud83d\udc3b\ud83d\udcaf", "verified": false, "username": "PDoudous", "created_at": "2014-06-05T19:59:55.000Z", "name": "Les P'tits Doudous", "public_metrics": {"followers_count": 2122, "following_count": 1212, "tweet_count": 4027, "listed_count": 121}, "id": "2548678592"}, {"description": "Primer Secretario del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista de Cuba y Presidente de la Rep\u00fablica de Cuba. Comprometido con las ideas martianas de Fidel y Ra\u00fal.", "verified": true, "username": "DiazCanelB", "created_at": "2018-08-02T15:14:38.000Z", "name": "Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez", "public_metrics": {"followers_count": 646661, "following_count": 209, "tweet_count": 6737, "listed_count": 1334}, "id": "1025037163291914240"}, {"description": "\ud83d\udcfb\ud83d\udcfa\ud83d\udcf2 Info-Talk-Sport / Radio-TV-Digital  |  \n\u23f0\ud83c\udf99\ud83d\udc65 Nos \u00e9missions: #CharlesMatin #ApollineMatin #MatinaleWERMC #InterviewRMCBFM #GGRMC #EstelleMidi @rmcsport", "verified": true, "username": "RMCInfo", "created_at": "2010-03-17T10:18:30.000Z", "name": "RMC", "public_metrics": {"followers_count": 296692, "following_count": 1235, "tweet_count": 223673, "listed_count": 2047}, "id": "123830541"}, {"description": "Filho da Dona Lind\u00fa, marido da Janja. Fui metal\u00fargico e presidente do Brasil com 87% de aprova\u00e7\u00e3o. Ajudei o pa\u00eds a sair do mapa da fome.", "verified": true, "username": "LulaOficial", "created_at": "2014-07-22T21:36:50.000Z", "name": "Lula", "public_metrics": {"followers_count": 3653860, "following_count": 2790, "tweet_count": 25579, "listed_count": 3768}, "id": "2670726740"}, {"description": "Vous r\u00e9veille tous les matins d\u00e8s 5h58 \u00e0 la radio @RMCinfo et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 @RMCStory canal 23 #ApollineMatin", "verified": true, "username": "apollineWakeUp", "created_at": "2010-05-27T02:28:20.000Z", "name": "Apolline de Malherbe", "public_metrics": {"followers_count": 306868, "following_count": 2072, "tweet_count": 6409, "listed_count": 892}, "id": "148583252"}, {"description": "\"Journal d'un observateur\" en librairie @EdLObservatoire", "verified": true, "username": "AlainDuhamel", "created_at": "2014-08-21T09:34:20.000Z", "name": "Alain Duhamel", "public_metrics": {"followers_count": 61326, "following_count": 5, "tweet_count": 2681, "listed_count": 460}, "id": "2751751940"}, {"description": "Bienvenue sur notre compte Twitter ! \ud83e\udd17 Retrouvez toute l'actu de l'Ouest, de la France et du monde aussi en newsletter ! \ud83d\udce9 \ud83d\udc49 https://t.co/ibHhCMOht3", "verified": true, "username": "OuestFrance", "created_at": "2009-04-27T15:59:02.000Z", "name": "Ouest-France", "public_metrics": {"followers_count": 640363, "following_count": 3974, "tweet_count": 470090, "listed_count": 3794}, "id": "35777570"}, {"description": "#Paris1Panth\u00e9onSorbonne : Le savoir pour tous, l'excellence pour chacun\nDroit & science politique \u2022 Sciences \u00e9conomiques & de gestion \u2022 Arts & sciences humaines", "verified": true, "username": "SorbonneParis1", "created_at": "2010-02-19T17:02:01.000Z", "name": "Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne", "public_metrics": {"followers_count": 63232, "following_count": 2171, "tweet_count": 15108, "listed_count": 800}, "id": "115711568"}, {"description": "Tribune \u00e9tudiante des Universit\u00e9s de la Sorbonne \ud83c\udfdb\ufe0f", "verified": false, "username": "DebatEnSorbonne", "created_at": "2013-11-29T12:59:48.000Z", "name": "D\u00e9battre en Sorbonne", "public_metrics": {"followers_count": 1292, "following_count": 183, "tweet_count": 852, "listed_count": 8}, "id": "2221396530"}, {"description": "Information, coulisses, replays... Bienvenue sur le compte officiel de #RTL ! #RTLMatin #RTLMidi #RTLSoir \u27a1\ufe0f Suivez-nous \u00e9galement sur Instagram : rtl_france", "verified": true, "username": "RTLFrance", "created_at": "2009-04-22T15:03:13.000Z", "name": "RTL France", "public_metrics": {"followers_count": 1089157, "following_count": 241, "tweet_count": 368370, "listed_count": 6236}, "id": "34294667"}, {"description": "18h-20h : #RTLSoir avec @JSellier @RTLFrance\n18h40-19h15 : #OnDefaitLeMonde avec @CyprienCini\n19h15-20h  : #OnRefaitLeMonde avec @ericbrunet", "verified": false, "username": "RTLSoir", "created_at": "2012-05-11T07:34:07.000Z", "name": "RTL Soir \ud83d\udcfb", "public_metrics": {"followers_count": 12059, "following_count": 22, "tweet_count": 14207, "listed_count": 134}, "id": "577015572"}, {"description": "\ud83d\udcda Maison d'\u00e9dition fran\u00e7aise fond\u00e9e en 1857.\n#Fayard #Pauvert #Pluriel #1001nuits @mazarineedition", "verified": true, "username": "EditionsFayard", "created_at": "2014-10-28T15:30:27.000Z", "name": "Fayard", "public_metrics": {"followers_count": 14376, "following_count": 2852, "tweet_count": 15256, "listed_count": 308}, "id": "2848353268"}, {"description": "\ud83d\udcfaJournaliste / pr\u00e9sentatrice @FranceTele             \n\ud83c\udf05Le matin pour les 4 V\u00e9rit\u00e9s sur @France2tv #Les4V \n\ud83c\udf03Le soir pour @Cdanslair sur @France5tv #cdanslair", "verified": true, "username": "Caroline_Roux", "created_at": "2011-03-16T09:15:30.000Z", "name": "Caroline Roux", "public_metrics": {"followers_count": 123690, "following_count": 992, "tweet_count": 11537, "listed_count": 831}, "id": "267084550"}, {"description": "1\u00e8re \u00e9mission matinale fran\u00e7aise. Du lundi au dimanche, de 6h30 \u00e0 9h30 sur France 2 #Telematin #4V", "verified": true, "username": "telematin", "created_at": "2011-05-19T08:11:41.000Z", "name": "Telematin", "public_metrics": {"followers_count": 36570, "following_count": 268, "tweet_count": 35564, "listed_count": 618}, "id": "301317246"}, {"description": "Nos diff\u00e9rences nous rassemblent. Bienvenue sur le compte officiel de #France2 !", "verified": true, "username": "France2tv", "created_at": "2009-04-15T16:17:25.000Z", "name": "France 2", "public_metrics": {"followers_count": 2711564, "following_count": 1345, "tweet_count": 46490, "listed_count": 5377}, "id": "31444568"}, {"description": "#28min est le rendez-vous quotidien d'actualit\u00e9 sur @ARTEfr, du lundi au samedi d\u00e8s 20h05. Retrouvez-nous aussi sur Facebook, Youtube et Instagram \ud83d\udc40 !", "verified": true, "username": "28minutes", "created_at": "2011-12-13T13:47:07.000Z", "name": "28 minutes", "public_metrics": {"followers_count": 81517, "following_count": 2652, "tweet_count": 63283, "listed_count": 949}, "id": "435823876"}, {"description": "\ud83c\udde9\ud83c\uddea Alles Gute zum Geburtstag ! \ud83c\uddec\ud83c\udde7 Happy birthday ! \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 \u00a1 Feliz cumplea\u00f1os ! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 Wszystkiego najlepszego z okazji urodzin ! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Buon compleanno ! \ud83c\udf82", "verified": true, "username": "ARTEfr", "created_at": "2008-03-13T15:22:26.000Z", "name": "ARTE", "public_metrics": {"followers_count": 1355635, "following_count": 2080, "tweet_count": 49063, "listed_count": 7926}, "id": "14140057"}, {"description": "L'actualit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence par la r\u00e9daction du Monde | Pilot\u00e9 par @charlotteherzog @gregorbrandy & @PBerhouet \ud83d\udce3 #Pr\u00e9sidentielle2022 \ud83d\udc49 @lemonde_pol", "verified": true, "username": "lemondefr", "created_at": "2009-03-16T18:44:51.000Z", "name": "Le Monde", "public_metrics": {"followers_count": 10187979, "following_count": 651, "tweet_count": 405158, "listed_count": 37813}, "id": "24744541"}, {"description": "L\u2019actualit\u00e9 qui vous concerne\ud83d\udcf1\ud83d\uddde\ufe0f", "verified": true, "username": "le_Parisien", "created_at": "2009-05-06T08:50:13.000Z", "name": "Le Parisien", "public_metrics": {"followers_count": 3068292, "following_count": 840, "tweet_count": 500882, "listed_count": 10261}, "id": "38142665"}, {"description": "\ud83d\udca1#ThinkTank progressiste ind\u00e9pendant\ud83d\udca1 // Toutes nos publications et notre actualit\u00e9 \u25b6\ufe0fhttps://t.co/Q6mY8Qwxhe Retrouvez nous aussi sur Facebook \u25b6\ufe0fTerraNovaThinkTank", "verified": false, "username": "_Terra_Nova", "created_at": "2009-06-17T09:30:34.000Z", "name": "Terra Nova", "public_metrics": {"followers_count": 66815, "following_count": 6204, "tweet_count": 16111, "listed_count": 1029}, "id": "47908820"}, {"description": "Compte Twitter officiel de la pr\u00e9fecture de Police. \nAu service du public de Paris et de la premi\u00e8re couronne.", "verified": true, "username": "prefpolice", "created_at": "2010-07-09T15:24:05.000Z", "name": "Pr\u00e9fecture de Police", "public_metrics": {"followers_count": 529202, "following_count": 336, "tweet_count": 14267, "listed_count": 2023}, "id": "164713706"}, {"description": "Le R\u00e9seau #Cocagne d\u00e9veloppe et anime le r\u00e9seau des #Jardins de Cocagne, exploitation mara\u00eech\u00e8re #bio \u00e0 vocation d\u2019#insertion #sociale et #professionnelle.", "verified": false, "username": "reseaucocagne", "created_at": "2014-05-27T09:40:44.000Z", "name": "R\u00e9seau Cocagne", "public_metrics": {"followers_count": 2425, "following_count": 424, "tweet_count": 2553, "listed_count": 99}, "id": "2527038840"}, {"description": "Bienvenue sur le compte de l'AP-HP, 1er CHU d'Europe. 100 000 professionnels, 38 h\u00f4pitaux. Nous soignons et innovons 365 jours/an. Nous recrutons ! \u2935", "verified": true, "username": "APHP", "created_at": "2010-05-06T09:37:38.000Z", "name": "AP-HP", "public_metrics": {"followers_count": 81678, "following_count": 1846, "tweet_count": 15364, "listed_count": 687}, "id": "140764564"}, {"description": "AuditionSolidarit\u00e9 est une association reconnue d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral cr\u00e9\u00e9e en 2008 qui \u0153uvre en faveur du monde de l\u2019Audition.", "verified": false, "username": "AudiSolOrg", "created_at": "2014-11-05T14:03:13.000Z", "name": "AuditionSolidarit\u00e9", "public_metrics": {"followers_count": 673, "following_count": 67, "tweet_count": 732, "listed_count": 10}, "id": "2862505281"}, {"description": "Rendez-vous du lundi au vendredi \u00e0 19h sur @france5tv avec @BabethLemoine et toute l'\u00e9quipe ! \n\ud83d\udcf2 R\u00e9agissez avec le hashtag #C\u00e0Vous", "verified": true, "username": "cavousf5", "created_at": "2010-03-14T14:22:50.000Z", "name": "C \u00e0 vous", "public_metrics": {"followers_count": 177098, "following_count": 3087, "tweet_count": 57341, "listed_count": 902}, "id": "122966834"}, {"description": "Journaliste #cavous France 5", "verified": true, "username": "BabethLemoine", "created_at": "2012-06-04T17:15:09.000Z", "name": "Anne-Elisa LEMOINE", "public_metrics": {"followers_count": 49197, "following_count": 932, "tweet_count": 13918, "listed_count": 225}, "id": "599408506"}, {"description": "Explorer, \u00e9tonner, \u00e9clairer, ici la conversation s\u2019engage et se partage. Bienvenue sur le compte officiel de #France5", "verified": true, "username": "France5tv", "created_at": "2009-05-01T12:30:02.000Z", "name": "France 5", "public_metrics": {"followers_count": 656165, "following_count": 1150, "tweet_count": 30448, "listed_count": 2399}, "id": "36932487"}, {"description": "#20h30ledimanche sur @France2tv \u2022 Le grand entretien propos\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 par @laurentdelahous. Invit\u00e9s, rencontres, lives... Sur Insta : @20h30ledimanche", "verified": false, "username": "20h30ledimanche", "created_at": "2017-08-24T14:35:29.000Z", "name": "20h30 Le Dimanche", "public_metrics": {"followers_count": 8097, "following_count": 267, "tweet_count": 2751, "listed_count": 53}, "id": "900728272295690241"}, {"description": "Journaliste @france2tv / \u00c9ditions WE 20H / @20h30lesamedi @20h30ledimanche / @13h15 / R\u00e9alisateur de documentaires Mes tweets n\u2019engagent que moi et encore..", "verified": true, "username": "LaurentDelahous", "created_at": "2012-01-15T14:40:50.000Z", "name": "Laurent Delahousse", "public_metrics": {"followers_count": 255962, "following_count": 1913, "tweet_count": 16083, "listed_count": 1035}, "id": "464695627"}, {"description": "Rejou\u00e9, l'atelier d\u2019inclusion socioprofessionnelle qui donne une seconde vie aux jouets.", "verified": false, "username": "Rejoue", "created_at": "2010-11-14T10:10:19.000Z", "name": "Rejou\u00e9", "public_metrics": {"followers_count": 1171, "following_count": 518, "tweet_count": 1298, "listed_count": 60}, "id": "215578552"}, {"description": "Ancien Pr\u00e9sident et D\u00e9put\u00e9 du Gers - Ministre de l\u2019\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement Durable et de l\u2019\u00c9nergie (2013 - 2014) #GersForEver", "verified": false, "username": "pmartin_32", "created_at": "2017-01-03T09:04:00.000Z", "name": "Philippe Martin \ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "public_metrics": {"followers_count": 4795, "following_count": 907, "tweet_count": 11430, "listed_count": 49}, "id": "816208477542633472"}, {"description": "Un festival de jazz pas comme les autres, situ\u00e9 \u00e0 Marciac (Gers, Occitanie, France) : 44e \u00e9dition du 22 Juillet au 6 Ao\u00fbt 2022 \ud83c\udfaa\ud83c\udfb6\ud83c\udfb7\ud83e\udd86\ud83c\udf3b", "verified": true, "username": "Jazz_in_Marciac", "created_at": "2009-11-25T15:20:21.000Z", "name": "Jazz in Marciac", "public_metrics": {"followers_count": 13639, "following_count": 404, "tweet_count": 7047, "listed_count": 289}, "id": "92543626"}, {"description": "Groupe Socialiste, \u00c9cologiste et R\u00e9publicain du S\u00e9nat\nPr\u00e9sident : @PatrickKanner\nPorte-paroles : @dassouline | @HarribeyLauren1 | @Sy_robert | @RachidTemal", "verified": true, "username": "senateursPS", "created_at": "2011-09-27T15:26:48.000Z", "name": "S\u00e9natrices et s\u00e9nateurs socialistes au S\u00e9nat", "public_metrics": {"followers_count": 20141, "following_count": 1463, "tweet_count": 13472, "listed_count": 304}, "id": "380989705"}, {"description": "", "verified": false, "username": "BCazeneuve", "created_at": "2011-12-03T10:30:01.000Z", "name": "Bernard Cazeneuve", "public_metrics": {"followers_count": 228228, "following_count": 616, "tweet_count": 3164, "listed_count": 1524}, "id": "427288938"}, {"description": "Ancien Ministre - Pr\u00e9sident du groupe Socialiste, \u00c9cologiste et R\u00e9publicain au S\u00e9nat @senateursps", "verified": true, "username": "PatrickKanner", "created_at": "2013-02-12T14:34:17.000Z", "name": "Patrick Kanner", "public_metrics": {"followers_count": 35100, "following_count": 5254, "tweet_count": 12764, "listed_count": 547}, "id": "1172156371"}, {"description": "Maire de @lillefrance  - Ancienne Ministre", "verified": true, "username": "MartineAubry", "created_at": "2009-03-23T16:17:58.000Z", "name": "Martine Aubry", "public_metrics": {"followers_count": 170188, "following_count": 968, "tweet_count": 2123, "listed_count": 2071}, "id": "26031424"}, {"description": "Ancien Premier Ministre et Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ancien Maire de Nantes, Pr\u00e9sident de la fondation pour la m\u00e9moire de l'esclavage", "verified": true, "username": "jeanmarcayrault", "created_at": "2009-04-02T12:57:37.000Z", "name": "Jean-Marc Ayrault", "public_metrics": {"followers_count": 300249, "following_count": 833, "tweet_count": 4628, "listed_count": 2463}, "id": "28332028"}, {"description": "Le pouvoir de l'\u00e9coute #Europe1\nEcoutez le monde changer sur Europe 1, la radio qui vous informe et vous divertit au quotidien. En direct ou en #podcast.", "verified": true, "username": "Europe1", "created_at": "2009-04-23T08:53:54.000Z", "name": "Europe 1 \ud83c\udfa7\ud83c\udf0d\ud83d\udcfb", "public_metrics": {"followers_count": 1607367, "following_count": 3645, "tweet_count": 416443, "listed_count": 6177}, "id": "34570323"}, {"description": "Vivez les coulisses de @BFMTV / @BFMParis / @BFMLYON / @BFMGrandLille / @BFMLittoral/ @BFM_DICI / @BFMMarseille/ @BFMvar / @BFMcotedazur / @BFMBUSINESS", "verified": false, "username": "BFMTV_Inside", "created_at": "2015-08-23T19:16:07.000Z", "name": "BFMTV INSIDE", "public_metrics": {"followers_count": 17822, "following_count": 2103, "tweet_count": 13887, "listed_count": 121}, "id": "3437088923"}, {"description": "\ud83c\udf99 De 8h30 \u00e0 9h, l\u2019interview politique sur RMC et BFMTV. R\u00e9agissez avec #BourdinDirect \ud83d\udce2", "verified": true, "username": "JJBourdin_RMC", "created_at": "2010-01-04T04:59:34.000Z", "name": "Jean-Jacques Bourdin", "public_metrics": {"followers_count": 559321, "following_count": 537, "tweet_count": 44783, "listed_count": 3511}, "id": "101664219"}, {"description": "Maire de @dijon I Pr\u00e9sident de @DijonMetropole_ I Pr\u00e9sident de @CitesUniesFR I Ancien ministre.", "verified": true, "username": "frebsamen", "created_at": "2009-09-07T13:07:35.000Z", "name": "Fran\u00e7ois Rebsamen", "public_metrics": {"followers_count": 63601, "following_count": 2115, "tweet_count": 9722, "listed_count": 919}, "id": "72276456"}, {"description": "Compte officiel de Christiane Taubira. Ses tweets sont sign\u00e9s ChT.", "verified": true, "username": "ChTaubira", "created_at": "2009-11-29T21:37:04.000Z", "name": "Christiane Taubira", "public_metrics": {"followers_count": 834947, "following_count": 475, "tweet_count": 3195, "listed_count": 2468}, "id": "93484066"}, {"description": "Toute l'information de l'H\u00e9rault, du Gard, de la Loz\u00e8re, de l'Aude, des P.-O. et de l'Aveyron.", "verified": true, "username": "Midilibre", "created_at": "2009-04-21T12:30:51.000Z", "name": "Midi Libre", "public_metrics": {"followers_count": 169291, "following_count": 306, "tweet_count": 142524, "listed_count": 1660}, "id": "33887820"}, {"description": "Le fil institutionnel de la communaut\u00e9 d'agglo du Sud-Est Toulousain. Compte officiel", "verified": false, "username": "sicoval31", "created_at": "2015-08-24T15:17:56.000Z", "name": "Sicoval", "public_metrics": {"followers_count": 2488, "following_count": 342, "tweet_count": 3432, "listed_count": 128}, "id": "3438033063"}, {"description": "Editeur de poches pour tous les go\u00fbts !", "verified": true, "username": "livredepoche", "created_at": "2009-06-22T14:42:10.000Z", "name": "Livre de Poche", "public_metrics": {"followers_count": 66627, "following_count": 1795, "tweet_count": 16723, "listed_count": 936}, "id": "49647759"}, {"description": "L'#Association Vivre et Travailler Autrement permet l'#inclusion en #entreprise en milieu #ordinaire pour des adultes #autistes", "verified": false, "username": "autismcanwork", "created_at": "2018-10-11T13:39:01.000Z", "name": "Vivre et Travailler Autrement", "public_metrics": {"followers_count": 358, "following_count": 372, "tweet_count": 529, "listed_count": 7}, "id": "1050380249685463040"}, {"description": "Journaliste @franceinter, #Le79Inter. RT: pour info, par plaisir.", "verified": true, "username": "ndemorand", "created_at": "2009-03-12T20:09:57.000Z", "name": "Nicolas Demorand", "public_metrics": {"followers_count": 157273, "following_count": 1518, "tweet_count": 16126, "listed_count": 1808}, "id": "24023754"}, {"description": "Journaliste \u00e0 @franceinter. #Narretepasleco le samedi \u00e0 9h10.\nEditorialiste \u00e9co au 20h de @france2tv.", "verified": true, "username": "Alex_Bensaid", "created_at": "2012-02-14T15:10:07.000Z", "name": "Alexandra Bensaid", "public_metrics": {"followers_count": 9672, "following_count": 1798, "tweet_count": 2281, "listed_count": 203}, "id": "492288375"}, {"description": "Compte officiel du service de presse de #France2 // Sur Instagram : @france2", "verified": true, "username": "France2_Presse", "created_at": "2015-04-01T15:00:26.000Z", "name": "France2ServicePresse", "public_metrics": {"followers_count": 40184, "following_count": 996, "tweet_count": 13984, "listed_count": 298}, "id": "3131108878"}, {"description": "Enqu\u00eates, d\u00e9cryptages et infographies... Toutes les cl\u00e9s pour comprendre l'actualit\u00e9. Pour l'info en direct, rendez-vous sur @franceinfo.", "verified": true, "username": "franceinfoplus", "created_at": "2011-08-18T09:55:12.000Z", "name": "franceinfo plus", "public_metrics": {"followers_count": 398954, "following_count": 610, "tweet_count": 228800, "listed_count": 3608}, "id": "357412940"}, {"description": "Le meilleur de la Bretagne - Instagram france3bretagne -\nSur Youtube https://t.co/iwM1SPinRq", "verified": true, "username": "france3Bretagne", "created_at": "2009-07-28T07:23:53.000Z", "name": "France 3 Bretagne", "public_metrics": {"followers_count": 77638, "following_count": 1438, "tweet_count": 53998, "listed_count": 896}, "id": "60840832"}, {"description": "\ud83d\udd34 Le magazine Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate est pr\u00e9sent\u00e9 par @tristanwaleckx le jeudi sur France 2 \ud83d\udcfa\u27a1\ufe0f #ComplementDenquete", "verified": true, "username": "Cdenquete", "created_at": "2012-01-05T17:40:50.000Z", "name": "Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate", "public_metrics": {"followers_count": 55690, "following_count": 357, "tweet_count": 4896, "listed_count": 316}, "id": "455928817"}, {"description": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 acad\u00e9mique \u00e0 la vie lyc\u00e9enne et coll\u00e9gienne & r\u00e9f\u00e9rent acad\u00e9mique #\u00e9galit\u00e9FG de l'@actoulouse \u2640\ufe0f\u2642\ufe0f | @fondationgrdep|@Inst_Telemaque|cpte perso", "verified": false, "username": "PascalCabaret", "created_at": "2009-12-21T20:30:20.000Z", "name": "Pascal Cabaret Rueff", "public_metrics": {"followers_count": 407, "following_count": 314, "tweet_count": 586, "listed_count": 4}, "id": "98464246"}, {"description": "", "verified": false, "username": "CiteRiveGauche", "created_at": "2018-09-24T09:51:54.000Z", "name": "Cit\u00e9 scolaire Rive Gauche", "public_metrics": {"followers_count": 351, "following_count": 57, "tweet_count": 512, "listed_count": 4}, "id": "1044162501800341504"}, {"description": "Compte officiel, Acad\u00e9mie de Toulouse, Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale et de la Jeunesse", "verified": true, "username": "actoulouse", "created_at": "2008-11-05T11:02:29.000Z", "name": "Acad\u00e9mie de Toulouse", "public_metrics": {"followers_count": 15227, "following_count": 1293, "tweet_count": 12332, "listed_count": 422}, "id": "17186442"}, {"description": "Le compte officiel du quotidien r\u00e9gional La Voix du Nord. Retrouvez-nous aussi sur Facebook et Instagram.", "verified": true, "username": "lavoixdunord", "created_at": "2008-11-13T13:09:11.000Z", "name": "La Voix du Nord", "public_metrics": {"followers_count": 355033, "following_count": 2066, "tweet_count": 164303, "listed_count": 2096}, "id": "17364400"}, {"description": "World's largest rooftop farm, right here in NYC! 5.6 acres on three rooftops in Brooklyn and Queens. Farming, Events, Sustainable Landscaping - we do it all.", "verified": false, "username": "BrooklynGrange", "created_at": "2011-03-06T15:19:19.000Z", "name": "Brooklyn Grange", "public_metrics": {"followers_count": 8423, "following_count": 492, "tweet_count": 1855, "listed_count": 343}, "id": "261721435"}, {"description": "Founder @LeadersAcademie co-founder @singaworld @singa_france | @obamafoundation alumni. Autrice \"On ne nait pas engag\u00e9 on le devient \u00bb Humanitaire parfois", "verified": false, "username": "BarbeAlice", "created_at": "2013-03-17T22:30:50.000Z", "name": "Alice Barbe", "public_metrics": {"followers_count": 4978, "following_count": 3098, "tweet_count": 3898, "listed_count": 103}, "id": "1276170896"}, {"description": "Organisation internationale qui cr\u00e9e des opportunit\u00e9s de rencontres et de collaboration entre locaux et nouveaux arrivants (r\u00e9fugi\u00e9s, demandeurs d'asile..) \ud83c\udf0f\ud83d\ude80", "verified": false, "username": "SINGA_FRANCE", "created_at": "2012-02-29T19:48:10.000Z", "name": "SINGA France", "public_metrics": {"followers_count": 7916, "following_count": 1332, "tweet_count": 4532, "listed_count": 194}, "id": "509154851"}, {"description": "The official Twitter feed of Columbia University in the City of New York.", "verified": true, "username": "Columbia", "created_at": "2011-02-07T18:58:59.000Z", "name": "Columbia University", "public_metrics": {"followers_count": 451474, "following_count": 678, "tweet_count": 32806, "listed_count": 2771}, "id": "248795646"}, {"description": "Advancing the study and practice of #innovation with a social purpose @Harvard and beyond. \n\nFounded by @HarvardHBS + @Kennedy_School Prof. @Julie_Battilana.", "verified": false, "username": "SICIHarvard", "created_at": "2018-09-05T19:33:51.000Z", "name": "Social Innovation + Change Initiative at Harvard", "public_metrics": {"followers_count": 2193, "following_count": 750, "tweet_count": 1932, "listed_count": 27}, "id": "1037423583784566785"}, {"description": "Secretary-General of the @UN.\n\nWe will never, ever give up making this world better for everyone, everywhere.", "verified": true, "username": "antonioguterres", "created_at": "2016-12-20T15:20:01.000Z", "name": "Ant\u00f3nio Guterres", "public_metrics": {"followers_count": 1779599, "following_count": 222, "tweet_count": 3743, "listed_count": 4921}, "id": "811229675758505984"}, {"description": "We believe that smart public policy and inspired public leadership can create societies that are safer, freer, more just, and more sustainably prosperous.", "verified": true, "username": "Kennedy_School", "created_at": "2009-01-15T20:39:07.000Z", "name": "Harvard Kennedy School", "public_metrics": {"followers_count": 128947, "following_count": 221, "tweet_count": 19668, "listed_count": 1871}, "id": "19037859"}, {"description": "Aller vers les femmes en situation d'exclusion pour les ramener vers le syst\u00e8me de sant\u00e9. #Sant\u00e9PourToutes", "verified": false, "username": "_ADSF_", "created_at": "2015-08-08T18:58:20.000Z", "name": "ADSF - Agir pour la Sant\u00e9 des Femmes", "public_metrics": {"followers_count": 1979, "following_count": 811, "tweet_count": 1156, "listed_count": 40}, "id": "3409066354"}, {"description": "Nous construisons la #mixit\u00e9 et l'#\u00e9galit\u00e9 dans le #num\u00e9rique \ud83d\ude80 #Orientation #Formation #Insertion #Inclusion", "verified": false, "username": "SocialBuilder", "created_at": "2010-03-11T15:04:16.000Z", "name": "Social Builder", "public_metrics": {"followers_count": 6134, "following_count": 2383, "tweet_count": 6480, "listed_count": 330}, "id": "122086755"}, {"description": "#\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646_\u0623\u0648\u0644\u0627\u064b", "verified": true, "username": "saadhariri", "created_at": "2009-10-05T06:30:46.000Z", "name": "Saad Hariri", "public_metrics": {"followers_count": 1882580, "following_count": 407, "tweet_count": 12988, "listed_count": 3198}, "id": "79942437"}, {"description": "Compte officiel de l'\u00e9mission #Quotidien pr\u00e9sent\u00e9e par Yann Barth\u00e8s, diffus\u00e9e du lundi au vendredi \u00e0 19h25 sur TMC !", "verified": true, "username": "Qofficiel", "created_at": "2016-06-16T13:16:30.000Z", "name": "Quotidien", "public_metrics": {"followers_count": 793340, "following_count": 592, "tweet_count": 17105, "listed_count": 2099}, "id": "743432061088899073"}, {"description": "Historien moderniste (XVIIIe), archiviste pal\u00e9ographe et prof, pr\u00e9sident @AphgCentre Directeur \u00e9ditorial de la B\u00c9C @LaBECLarevue", "verified": false, "username": "david_feutry", "created_at": "2016-01-08T19:13:45.000Z", "name": "David Feutry", "public_metrics": {"followers_count": 1333, "following_count": 1331, "tweet_count": 3341, "listed_count": 15}, "id": "4747163435"}, {"description": "Compte officiel du Lyc\u00e9e Edouard Branly de Dreux (28). LGTP #BacS #BacES #BacL #BacST2S #BacSTI2D #STD2A #BTS #BacSEN #BacMEI #BacELEC Prep #ScPo #Agenda21", "verified": false, "username": "lyceeBranly28", "created_at": "2018-01-09T07:46:07.000Z", "name": "Lyc\u00e9e Edouard Branly", "public_metrics": {"followers_count": 452, "following_count": 135, "tweet_count": 1375, "listed_count": 5}, "id": "950634777094381570"}, {"description": "President of the Kurdistan Democratic Party and Former President of the Kurdistan Region of Iraq", "verified": true, "username": "masoud_barzani", "created_at": "2012-06-02T06:53:27.000Z", "name": "Masoud Barzani", "public_metrics": {"followers_count": 617578, "following_count": 1, "tweet_count": 518, "listed_count": 758}, "id": "597245700"}, {"description": "La Cha\u00eene de l\u2019Espoir est une association fran\u00e7aise qui vient en aide aux #enfants d\u00e9munis dans le monde entier depuis 1994 pour leur donner acc\u00e8s aux #soins.", "verified": true, "username": "chainedelespoir", "created_at": "2009-04-30T08:13:57.000Z", "name": "La Cha\u00eene de l'Espoir", "public_metrics": {"followers_count": 7254, "following_count": 1885, "tweet_count": 8150, "listed_count": 176}, "id": "36622238"}, {"description": "Fil officiel de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique du #Mali", "verified": true, "username": "PresidenceMali", "created_at": "2011-10-12T14:14:49.000Z", "name": "Presidence Mali", "public_metrics": {"followers_count": 379959, "following_count": 986, "tweet_count": 11954, "listed_count": 723}, "id": "389486048"}, {"description": "La plateforme solidaire contre le gaspillage alimentaire @BAlimentaire69 //  #antigaspi #ESS #innovation #solidarit\u00e9 #association #num\u00e9rique #economiecirculaire", "verified": false, "username": "Proxidon", "created_at": "2016-05-24T07:53:29.000Z", "name": "ProxiDon", "public_metrics": {"followers_count": 1115, "following_count": 1748, "tweet_count": 802, "listed_count": 61}, "id": "735015848658735104"}, {"description": "#aidealimentaire #b\u00e9n\u00e9volat #actionsociale #lyon #jefaismaBA #antigaspi #ESS #RSE  #GiletsOrange #EconomieSociale", "verified": false, "username": "BAlimentaire69", "created_at": "2015-08-19T14:16:02.000Z", "name": "Banque Alim Rh\u00f4ne", "public_metrics": {"followers_count": 521, "following_count": 806, "tweet_count": 1431, "listed_count": 42}, "id": "3431597998"}, {"description": "Welcome to the official account for Sciences Po. Bienvenue sur le compte officiel de Sciences Po.", "verified": true, "username": "sciencespo", "created_at": "2010-07-20T11:07:24.000Z", "name": "Sciences Po", "public_metrics": {"followers_count": 141786, "following_count": 1281, "tweet_count": 25916, "listed_count": 1004}, "id": "168619698"}], "tweets": [{"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 3, "like_count": 65, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 61, "end": 71, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1220413780611432448", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Et pour clore ce #JuryCollectif en beaut\u00e9, une allocution de @fhollande venu remercier les jur\u00e9s du #Concours2020 : \u00ab\u00a0On a besoin d\u2019#engagement, on a besoin de femmes et d\u2019hommes qui trouvent, pour le bien public, de nouvelles fa\u00e7ons d\u2019#agir. Et cette mission, c\u2019est la v\u00f4tre.\u00a0\u00bb https://t.co/rjlnZMWAkC", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1220413780611432448", "author_id": "2578289017", "created_at": "2020-01-23T18:31:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 4, "like_count": 63, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 73, "end": 83, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 84, "end": 100, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 101, "end": 115, "username": "Fondation_EDF", "id": "52045211"}]}, "conversation_id": "1220106866472165377", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\ud83c\udf89 Vous \u00e9tiez 120 ce soir pour l\u2019inauguration de l\u2019#appliVVMT !!! Merci \u00e0 @fhollande @LaFrancesengage @Fondation_EDF et \u00e0 nos m\u00e9c\u00e8nes, partenaires et b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019avoir r\u00e9pondu pr\u00e9sent ! \n\ud83d\ude80 Ensemble, continuons de lutter en faveur de l\u2019#\u00e9galit\u00e9deschances ! https://t.co/A63ZrEx9gD", "lang": "fr", "id": "1220106866472165377", "author_id": "3191109070", "created_at": "2020-01-22T22:12:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 6, "like_count": 85, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 65, "end": 75, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 81, "end": 95, "username": "Fondation_EDF", "id": "52045211"}, {"start": 159, "end": 175, "username": "ViensVoirMonTaf", "id": "3191109070"}]}, "conversation_id": "1220058078219030528", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce soir, inauguration #officielle de #appliVVMT par le Pr\u00e9sident @fhollande \u00e0 la @Fondation_EDF \ud83d\udca5Une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement de notre #laureatFFE @ViensVoirMonTaf qui, depuis sa cr\u00e9ation en 2015, a d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 3000 jeunes de #REP \u00e0 trouver leur stage de 3e ! https://t.co/ksktcVXCaK", "geo": {"place_id": "0fc2ef4f9a946000"}, "lang": "fr", "id": "1220058078219030528", "author_id": "2578289017", "created_at": "2020-01-22T18:58:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 25, "like_count": 746, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1218159270765776896", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Je suis tr\u00e8s honor\u00e9e et heureuse d\u2019avoir \u00e9chang\u00e9 avec Monsieur le Pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande lors des #AssisesCitoyennet\u00e9. Jamais je n\u2019oublierais son soutien aux actions que je m\u00e8ne aupr\u00e8s de la jeunesse avec l\u2019association IMAD que j\u2019ai fond\u00e9e. Du fond du c\u0153ur, merci. https://t.co/YLVrFd4wwx", "lang": "fr", "id": "1218159270765776896", "author_id": "1413676722", "created_at": "2020-01-17T13:12:57.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 2, "like_count": 22, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 10, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 11, "end": 19, "username": "BLajara", "id": "434187208"}, {"start": 20, "end": 36, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 97, "end": 111, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 248, "end": 258, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}, {"start": 274, "end": 286, "username": "FResonantes", "id": "1213548192177934336"}, {"start": 287, "end": 296, "username": "nantesfr", "id": "77182096"}, {"start": 297, "end": 305, "username": "FDOuest", "id": "3165426737"}]}, "conversation_id": "1216672575205597184", "source": "Twitter for Android", "text": "@fhollande @BLajara @LaFrancesengage Merci Monsieur le Pr\u00e9sident. Honor\u00e9e de voir les actions de @Resonantes_FR mises en lumi\u00e8re et mon engagement citoyen cit\u00e9 en exemple ! \ud83d\ude4f\ud83c\udffe\ud83d\ude4f\ud83c\udffe\ud83d\ude4f\ud83c\udffeJe vous adresse \u00e0 mon tour mes meilleurs v\u0153ux. #Ensemble #WAT2CTW cc @app_elles @Sa_Resonantes @FResonantes @nantesfr @FDOuest", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1216672575205597184"}], "id": "1216772645443833863", "author_id": "3479727676", "created_at": "2020-01-13T17:22:59.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 8, "reply_count": 2, "like_count": 21, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 16, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 41, "end": 57, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1216754512561688584", "source": "Twitter Web App", "text": "Merci @fhollande de la reconnaissance de @LaFrancesengage pour tous ces petits ruisseaux qui alimentent l'id\u00e9al r\u00e9publicain. https://t.co/hDTzvOPzGL", "lang": "fr", "id": "1216754512561688584", "author_id": "434187208", "created_at": "2020-01-13T16:10:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 10, "like_count": 123, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 40, "end": 56, "username": "partisocialiste", "id": "19900973"}, {"start": 72, "end": 82, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1216085589528862721", "source": "Twitter for iPhone", "text": "V\u0153ux de la F\u00e9d\u00e9ration de la #Corr\u00e8ze du @partisocialiste en pr\u00e9sence de @fhollande devant pr\u00e8s de 250 militants et sympathisants cet apr\u00e8s-midi \u00e0 #Tulle \ud83d\udc4d\ud83c\udf39 https://t.co/6iWYFaRiLk", "lang": "fr", "id": "1216085589528862721", "author_id": "462221132", "created_at": "2020-01-11T19:52:52.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 122, "reply_count": 44, "like_count": 331, "quote_count": 14}, "entities": {"mentions": [{"start": 19, "end": 29, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 236, "end": 251, "username": "Lesmatinsfcult", "id": "783036109"}]}, "conversation_id": "1214962470533685248", "source": "Twitter Media Studio", "text": "L'ancien pr\u00e9sident @fhollande r\u00e9agit \u00e0 l'affaire #Matzneff. Pour lui l'\u00e9crivain \"n'est pas seulement un libertin, comme il voudrait le faire croire, mais un pervers qui consid\u00e8re que la jeunesse est une proie, qu'il faut la soumettre.\" @Lesmatinsfcult https://t.co/2Udowwz41c", "lang": "fr", "id": "1214962470533685248", "author_id": "36383320", "created_at": "2020-01-08T17:30:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 147, "reply_count": 39, "like_count": 311, "quote_count": 25}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 178, "end": 194, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}, "conversation_id": "1214460358968131584", "source": "Twitter Media Studio", "text": ".@fhollande \"La d\u00e9cision de #Trump a des cons\u00e9quences tr\u00e8s lourdes, le r\u00e9gime iranien sort renforc\u00e9 de cette \u00e9preuve, si l'intention \u00e9tait d'affaiblir l'#Iran c'est rat\u00e9 ! [...] @realDonaldTrump a mis le monde en danger depuis et le r\u00f4le de la France est aussi de le dire.\" https://t.co/wN0WoNYD5C", "lang": "fr", "id": "1214460358968131584", "author_id": "36383320", "created_at": "2020-01-07T08:14:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 408, "reply_count": 31, "like_count": 1606, "quote_count": 14}, "conversation_id": "1214488873142751232", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Cinq ans d\u00e9j\u00e0, et le souvenir de cette terrible journ\u00e9e de janvier est toujours aussi pr\u00e9sent. Je pense \u00e0 tous ceux qui ont perdu la vie le 7 janvier 2015 parce qu\u2019ils repr\u00e9sentaient le rire et la libert\u00e9. Ce jour l\u00e0, j\u2019ai aussi perdu des amis. #JeSuisCharlie https://t.co/n5v0bByGw0", "lang": "fr", "id": "1214488873142751232", "author_id": "18814998", "created_at": "2020-01-07T10:08:06.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 99, "reply_count": 17, "like_count": 169, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 197, "end": 207, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1214220934976024579", "source": "Twitter Web App", "text": "#CharlieHebdo, Hyper Casher : le 7 janvier 2015, le terrorisme frappait la France.\n\nCinq ans apr\u00e8s, rendez-vous ce mardi pour des entretiens exceptionnels avec Robert Badinter et Fran\u00e7ois Hollande @fhollande. https://t.co/4VQPkSeLUX", "lang": "fr", "id": "1214220934976024579", "author_id": "783036109", "created_at": "2020-01-06T16:23:24.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 6, "like_count": 49, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1206915911891984387", "source": "Twitter for iPhone", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 tous les candidats et aux laur\u00e9ats du Prix de l\u2019association #StopCorruption. Une 1\u00e8re \u00e9dition marqu\u00e9e par des travaux passionnants et une forte mobilisation de la jeunesse. Rendez-vous en mars 2020 pour notre prochaine Conf\u00e9rence internationale ! https://t.co/uMqJWvZfEy", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1206915911891984387", "author_id": "1068175334825213953", "created_at": "2019-12-17T12:35:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 8, "like_count": 87, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 102, "end": 112, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 235, "end": 248, "username": "LaClocheAsso", "id": "4012972094"}]}, "conversation_id": "1206629807708131333", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En cette p\u00e9riode pr\u00e9-hivernale, l\u2019aide aux plus d\u00e9munis devient, plus qu\u2019une n\u00e9cessit\u00e9, une priorit\u00e9. @fhollande rencontrait aujourd\u2019hui les salari\u00e9s, b\u00e9n\u00e9voles et commer\u00e7ants solidaires qui s\u2019engagent au sein du r\u00e9seau #leCarillon de @LaClocheAsso  \ud83e\udd32 https://t.co/3R9zNCtFgJ", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1206629807708131333", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-12-16T17:38:58.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 13, "like_count": 77, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 75, "end": 88, "username": "3PAformation", "id": "882260220751335424"}, {"start": 92, "end": 102, "username": "Occitanie", "id": "3900082893"}, {"start": 121, "end": 131, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1200101520089464837", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Cet apr\u00e8s-midi, nous avons visit\u00e9 l\u2019Ecole de la Transition #Ecologique \ud83c\udfe1de @3PAformation en @Occitanie ! L\u2019occasion pour @fhollande d\u2019\u00e9changer avec les jeunes en #servicecivique et les #\u00e9l\u00e8ves \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93accompagn\u00e9s et form\u00e9s par l\u2019 #association aux m\u00e9tiers verts \u267b\ufe0f\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e https://t.co/zhGIKq5Spf", "lang": "fr", "id": "1200101520089464837", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-11-28T17:17:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 28, "like_count": 81, "quote_count": 3}, "conversation_id": "1199635078730698752", "source": "Wildmoka", "text": "Militaires morts au Mali: \"La France ne peut pas rester seule dans cette \u00e9preuve\" (Fran\u00e7ois Hollande) https://t.co/2c7fTuiAVP", "lang": "fr", "id": "1199635078730698752", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-27T10:24:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 8, "like_count": 38, "quote_count": 1}, "conversation_id": "1199634769597915136", "source": "Wildmoka", "text": "Arm\u00e9e fran\u00e7aise au Mali: \"Cette d\u00e9cision prise en 2013 vaut encore\" (Fran\u00e7ois Hollande) https://t.co/x5dHYssYlj", "lang": "fr", "id": "1199634769597915136", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-27T10:23:11.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 19, "like_count": 42, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1199632653022113792", "source": "Wildmoka", "text": "Militaires morts au Mali: \"Je mesure chaque jour la responsabilit\u00e9 d'avoir envoy\u00e9\" ces soldats (Fran\u00e7ois Hollande) https://t.co/KIyq8MZ3bk", "lang": "fr", "id": "1199632653022113792", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-27T10:14:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "2578289017", "public_metrics": {"retweet_count": 8, "reply_count": 3, "like_count": 27, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 17, "end": 27, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 28, "end": 42, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 43, "end": 53, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}, {"start": 182, "end": 196, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}]}, "conversation_id": "1197891936557903873", "source": "Twitter for Android", "text": "@LaFrancesengage @fhollande @Resonantes_FR @app_elles Et c'\u00e9tait un moment incroyable pour toutes les personnes pr\u00e9sentes, \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Les Bourdonni\u00e8res, partenaires et l'\u00e9quipe @Resonantes_FR \ud83d\ude4f\ud83c\udffe\ud83d\ude4f\ud83c\udffe\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude09", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1197891936557903873"}], "id": "1198651734991790081", "author_id": "3479727676", "created_at": "2019-11-24T17:16:58.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 48, "reply_count": 4, "like_count": 110, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 48, "end": 62, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 68, "end": 78, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 79, "end": 95, "username": "Johanna_Rolland", "id": "786659233"}, {"start": 96, "end": 107, "username": "LGarnier44", "id": "439503103"}, {"start": 108, "end": 117, "username": "VTamagny", "id": "2825246097"}]}, "conversation_id": "1197872683553316869", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\ud83d\udcc5 22 novembre 2019 | Inauguration des locaux de @Resonantes_FR avec @fhollande @Johanna_Rolland @LGarnier44 @VTamagny \ud83e\udd17 Un espace \u00e0 #Nantes d\u00e9di\u00e9 pour accueillir, informer et sensibiliser les jeunes (15-24 ans) sur les #ViolencesFemmes #Cyberharcelement https://t.co/E432b7j91Z", "lang": "fr", "id": "1197872683553316869", "author_id": "1094993287172313088", "created_at": "2019-11-22T13:41:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 6, "like_count": 105, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 39, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 57, "end": 71, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 182, "end": 192, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}]}, "conversation_id": "1197891936557903873", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Aujourd\u2019hui, notre Pr\u00e9sident @fhollande rendait visite \u00e0 @Resonantes_FR, l\u2019un de nos #Laur\u00e9atsFFE qui sensibilise les jeunes aux #violences sexistes et sexuelles\ud83d\udeab\ud83d\uddefL\u2019asso \u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 @app_elles , une #appli et un bracelet connect\u00e9 qui alerte les proches en cas de violences \ud83d\udcf2\ud83d\udea8 https://t.co/6suj5CkcCE", "lang": "fr", "id": "1197891936557903873", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-11-22T14:57:48.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 3, "like_count": 57, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 35, "end": 51, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 166, "end": 176, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1197368250876809216", "source": "Twitter for Android", "text": "En 2018, nous avons \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at de @LaFrancesengage \nDurant 3 ans, c'est un accompagnement #humain, #financier et en #comp\u00e9tence extraordinaires! \nNous remercions Mr @fhollande et tous les membres de la #FFE pour ce formidable #soutien\nSi vous avez un joli #projet , candidatez! https://t.co/E4FI3gQirx", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1196839950756528128"}], "id": "1197368250876809216", "author_id": "2548678592", "created_at": "2019-11-21T04:16:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 547, "reply_count": 37, "like_count": 773, "quote_count": 25}, "entities": {"mentions": [{"start": 233, "end": 249, "username": "PresidenciaCuba", "id": "1075882433776676865"}]}, "conversation_id": "1196078573037207553", "source": "Twitter for Android", "text": "Recib\u00ed a Francois Hollande, expresidente de Francia y amigo de #Cuba, invitado a los festejos por el 500 de La Habana. Conversamos sobre los proyectos de cooperaci\u00f3n conjunta. #SomosCuba #SomosContinuidad https://t.co/6ONxqKHbn9 v\u00eda @PresidenciaCuba", "lang": "es", "id": "1196078573037207553", "author_id": "1025037163291914240", "created_at": "2019-11-17T14:52:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 47, "reply_count": 37, "like_count": 108, "quote_count": 3}, "conversation_id": "1194337214374850561", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00c9V\u00c9NEMENT RMC - Fran\u00e7ois Hollande est l\u2019invit\u00e9 de RMC demain. 4 ans apr\u00e8s les attentats du 13 novembre, il r\u00e9pondra \u00e0 toutes les questions de Jean-Jacques Bourdin en direct d\u00e8s 8h30 https://t.co/FtFFgu80qb https://t.co/ZakM98Ybcv", "lang": "fr", "id": "1194337214374850561", "author_id": "123830541", "created_at": "2019-11-12T19:32:36.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 147, "reply_count": 386, "like_count": 374, "quote_count": 222}, "conversation_id": "1191063656982810625", "source": "Wildmoka", "text": "Fran\u00e7ois Hollande souhaite la suppression du poste de Premier ministre: \"Il y a un Pr\u00e9sident, il dirige, il gouverne\" https://t.co/KYapYDiOeQ", "lang": "fr", "id": "1191063656982810625", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-03T18:44:39.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 74, "like_count": 97, "quote_count": 18}, "conversation_id": "1191061214467678208", "source": "Wildmoka", "text": "Fran\u00e7ois Hollande souhaite un mandat de 6 ans pour le Pr\u00e9sident, 4 ans pour les d\u00e9put\u00e9s https://t.co/2NM5fvKOaQ", "lang": "fr", "id": "1191061214467678208", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-03T18:34:57.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 56, "like_count": 68, "quote_count": 7}, "conversation_id": "1191066788471197699", "source": "Wildmoka", "text": "Violences urbaines \u00e0 Chanteloup-les-Vignes: pour Fran\u00e7ois Hollande, \"Les pires victimes de la violence ce sont les habitants de ces quartiers\" https://t.co/cPi7gATQCU", "lang": "fr", "id": "1191066788471197699", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-03T18:57:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 16, "like_count": 69, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1191059473164591107", "source": "Wildmoka", "text": "Fran\u00e7ois Hollande pr\u00f4ne le passage \u00e0 un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel: \"le parlement redeviendrait un lieu de d\u00e9lib\u00e9ration\" https://t.co/ij8eKFyGXn", "lang": "fr", "id": "1191059473164591107", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-03T18:28:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 107, "like_count": 162, "quote_count": 44}, "conversation_id": "1191056069491134465", "source": "Wildmoka", "text": "Fran\u00e7ois Hollande: Pendant les sorties scolaires, \"on a parfaitement le droit de porter le voile \u00e0 condition qu'il n'y ait pas de pros\u00e9lytisme\" https://t.co/kjFxRtenk0", "lang": "fr", "id": "1191056069491134465", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-03T18:14:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 13, "like_count": 49, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 27, "end": 42, "username": "apollineWakeUp", "id": "148583252"}]}, "conversation_id": "1191053866562801665", "source": "Periscope", "text": ".@fhollande est l'invit\u00e9 d'@apollineWakeUp dans #eemt https://t.co/GNZQ2VUD9T", "lang": "fr", "id": "1191053866562801665", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-11-03T18:05:45.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 176, "reply_count": 12, "like_count": 209, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1191036624068644864", "source": "Twitter Web App", "text": "Cr\u00e9ateur du Samu en 1968, Louis Lareng est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans &gt; https://t.co/gNUe4WFO9H", "lang": "fr", "id": "1191036624068644864", "author_id": "38142665", "created_at": "2019-11-03T16:57:14.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 15, "like_count": 93, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 8, "end": 24, "username": "DebatEnSorbonne", "id": "2221396530"}, {"start": 74, "end": 84, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1189569652852252672", "source": "Swello", "text": "Ce soir @DebatEnSorbonne accueille Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande en Sorbonne pour une conf\u00e9rence sur le th\u00e8me de la crise d\u00e9mocratique. https://t.co/N6vHSZWgdN", "lang": "fr", "id": "1189569652852252672", "author_id": "115711568", "created_at": "2019-10-30T15:48:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 46, "reply_count": 29, "like_count": 113, "quote_count": 10}, "entities": {"mentions": [{"start": 2, "end": 12, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 141, "end": 149, "username": "france2", "id": "6677632"}]}, "conversation_id": "1188503599787188227", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\ud83d\udd34 @fhollande sera demain matin \u00e0 7h38 l\u2019invit\u00e9 des #4v . Il a \u00e9t\u00e9 le chef d\u2019Etat le plus expos\u00e9 au terrorisme il revient en exclusivit\u00e9 pour @france2 sur la mort d\u2019#alBaghdadi https://t.co/Zl0LPaa2LL", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1188503599787188227", "author_id": "267084550", "created_at": "2019-10-27T17:11:54.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 2, "like_count": 45, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 10, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 11, "end": 21, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}, {"start": 22, "end": 38, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 67, "end": 77, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 147, "end": 163, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 201, "end": 215, "username": "Resonantes_FR", "id": "1094993287172313088"}, {"start": 219, "end": 229, "username": "app_elles", "id": "3564768785"}]}, "conversation_id": "1186701755469516802", "source": "Twitter for Android", "text": "@fhollande @app_elles @LaFrancesengage Merci Monsieur le pr\u00e9sident @fhollande ! \ud83d\ude4f\ud83c\udffe Nous sommes fier.e.s de faire partie de la grande famille de la @LaFrancesengage. Je suis honor\u00e9e  de votre soutien \u00e0 @Resonantes_FR et @app_elles \ud83d\ude01 #Ensemble", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1186701755469516802"}], "id": "1186905928752402432", "author_id": "3479727676", "created_at": "2019-10-23T07:23:19.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 80, "like_count": 133, "quote_count": 67}, "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 22, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1186523272592220161", "source": "Echobox", "text": "TRIBUNE \ud83d\udde3 | @fhollande : \u00ab Instaurer un v\u00e9ritable r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel, avec un Parlement plus fort \u00bb https://t.co/z2B45jCeik", "lang": "fr", "id": "1186523272592220161", "author_id": "24744541", "created_at": "2019-10-22T06:02:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 14952, "reply_count": 652, "like_count": 27781, "quote_count": 3961}, "conversation_id": "1183681045591445504", "source": "Twitter Web App", "text": "BREAKING NEWS:\nThe 2019 Sveriges Riksbank Prize in Economic Sciences in Memory of Alfred Nobel has been awarded to Abhijit Banerjee, Esther Duflo and Michael Kremer \u201cfor their experimental approach to alleviating global poverty.\u201d\n\n#NobelPrize https://t.co/SuJfPoRe2N", "lang": "en", "id": "1183681045591445504", "author_id": "16465385", "created_at": "2019-10-14T09:48:47.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 1579, "reply_count": 183, "like_count": 5144, "quote_count": 115}, "conversation_id": "1181514125861625856", "source": "Twitter Web App", "text": "Aur\u00e9lia, Anthony, Brice et Damien.\nNous ne vous oublierons pas. https://t.co/Ns1Zvxyjsj", "lang": "fr", "id": "1181514125861625856", "author_id": "164713706", "created_at": "2019-10-08T10:18:13.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 7, "like_count": 73, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 51, "end": 65, "username": "reseaucocagne", "id": "2527038840"}]}, "conversation_id": "1181230725091270656", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Aujourd\u2019hui, nous visitions la #MaisonCocagne \ud83c\udfe1 de @reseaucocagne et le #Jardin du Limon : un lieu d\u2019exp\u00e9rimentation \ud83d\udd2c et d\u2019innovation  en faveur de la transition \u00e9cologique \u267b\ufe0f et sociale des #territoires , o\u00f9 l\u2019on forme et ins\u00e8re par l\u2019agriculture durable \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e https://t.co/oOhNdZe6Tf", "lang": "fr", "id": "1181230725091270656", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-10-07T15:32:05.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 5, "like_count": 62, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 34, "username": "APHP", "id": "140764564"}, {"start": 92, "end": 103, "username": "AudiSolOrg", "id": "2862505281"}]}, "conversation_id": "1179362103221768193", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce matin, dans les locaux de @APHP nous d\u00e9couvrions le parcours d\u2019audition mis en place par @AudiSolOrg qui redonne l\u2019audition aux personnes les plus d\u00e9munies en les \u00e9quipant avec des appareils auditifs qu\u2019elle recycle \ud83d\udc42\u267b\ufe0f https://t.co/ofsqAwnTPT", "lang": "fr", "id": "1179362103221768193", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-10-02T11:46:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 24, "like_count": 95, "quote_count": 11}, "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 34, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 51, "end": 65, "username": "BabethLemoine", "id": "599408506"}, {"start": 89, "end": 99, "username": "France5tv", "id": "36932487"}]}, "conversation_id": "1178977337683169281", "source": "Twitter Web App", "text": "\ud83d\udcc5 Ce soir dans #C\u00e0Vous, @FHollande est l'invit\u00e9 de @BabethLemoine d\u00e8s 19h, en direct sur @France5tv ! https://t.co/H9uos1HbNx", "lang": "fr", "id": "1178977337683169281", "author_id": "122966834", "created_at": "2019-10-01T10:17:56.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "34867057", "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 52, "like_count": 302, "quote_count": 33}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178556851497115648", "source": "Wildmoka", "text": ".@fhollande sur \u00c9ric Zemmour \u00e0 la \"Convention de la droite\" : \"L'outrance a \u00e9t\u00e9 introduite dans le syst\u00e8me m\u00e9diatique : c'est pas dr\u00f4le de faire d\u00e9battre deux mod\u00e9r\u00e9s, un de gauche, un de droite\" #le79Inter https://t.co/WqKimNlt2t", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1178558985177370624"}], "id": "1178560392861245440", "author_id": "34867057", "created_at": "2019-09-30T06:41:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "34867057", "public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 14, "like_count": 105, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178556851497115648", "source": "Wildmoka", "text": ".@fhollande : \"Si on efface toutes les lignes, si l'on supprime tous les clivages, si dans la d\u00e9mocratie il n'y a plus rien que le 'oui' ou le 'oui mais', le risque c'est que le pire finisse par \u00eatre la seule alternative\" #le79Inter https://t.co/FgDRXH4jVO", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1178560392861245440"}], "id": "1178561388341551104", "author_id": "34867057", "created_at": "2019-09-30T06:45:06.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "34867057", "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 19, "like_count": 134, "quote_count": 9}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178556851497115648", "source": "Wildmoka", "text": ".@fhollande : \"Y'a pas de d\u00e9mocratie sans grande formation politique, sans pens\u00e9e politique, sans id\u00e9es politiques ; si on veut faire de la d\u00e9mocratie sans, c'est le vide, et dans le vide ce ne sont pas les d\u00e9mocrates qui gagnent\" #le79Inter https://t.co/Cp9JV6A6Dt", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1178561388341551104"}], "id": "1178562487043678208", "author_id": "34867057", "created_at": "2019-09-30T06:49:28.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "34867057", "public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 6, "like_count": 94, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1178556851497115648", "source": "Wildmoka", "text": ".@fhollande : \"Il a fait des choix qui n'\u00e9taient pas ceux de son camp : l'abolition de la peine de mort, l'IVG, le V\u00e9l d'Hiv\" #le79Inter #Chirac https://t.co/NhOMR1i7Zz", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1178557834927251463"}], "id": "1178558985177370624", "author_id": "34867057", "created_at": "2019-09-30T06:35:33.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 6, "reply_count": 1, "like_count": 30, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1178545005197238272", "source": "TweetDeck", "text": "Aujourd'hui dans #le79Inter https://t.co/EiLKDKQ5ah", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1178345113564712965"}], "id": "1178545005197238272", "author_id": "34867057", "created_at": "2019-09-30T05:40:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 7, "like_count": 161, "quote_count": 7}, "entities": {"mentions": [{"start": 88, "end": 98, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 170, "end": 186, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}, {"start": 187, "end": 197, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1178387009938870274", "source": "Twitter Media Studio", "text": "\ud83d\udcac Vous avez forc\u00e9ment revu cette archive avec #JacquesChirac qui parle de \"pla\u00e7ou\"... \n\n@FHollande traduit et explique cette tradition corr\u00e9zienne dans #20h30leDimanche\n\n@LaurentDelahous @France2tv https://t.co/AJz1t60HFJ", "lang": "fr", "id": "1178387009938870274", "author_id": "900728272295690241", "created_at": "2019-09-29T19:12:11.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 8, "like_count": 294, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 2, "end": 12, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 211, "end": 227, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}, {"start": 228, "end": 238, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1178385549184438279", "source": "Twitter Media Studio", "text": "\ud83d\udcac @FHollande : \"#JacquesChirac n'\u00e9tait pas secret, il ne parlait pas de lui (...) Il \u00e9tait un homme curieux de tout et notamment des gens. La personne la plus humble avait pour lui un int\u00e9r\u00eat\"\n\n#20h30leDimanche @LaurentDelahous @France2tv https://t.co/PBaU0hU6Wc", "lang": "fr", "id": "1178385549184438279", "author_id": "900728272295690241", "created_at": "2019-09-29T19:06:22.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 1, "like_count": 120, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 2, "end": 12, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 96, "end": 112, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}, {"start": 113, "end": 123, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1178380861143691273", "source": "Twitter Media Studio", "text": "\ud83d\udcac @FHollande revient sur ce jour o\u00f9 il vient d\u00e9fier #JacquesChirac en Corr\u00e8ze\n\n#20h30leDimanche @LaurentDelahous @France2tv https://t.co/hYoK5FcNbB", "lang": "fr", "id": "1178380861143691273", "author_id": "900728272295690241", "created_at": "2019-09-29T18:47:45.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 67, "reply_count": 15, "like_count": 170, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 58, "end": 74, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}, {"start": 120, "end": 130, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 169, "end": 179, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1177896145240104960", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u26ab\ufe0f En cette journ\u00e9e d\u2019hommage national \u00e0 Jacques #Chirac, @LaurentDelahous  recevra l\u2019ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande, en direct, dans #20h30ledimanche sur @France2tv https://t.co/abwQsYY6sh", "lang": "fr", "id": "1177896145240104960", "author_id": "900728272295690241", "created_at": "2019-09-28T10:41:39.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 7, "like_count": 89, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 30, "end": 37, "username": "Rejoue", "id": "215578552"}, {"start": 165, "end": 177, "username": "mairievitry", "id": "808951104"}]}, "conversation_id": "1176061204600676353", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce matin, visite de l\u2019atelier @Rejoue qui donne une 2nde vie aux #jouets et les revalorise \u00e0 travers un chantier d\u2019#insertion en compagnie de Jean-Claude Kennedy de @mairievitry L\u2019association lutte contre le #gaspillage et favorise ainsi l\u2019\u00e9conomie circulaire \u267b\ufe0f https://t.co/WRdRdad7aw", "geo": {"place_id": "21e517d25d99ed5c"}, "lang": "fr", "id": "1176061204600676353", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-09-23T09:10:15.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 10, "like_count": 118, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 28, "username": "Jazz_in_Marciac", "id": "92543626"}, {"start": 87, "end": 97, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 164, "end": 173, "username": "LeGers32", "id": "4327427716"}]}, "conversation_id": "1155590901013651463", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En marge de @Jazz_in_Marciac tr\u00e8s belle visite de la ferme \u00ab\u00a0un monde \u00e0 refaire\u00a0\u00bb avec @fhollande et les explications d\u2019Alain Canet \n#Agroforesterie #Permaculture \n@LeGers32 https://t.co/He1ECw580V", "lang": "fr", "id": "1155590901013651463", "author_id": "816208477542633472", "created_at": "2019-07-28T21:28:35.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 60, "reply_count": 37, "like_count": 179, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 92, "end": 102, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 103, "end": 114, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}, {"start": 130, "end": 146, "username": "jeanmarcayrault", "id": "28332028"}, {"start": 147, "end": 160, "username": "MartineAubry", "id": "26031424"}, {"start": 161, "end": 177, "username": "Valerie_Rabault", "id": "443129202"}, {"start": 178, "end": 191, "username": "faureolivier", "id": "213754264"}, {"start": 192, "end": 205, "username": "jccambadelis", "id": "14658057"}]}, "conversation_id": "1151569317122781189", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Avec la grande famille socialiste pour un pot de fin de session exceptionnel en pr\u00e9sence de @fhollande @BCazeneuve Lionel Jospin, @jeanmarcayrault @MartineAubry @Valerie_Rabault @faureolivier @jccambadelis https://t.co/PsXHQzdFwD", "lang": "fr", "id": "1151569317122781189", "author_id": "380989705", "created_at": "2019-07-17T19:08:14.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 136, "reply_count": 122, "like_count": 385, "quote_count": 67}, "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 23, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 26, "end": 37, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}, {"start": 54, "end": 67, "username": "MartineAubry", "id": "26031424"}, {"start": 68, "end": 84, "username": "jeanmarcayrault", "id": "28332028"}]}, "conversation_id": "1151566953246601216", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce soir,avec @fhollande , @BCazeneuve ,Lionel Jospin, @MartineAubry @jeanmarcayrault la famille socialiste r\u00e9unie et unie . Aucune nostalgie mais au contraire, un esprit de combat dans la fiert\u00e9 collective. Comme le disait Pierre Mauroy :  \u00ab\u00a0nous sommes les h\u00e9ritiers de l\u2019avenir. https://t.co/0wXBKdz3Ig", "lang": "fr", "id": "1151566953246601216", "author_id": "1172156371", "created_at": "2019-07-17T18:58:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 15, "like_count": 60, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 43, "end": 51, "username": "Europe1", "id": "34570323"}, {"start": 66, "end": 82, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 105, "end": 115, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 148, "end": 158, "username": "clemsasso", "id": "1533193537"}, {"start": 188, "end": 198, "username": "AvaScribe", "id": "2476384670"}, {"start": 199, "end": 212, "username": "SignesdeSens", "id": "2395996214"}, {"start": 213, "end": 221, "username": "ElixLSF", "id": "2231229157"}, {"start": 222, "end": 231, "username": "Truc6mon", "id": "708262341033500673"}, {"start": 232, "end": 242, "username": "VillagesV", "id": "1062304136090259456"}]}, "conversation_id": "1145604746612527104", "source": "Twitter for iPhone", "text": "La France bouge \u00e9mission sp\u00e9ciale ce lundi @Europe1 #europe1 avec @LaFrancesengage \n1 coach exceptionnel @fhollande \n6 des 12 laur\u00e9ats r\u00e9compens\u00e9s  @clemsasso @LaTabledeCanaAN @wintegreat @AvaScribe @SignesdeSens @ElixLSF @Truc6mon @VillagesV  et la fabrique Op\u00e9ra \nRdv 13h-14h ! https://t.co/4Zhhs8HbcR", "lang": "fr", "id": "1145604746612527104", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-07-01T08:07:10.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "2578289017", "public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 9, "like_count": 91, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1144688889841487872", "source": "Twitter Web Client", "text": "@LaFrancesengage, c'est l'union des talents pour d\u00e9tecter les meilleurs projets en faveur de l'innovation sociale et de l'engagement depuis 5 ans  ! #LaFranceSengage5ans https://t.co/rWIriuRL5A", "lang": "fr", "id": "1144688889841487872", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-06-28T19:27:53.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 6, "like_count": 99, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 19, "end": 35, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 112, "end": 122, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 150, "end": 158, "username": "najatvb", "id": "79145543"}, {"start": 160, "end": 173, "username": "MartinHirsch", "id": "826080103830548482"}]}, "conversation_id": "1144706899239153664", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Bon anniversaire \u00e0 @LaFrancesengage ! Cinq ann\u00e9es au service de l\u2019innovation sociale et de l\u2019engagement.Merci \u00e0 @fhollande pour cette belle id\u00e9e . PK @najatvb ,@MartinHirsch https://t.co/1JzUTmlz9f", "lang": "fr", "id": "1144706899239153664", "author_id": "1172156371", "created_at": "2019-06-28T20:39:27.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 29, "reply_count": 8, "like_count": 89, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 150, "end": 166, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 234, "end": 244, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1144683840604127232", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00ab\u00a0En 2014, je souhaitais lancer un chantier qui puisse s\u2019inscrire dans le temps et b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 des millions de personnes ! En mars 2017, nous cr\u00e9ons @LaFrancesengage pour accompagner ces initiatives et leurs permettre de grandir !\u00a0\u00bb @fhollande https://t.co/wuNufosSsS", "lang": "fr", "id": "1144683840604127232", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-06-28T19:07:49.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 27, "reply_count": 4, "like_count": 90, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 97, "end": 113, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1144680183871496193", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Malgr\u00e9 les temp\u00e9ratures estivales, c\u2019est une salle comble qui accueille les 12 nouveaux Laur\u00e9ats @LaFrancesengage, ces entrepreneurs sociaux qui construisent la soci\u00e9t\u00e9 innovante de demain ! #LaFranceSengage5ans https://t.co/PeNbHmDV1w", "lang": "fr", "id": "1144680183871496193", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-06-28T18:53:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 5, "like_count": 96, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1142458472258244608", "source": "TweetDeck", "text": "[5 ANS] La France s'engage f\u00eate ses 5 ans \ud83c\udf82\ud83d\ude0d \n5 ans d'innovation, d'\u00e9conomie sociale &amp; solidaire et d'engagement. \n5 ans d'aventures avec nos Laur\u00e9ats, fondateurs, \u00e9quipes et partenaires. \n5 ans de d\u00e9veloppement et de rassemblement. \nCes 5 ann\u00e9es seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9es le 28 juin ! https://t.co/Vnxa73VDy0", "lang": "fr", "id": "1142458472258244608", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-06-22T15:45:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 7, "like_count": 76, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 80, "end": 90, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1140641248149155840", "source": "TweetDeck", "text": "[LAUR\u00c9AT 2019] Qu'est ce que La France s'engage ?! Le pr\u00e9sident de la Fondation @fhollande vous explique en quelques mots l'innovation sociale et ses enjeux ! #fondation #pr\u00e9sident https://t.co/MEfhbowTO0", "lang": "fr", "id": "1140641248149155840", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-06-17T15:24:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 11870, "reply_count": 4128, "like_count": 21332, "quote_count": 2026}, "conversation_id": "1138012568579182593", "source": "Twitter for iPhone", "text": "En me r\u00e9veillant ce matin, c\u2019est sous le choc que j\u2019ai d\u00e9couvert ces tags sur les murs de ma maison. Une nouvelle fois, je suis prise pour cible. J\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 plainte. J\u2019esp\u00e8re que les coupables seront retrouv\u00e9s et punis de leur acte haineux. https://t.co/Q6OXyEsbSe", "lang": "fr", "id": "1138012568579182593", "author_id": "1413676722", "created_at": "2019-06-10T09:18:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 14, "reply_count": 4, "like_count": 62, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 43, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1133759246485659649", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Accueil r\u00e9publicain du Pr\u00e9sident @fhollande venu \u00e0 #Bordeaux pour participer au @WIS2019 la semaine derni\u00e8re. https://t.co/bwAychg7rn", "geo": {"place_id": "40ce1cd0eac02958"}, "lang": "fr", "id": "1133759246485659649", "author_id": "527252713", "created_at": "2019-05-29T15:37:23.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 13, "like_count": 29, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 30, "end": 40, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1131082574116212736", "source": "Periscope", "text": "EN DIRECT. Fran\u00e7ois Hollande (@fhollande) est l'invit\u00e9 de #BourdinDirect https://t.co/6Skzi5SKY5", "lang": "fr", "id": "1131082574116212736", "author_id": "133663801", "created_at": "2019-05-22T06:21:14.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 47, "like_count": 71, "quote_count": 10}, "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 34, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 61, "end": 75, "username": "JJBourdin_RMC", "id": "101664219"}, {"start": 138, "end": 146, "username": "RMCInfo", "id": "123830541"}, {"start": 150, "end": 164, "username": "RMCDecouverte", "id": "1006108579"}, {"start": 186, "end": 194, "username": "RMCInfo", "id": "123830541"}, {"start": 198, "end": 204, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "conversation_id": "1130868644299386880", "source": "Twitter Web Client", "text": "\ud83d\udcfaEntretien exceptionnel @fhollande r\u00e9pondra aux questions de @JJBourdin_RMC \n\n\ud83d\udcc6Demain de 7h \u00e0 9h dans #BourdinDirect \n\n\u27a1\ufe0fDe 7h \u00e0 8h15 sur @RMCinfo et @RMCDecouverte \n\n\u27a1\ufe0fDe 8h15 \u00e0 9h sur @RMCinfo et @BFMTV https://t.co/Vy6iMocR2W", "lang": "fr", "id": "1130868644299386880", "author_id": "3437088923", "created_at": "2019-05-21T16:11:09.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 9, "like_count": 47, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 238, "end": 254, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 257, "end": 267, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1129405714609397760", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00ab Nous savions que l\u2019acc\u00e8s aux nouvelles technologies pouvait \u00e9norm\u00e9ment aider mais \u00e9galement exclure. Nous savions que le th\u00e8me de l\u2019innovation devait \u00eatre port\u00e9 par tous, le priv\u00e9, le public,... C\u2019est pourquoi nous avons cr\u00e9\u00e9 le projet @LaFrancesengage\u00a0\u00bb @fhollande \u00e0 #Vivatech https://t.co/AEEVCrdyGG", "lang": "fr", "id": "1129405714609397760", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-05-17T15:18:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 14, "reply_count": 4, "like_count": 51, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 163, "end": 173, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 204, "end": 220, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1129407141293502469", "source": "Twitter for iPhone", "text": "[#VivaTech] \u00ab\u00a0Il est essentiel de soutenir l\u2019innovation sociale et de montrer au monde que la France apporte technologies et innovations !\u00a0\u00bb les mots du pr\u00e9sident @fhollande \u00e0 #Vivatech !  \nC\u2019est bien \u00e7a @LaFrancesengage la fondation de l\u2019innovation sociale partout en France ! https://t.co/5mjbZakP5s", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1129407141293502469", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-05-17T15:23:40.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 42, "reply_count": 3, "like_count": 102, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1129316237153062912", "source": "Twitter for iPhone", "text": "J'ai le plaisir de recevoir Franck Riester, Marie-Guite Dufay, Fran\u00e7ois Hollande, Laurent Fabius et F\u00e9d\u00e9ric Mitterrand qui me font l'immense plaisir de partager avec nous ce moment exceptionnel, la visite protocolaire du Mus\u00e9e des Beaux Arts de Dijon r\u00e9nov\u00e9. https://t.co/pJDctKWai9", "lang": "fr", "id": "1129316237153062912", "author_id": "72276456", "created_at": "2019-05-17T09:22:27.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 10, "reply_count": 4, "like_count": 21, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1119143574421925889", "source": "TweetDeck", "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Fran\u00e7ois Hollande invit\u00e9 exceptionnel de \"Midi Libre\" face \u00e0 100 jeunes pour parler Europe ce vendredi https://t.co/lCNAmImwc6", "lang": "fr", "id": "1119143574421925889", "author_id": "33887820", "created_at": "2019-04-19T07:39:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 16, "reply_count": 9, "like_count": 50, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 253, "end": 263, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1119148771751763970", "source": "Twitter for Android", "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \"L'Europe c'est notre quotidien\" , \"C'est gr\u00e2ce \u00e0 l'enseignement que nous construisons l'Europe de demain\". Ils viennent de S\u00e8te, Montpellier... de toute la r\u00e9gion #Occitanie pour se questionner sur l'avenir de l'Europe, ses enjeux, ses valeurs avec @fhollande https://t.co/VurISmlCrt", "lang": "fr", "id": "1119148771751763970", "author_id": "33887820", "created_at": "2019-04-19T08:00:34.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 6, "like_count": 84, "quote_count": 3}, "entities": {"mentions": [{"start": 190, "end": 206, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1118854477820440576", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Quelle fiert\u00e9 de r\u00e9compenser aujourd\u2019hui ces 5 femmes de notre Prix international ! Elles sont entrepreneures et engag\u00e9es pour l\u2019\u00e9mancipation des femmes dans leurs pays gr\u00e2ce au num\u00e9rique ! @LaFrancesengage #women #FFEINTERNATIONAL https://t.co/kIsyg9wh9F", "lang": "fr", "id": "1118854477820440576", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-04-18T12:31:09.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 5, "like_count": 101, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 113, "end": 129, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 172, "end": 182, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1118871907741384705", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00ab\u00a0Nous voulions saluer des initiatives locales ! Vous b\u00e9n\u00e9ficiez aujourd\u2019hui d\u2019une reconnaissance gr\u00e2ce au label @LaFrancesengage, d\u2019une dotation et d\u2019un accompagnement !\u00bb @fhollande a labbelis\u00e9 5 Laur\u00e9ates qui \u0153uvrent pour l\u2019\u00e9mancipation des femmes par le num\u00e9rique https://t.co/jVUp2IR3K7", "lang": "fr", "id": "1118871907741384705", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-04-18T13:40:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "3438033063", "public_metrics": {"retweet_count": 11, "reply_count": 2, "like_count": 32, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 49, "end": 59, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 158, "end": 170, "username": "agentdata01", "id": "1065347817693155329"}]}, "conversation_id": "1117777697537777664", "source": "Twitter Web Client", "text": "La visite de l'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande se poursuit \u00e0 l'\u00e9cole d'#Ayguesvives, en pr\u00e9sence de scolaires ayant travaill\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de @agentdata01, un jeu sur la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles. \ud83d\udd79\ufe0f\n\n#seriousgame #Inclusionnum\u00e9rique #num\u00e9rique #Sicoval https://t.co/YC0jvbvxUz", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1117777697537777664"}], "id": "1117806994650480640", "author_id": "3438033063", "created_at": "2019-04-15T15:08:50.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 7, "like_count": 53, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 91, "end": 101, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 117, "end": 131, "username": "JacquesOberti", "id": "707525158127443968"}, {"start": 133, "end": 149, "username": "CherubinLaurent", "id": "2346364648"}, {"start": 151, "end": 162, "username": "mgarrigue1", "id": "4099429534"}, {"start": 190, "end": 206, "username": "VilleEscalquens", "id": "705056218595905536"}, {"start": 223, "end": 232, "username": "naiotech", "id": "540997176"}]}, "conversation_id": "1117777697537777664", "source": "Twitter Web Client", "text": "La #robotique et l'#IA au service de l'#agriculture de demain ! \ud83e\udd16\ud83c\udf31\n\nEn visite au #Sicoval, @fhollande, accompagn\u00e9 de @JacquesOberti, @CherubinLaurent, @mgarrigue1 et Alain Serieys (maire de @VilleEscalquens), ont rencontr\u00e9 @naiotech, une p\u00e9pite de notre territoire. #innovation https://t.co/etzl8lMYgr", "lang": "fr", "id": "1117777697537777664", "author_id": "3438033063", "created_at": "2019-04-15T13:12:25.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 83, "reply_count": 42, "like_count": 297, "quote_count": 7}, "entities": {"mentions": [{"start": 98, "end": 112, "username": "autismcanwork", "id": "1050380249685463040"}, {"start": 128, "end": 144, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1088790964666331136", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Visite de l\u2019usine Novandie en Eure-et-Loir, qui emploie dix autistes en CDI gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019association @autismcanwork laur\u00e9ate de la @LaFrancesengage qui \u0153uvre pour l\u2019insertion professionnelle d\u2019adultes autistes en milieu ordinaire. https://t.co/pVcHm3lKOF", "lang": "fr", "id": "1088790964666331136", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-01-25T13:29:29.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 8, "reply_count": 10, "like_count": 12, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 37, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 41, "end": 54, "username": "Alex_Bensaid", "id": "492288375"}, {"start": 133, "end": 148, "username": "banquedefrance", "id": "223406334"}, {"start": 163, "end": 173, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1112739583328956418", "source": "TweetDeck", "text": "Demain dans #le79Inter de \n@ndemorand et @Alex_Bensaid :\n\n\u2022 \u00e0 7h50 : Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau, Gouverneur de la Banque de France (@banquedefrance)\n \n\u2022 \u00e0 8h20 : @fhollande, ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n\ud83d\udc49 Intervenez avec #le79Inter https://t.co/fKvY86bMj2", "lang": "fr", "id": "1112739583328956418", "author_id": "34867057", "created_at": "2019-04-01T15:32:45.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 59, "like_count": 123, "quote_count": 13}, "entities": {"mentions": [{"start": 135, "end": 145, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 170, "end": 186, "username": "LaurentDelahous", "id": "464695627"}, {"start": 192, "end": 208, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 213, "end": 223, "username": "France2tv", "id": "31444568"}]}, "conversation_id": "1112374683918319616", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\ud83d\udd35 \u00c0 l'occasion de la publication de trois nouveaux chapitres de son livre \"Les le\u00e7ons du pouvoir\", l\u2019ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande est ce soir l\u2019invit\u00e9 de @LaurentDelahous dans @20h30ledimanche sur @France2tv \n\n#ServicePublic #Politique https://t.co/jk5isoXPdj", "lang": "fr", "id": "1112374683918319616", "author_id": "3131108878", "created_at": "2019-03-31T15:22:46.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 37, "like_count": 156, "quote_count": 13}, "entities": {"mentions": [{"start": 9, "end": 19, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 44, "end": 60, "username": "20h30ledimanche", "id": "900728272295690241"}, {"start": 61, "end": 71, "username": "France2tv", "id": "31444568"}, {"start": 72, "end": 87, "username": "franceinfoplus", "id": "357412940"}]}, "conversation_id": "1112366938326556673", "source": "Twitter for iPhone", "text": "EXCLU \ud83d\udd34\ud83d\udd34 @fhollande est l\u2019invit\u00e9 ce soir de @20h30ledimanche @France2tv @franceinfoplus https://t.co/bUprs9TWLm", "lang": "fr", "id": "1112366938326556673", "author_id": "464695627", "created_at": "2019-03-31T14:51:59.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 4, "like_count": 45, "quote_count": 8}, "entities": {"mentions": [{"start": 87, "end": 99, "username": "laurepollez", "id": "299838725"}]}, "conversation_id": "1110227846788796419", "source": "Twitter Media Studio", "text": "Mossoul, lib\u00e9r\u00e9e des mains de Daech \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2017, est aujourd\u2019hui une ville d\u00e9truite. \n@laurepollez a accompagn\u00e9 l\u2019ex-chef de guerre Fran\u00e7ois Hollande dans ce cauchemar de d\u00e9bris.\n\n\ud83d\udd34 Daech, revenants, enfants : la guerre est-elle finie ?\n\ud83d\udcfa #Cdenquete jeudi soir 22h50 https://t.co/z0rs41PAZK", "lang": "fr", "id": "1110227846788796419", "author_id": "455928817", "created_at": "2019-03-25T17:12:00.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 13, "like_count": 74, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 40, "end": 55, "username": "CiteRiveGauche", "id": "1044162501800341504"}, {"start": 59, "end": 70, "username": "actoulouse", "id": "17186442"}, {"start": 89, "end": 99, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 231, "end": 246, "username": "Clemi_Toulouse", "id": "4785548237"}, {"start": 254, "end": 270, "username": "SciencesPo_Tlse", "id": "1197563167"}]}, "conversation_id": "1108866755944943617", "source": "Twitter for Android", "text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Conversation du groupe d'\u00e9l\u00e8ves de @CiteRiveGauche de @actoulouse avec le pr\u00e9sident @fhollande \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 sur l'\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\n\n\"L'Europe a un avenir.\"\n\nUne interview unique et inoubliable. Le partage d'une vision et d'un engagement\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\n\n#SPME2019 @Clemi_Toulouse\n#Dispo @SciencesPo_Tlse https://t.co/Q2ZqnSt2R1", "lang": "fr", "id": "1108866755944943617", "author_id": "98464246", "created_at": "2019-03-21T23:03:31.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 22, "reply_count": 9, "like_count": 61, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1106916286053998596", "source": "Echobox", "text": "H\u00e9nin-Beaumont: Fran\u00e7ois Hollande viendra parler de l\u2019Europe vendredi au lyc\u00e9e Darchicourt https://t.co/vHietjxqNU https://t.co/JGbLVOSlLZ", "lang": "fr", "id": "1106916286053998596", "author_id": "17364400", "created_at": "2019-03-16T13:53:02.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 4, "like_count": 27, "quote_count": 3}, "conversation_id": "1106196749885018112", "source": "Twitter Web Client", "text": "M. HOLLANDE, merci d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation. Nous vous attendons le 22 mars. https://t.co/enWHHz1FIm", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1099613507505532928"}], "id": "1106196749885018112", "author_id": "928242492365066242", "created_at": "2019-03-14T14:13:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 13, "like_count": 98, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 32, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 83, "end": 98, "username": "BrooklynGrange", "id": "261721435"}, {"start": 116, "end": 130, "username": "BklynNavyYard", "id": "3222315911"}]}, "conversation_id": "1105209040404180992", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Cet apr\u00e8s-midi, @LaFrancesengage \u00e9tait \u00e0 #Brooklyn pour d\u00e9couvrir le jardin urbain @BrooklynGrange sur les toits du @BklynNavyYard qui d\u00e9veloppe des projets d\u2019agriculture urbaine, d\u2019#insertion et de sensibilisation au #d\u00e9veloppementdurable \ud83c\udf3f\ud83c\udfe1 https://t.co/UT3Fh27wT5", "lang": "fr", "id": "1105209040404180992", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-03-11T20:49:03.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 3, "like_count": 47, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 10, "end": 21, "username": "BarbeAlice", "id": "1276170896"}, {"start": 25, "end": 38, "username": "SINGA_FRANCE", "id": "509154851"}, {"start": 102, "end": 111, "username": "Columbia", "id": "248795646"}, {"start": 134, "end": 149, "username": "ColumbiaSocEnt", "id": "75079703"}]}, "conversation_id": "1105104583611895809", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce matin, @BarbeAlice de @SINGA_FRANCE nous fait rencontrer les #entrepreneurs sociaux de New York au @Columbia #DesignStudio avec le @ColumbiaSocEnt qui les accompagne dans le d\u00e9veloppement de leur projet et de leur #impactsocial \ud83c\udfaf\ud83d\udcc8 https://t.co/SUNEMKLckK", "lang": "fr", "id": "1105104583611895809", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-03-11T13:53:59.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 4, "like_count": 63, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 94, "end": 106, "username": "SICIHarvard", "id": "1037423583784566785"}, {"start": 113, "end": 128, "username": "Kennedy_School", "id": "19037859"}]}, "conversation_id": "1104785263967068160", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Ce matin, rencontre avec les chercheurs et #entrepreneurs du laboratoire d\u2019innovation sociale @SICIHarvard de la @Kennedy_School Plusieurs objectifs communs : d\u00e9velopper la #recherche, les enseignements, et mettre en #r\u00e9seau les entrepreneurs sociaux pour plus d\u2019#impact \ud83e\udd1d\ud83c\udfaf https://t.co/tFHyO7grYh", "lang": "fr", "id": "1104785263967068160", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-03-10T16:45:07.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 2, "like_count": 42, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 96, "end": 110, "username": "SocialBuilder", "id": "122086755"}]}, "conversation_id": "1103989030746615808", "source": "Hootsuite Inc.", "text": "[Brillants Laur\u00e9ats] Depuis 2018 + de 10 000 femmes ont suivi le programme #SheMeansBusiness de @SocialBuilder et Facebook qui d\u00e9veloppe les comp\u00e9tences num\u00e9riques et entrepreneuriales\n\ud83d\udc49 bootcamp 17/04 \u00e0 Paris\n#JourneeDesDroitsDesFemmes #JourneeDeLaFemme https://t.co/SsnMGI1Do3", "lang": "fr", "id": "1103989030746615808", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-03-08T12:01:10.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 79, "like_count": 728, "quote_count": 40}, "entities": {"mentions": [{"start": 167, "end": 177, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1103019807451082752", "source": "Twitter Media Studio", "text": "Union Europ\u00e9enne \ud83c\uddea\ud83c\uddfa : \"Quand Angela Merkel a d\u00e9cid\u00e9 d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants, malgr\u00e9 les critiques, elle a fait un geste qui restera dans l'Histoire\"\n@FHollande est dans #Quotidien https://t.co/LR1JpvGT56", "lang": "fr", "id": "1103019807451082752", "author_id": "743432061088899073", "created_at": "2019-03-05T19:49:49.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 133, "reply_count": 78, "like_count": 382, "quote_count": 13}, "entities": {"mentions": [{"start": 97, "end": 107, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1103015205724930048", "source": "Twitter Media Studio", "text": "Union Europ\u00e9enne \ud83c\uddea\ud83c\uddfa : \"L'id\u00e9e que l'on pourra toujours faire ensemble \u00e0 27 est \u00e0 mettre de c\u00f4t\u00e9\"\n@FHollande est dans #Quotidien \ud83d\udc47 https://t.co/8C0PY6QL14", "lang": "fr", "id": "1103015205724930048", "author_id": "743432061088899073", "created_at": "2019-03-05T19:31:32.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 16, "like_count": 142, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 47, "end": 57, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 172, "end": 184, "username": "LoicPrigent", "id": "528508130"}]}, "conversation_id": "1102984569031143424", "source": "Twitter Media Studio", "text": "Ce soir dans #Quotidien :\n\ud83d\udc49 L\u2019ancien pr\u00e9sident @FHollande \u00e0 propos des \u00e9lections europ\u00e9ennes\n\ud83d\udc49 On parlera de la derni\u00e8re collection Chanel dessin\u00e9e par Karl Lagerfeld avec @LoicPrigent \nMais aussi : la parit\u00e9 dans les m\u00e9dias, Michael Jackson et le salon de l'agriculture ! https://t.co/p7LgApDCtf", "lang": "fr", "id": "1102984569031143424", "author_id": "743432061088899073", "created_at": "2019-03-05T17:29:48.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 140, "reply_count": 55, "like_count": 554, "quote_count": 17}, "entities": {"mentions": [{"start": 213, "end": 223, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1102909605338857472", "source": "Twitter Media Studio", "text": "Jusqu'aux \u00e9lections europ\u00e9ennes qui auront lieu le dimanche 26 mai, #Quotidien a d\u00e9cid\u00e9 de recevoir des grandes personnalit\u00e9s pour parler d'Europe. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\nCe soir, nous accueillons l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande ! https://t.co/sWjpD3bGrn", "lang": "fr", "id": "1102909605338857472", "author_id": "743432061088899073", "created_at": "2019-03-05T12:31:55.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 6, "reply_count": 1, "like_count": 18, "quote_count": 1}, "entities": {"mentions": [{"start": 8, "end": 18, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1102903085175848960", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Merci \u00e0 @fhollande pour cette visite pleine de spontan\u00e9it\u00e9 pour un d\u00e9bat sur l\u2019Europe. Les \u00e9l\u00e8ves s\u2019en souviendront longtemps https://t.co/AXg3qRCMrH", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1102691610419175424"}], "id": "1102903085175848960", "author_id": "4747163435", "created_at": "2019-03-05T12:06:01.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 18, "like_count": 96, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 190, "end": 200, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1101528097621532672", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il y a une semaine, le lyc\u00e9e r\u00e9pondait \u00e0 l\u2019appel de Fran\u00e7ois Hollande. Lundi 4 mars sera venu le moment du d\u00e9bat sur l\u2019Europe apr\u00e8s une intense pr\u00e9paration des \u00e9l\u00e8ves. Vivement lundi avec \u2066\u2066@fhollande\u2069  https://t.co/E3szCcfAMq", "lang": "fr", "id": "1101528097621532672", "author_id": "950634777094381570", "created_at": "2019-03-01T17:02:18.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 4, "like_count": 52, "quote_count": 1}, "conversation_id": "1101417067184562176", "source": "Twitter for iPhone", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 Laurie et Hansy, gagnants du prix Jeunes engag\u00e9s pour la r\u00e9gion #GrandEst et bravo \u00e0 tous les Jeunes Engag\u00e9.e.s qui participent \u00e0 notre concours sur tout le territoire et qui font bouger la France ! https://t.co/TcNc6KZ9Sq", "geo": {"place_id": "66fabed9d649aa12"}, "lang": "fr", "id": "1101417067184562176", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-03-01T09:41:06.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 148, "reply_count": 79, "like_count": 1709, "quote_count": 8}, "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 23, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1100053520437399557", "source": "Twitter Web Client", "text": "Great to see @fhollande in Kurdistan again, his support to the Kurdistan Region during some of the most challenging times in our modern history will indeed remain in our memory https://t.co/v6FTQI78cM", "lang": "en", "id": "1100053520437399557", "author_id": "597245700", "created_at": "2019-02-25T15:22:51.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 10, "like_count": 32, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 203, "end": 213, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1099589132060422144", "source": "Twitter Web Client", "text": "\ud83d\udd34 [EXCLU MIDI LIBRE] #Fran\u00e7oisHollande lance un message \u00e0 la jeunesse de France, une vid\u00e9o d\u00e9voil\u00e9e par Midi Libre. L'ancien pr\u00e9sident s'explique dans une interview exclusive. \ud83c\udfa5 #Europe #Europeennes2019 @fhollande\n\nhttps://t.co/HRYFcKq6MR https://t.co/RTUsOmq6h6", "lang": "fr", "id": "1099589132060422144", "author_id": "33887820", "created_at": "2019-02-24T08:37:33.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 4, "like_count": 56, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 203, "end": 213, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1098220190784016384", "source": "Twitter Web Client", "text": "Rendez-vous \u00e0 Nancy le 28 f\u00e9vrier pour d\u00e9couvrir des initiatives port\u00e9es par des jeunes, voter pour les gagnants du prix #JeunesEngag\u00e9s et assister \u00e0 un match d\u2019\u00e9loquence, en pr\u00e9sence de notre pr\u00e9sident @fhollande ! \n\nhttps://t.co/G9vVnRq8vl", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1098220190784016384", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-02-20T13:57:52.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 7, "like_count": 108, "quote_count": 0}, "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 16, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 97, "end": 113, "username": "chainedelespoir", "id": "36622238"}]}, "conversation_id": "1096838793062170624", "source": "Twitter for Android", "text": "#Mali @fhollande \u00e9tait au chevet de la petite Sarah, accompagn\u00e9 de l'\u00e9quipe de r\u00e9animation de la @chainedelespoir . Sarah a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e du c\u0153ur. 2000 enfants maliens attendent encore une op\u00e9ration.\n\u27a1\ufe0fSauvons des enfants : https://t.co/BwVp76F9wH https://t.co/EwZBbMBN0E", "lang": "fr", "id": "1096838793062170624", "author_id": "36622238", "created_at": "2019-02-16T18:28:41.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 8, "like_count": 121, "quote_count": 4}, "entities": {"mentions": [{"start": 70, "end": 80, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1096452291681546242", "source": "Twitter for Android", "text": "En images la visite de quelques heures de l'ancien Pr\u00e9sident fran\u00e7ais @fhollande au #Mali le 15 F\u00e9vrier 2019 https://t.co/2OHjE8LrLi", "lang": "fr", "id": "1096452291681546242", "author_id": "389486048", "created_at": "2019-02-15T16:52:52.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 17, "like_count": 104, "quote_count": 2}, "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 10, "username": "Proxidon", "id": "735015848658735104"}, {"start": 34, "end": 49, "username": "BAlimentaire69", "id": "3431597998"}, {"start": 196, "end": 212, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "conversation_id": "1093507996603346945", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\ud83c\udf96@Proxidon c\u2019est un service de la @BAlimentaire69 permettant aux petits commerces de donner leurs invendus aux associations qui les redistribuent aux populations n\u00e9cessiteuses. \nIls sont laur\u00e9ats @LaFrancesengage et nous sommes fiers de les accompagner dans leur d\u00e9veloppement https://t.co/Y4h5t5zO2p", "lang": "fr", "id": "1093507996603346945", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-02-07T13:53:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 42, "like_count": 274, "quote_count": 12}, "entities": {"mentions": [{"start": 245, "end": 256, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il y a urgence \u00e0 r\u00e9inventer un projet, \u00e0 redonner de l\u2019espoir. Face \u00e0 la d\u00e9rive et la faiblesse des partis de gouvernement, s\u2019organise un face \u00e0 face mortif\u00e8re entre l\u2019extr\u00eame droite et un vaste centre qui n\u2019est pas s\u00fbr de gagner cette fois-ci. @sciencespo", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1093213108070432768"}], "id": "1093213367773335554", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T18:22:32.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"in_reply_to_user_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 17, "like_count": 175, "quote_count": 6}, "entities": {"mentions": [{"start": 176, "end": 187, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Il est possible de redonner \u00e0 la social-d\u00e9mocratie une place, une identit\u00e9, une raison. Mais elle ne peut pas avoir d\u2019avenir si son histoire n\u2019est pas revendiqu\u00e9e avec fiert\u00e9. @sciencespo", "lang": "fr", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1093212803354243074"}], "id": "1093213108070432768", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T18:21:30.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 176, "reply_count": 119, "like_count": 555, "quote_count": 35}, "entities": {"mentions": [{"start": 217, "end": 228, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "conversation_id": "1093212803354243074", "source": "Twitter for iPhone", "text": "Nous assistons \u00e0 un d\u00e9clin de la social-d\u00e9mocratie, en Europe et dans le monde. S\u2019agit-il de la fin d\u2019un cycle historique, de la fin d\u2019un id\u00e9al poursuivi par des millions de personnes dans le monde ? Je ne pense pas. @sciencespo https://t.co/vIwXWJ7lZ9", "lang": "fr", "id": "1093212803354243074", "author_id": "18814998", "created_at": "2019-02-06T18:20:17.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 31, "like_count": 207, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 52, "end": 68, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 260, "end": 270, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "conversation_id": "1085580910551072770", "source": "Twitter for iPhone", "text": "\u00ab\u00a0Merci aux salari\u00e9s des entreprises partenaires de @LaFrancesengage pour leur temps et leur engagement. A la fin de la journ\u00e9e, ils auront pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9 les 150 projets d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral les plus innovants, qui am\u00e9liorent concr\u00e8tement la vie des fran\u00e7ais\u00a0\u00bb. @fhollande https://t.co/DUiyOpTQbs", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1085580910551072770", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-01-16T16:53:52.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 5, "like_count": 59, "quote_count": 1}, "conversation_id": "1084814928802922498", "source": "Twitter Web Client", "text": "La France s'engage lance un tour de France de l\u2019engagement pour accompagner les projets des 18-25 ans. \nRetrouvez plus d'information sur le concours jeunes engag\u00e9s sur notre site : https://t.co/Wd71Mdcg2S\n\nhttps://t.co/AuxeVkj3wC", "lang": "fr", "id": "1084814928802922498", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-01-14T14:10:08.000Z", "reply_settings": "everyone"}, {"public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 15, "like_count": 174, "quote_count": 5}, "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 29, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 144, "end": 155, "username": "BNPParibas", "id": "27955989"}, {"start": 173, "end": 189, "username": "AccentureFrance", "id": "252024110"}, {"start": 191, "end": 205, "username": "GroupeLaPoste", "id": "57691450"}, {"start": 206, "end": 222, "username": "FondationOrange", "id": "605392738"}, {"start": 224, "end": 240, "username": "FondationKPMGFr", "id": "2415794952"}, {"start": 242, "end": 257, "username": "AG2RLAMONDIALE", "id": "143073487"}]}, "conversation_id": "1082291313989570560", "source": "Twitter Web Client", "text": "La Fondation @LaFrancesengage vous souhaite une excellente ann\u00e9e 2019 pleine d'engagements et d'innovation sociale ! \ud83c\udf86\n\nMerci \u00e0 nos partenaires @BNPParibas, @Total, Andros, @AccentureFrance, @GroupeLaPoste @FondationOrange, @FondationKPMGFr, @AG2RLAMONDIALE et tous les autres! https://t.co/srUfEIPgY8", "geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "lang": "fr", "id": "1082291313989570560", "author_id": "2578289017", "created_at": "2019-01-07T15:02:11.000Z", "reply_settings": "everyone"}], "places": [{"place_type": "city", "full_name": "Jarnac, France", "country_code": "FR", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [-0.2080352, 45.6721636, -0.1314052, 45.7033082], "properties": {}}, "name": "Jarnac", "country": "France", "id": "1bbac884b16f8d7e"}, {"place_type": "admin", "full_name": "New York, NY", "country_code": "US", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [-74.255641, 40.495865, -73.699793, 40.91533], "properties": {}}, "name": "New York", "country": "United States", "id": "27485069891a7938"}, {"place_type": "country", "full_name": "Lebanon", "country_code": "LB", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [35.0757711, 33.054742, 36.6232583, 34.6919892], "properties": {}}, "name": "Lebanon", "country": "Lebanon", "id": "583bd538eb3129d1"}, {"place_type": "city", "full_name": "Nancy, France", "country_code": "FR", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [6.1342325, 48.6668576, 6.212668, 48.709242], "properties": {}}, "name": "Nancy", "country": "France", "id": "66fabed9d649aa12"}, {"place_type": "country", "full_name": "Iraq", "country_code": "IQ", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [38.7947010004891, 29.0717100004153, 48.5759079995109, 37.3780399995847], "properties": {}}, "name": "Iraq", "country": "Iraq", "id": "b62cd77425868341"}]}, "meta": {"newest_id": "1223312304118345734", "oldest_id": "1082239414208815104", "result_count": 202}}]