[{"data": [{"text": "Que l\u2019ann\u00e9e 2019 soit celle de l\u2019apaisement, notre pays en a tant besoin. L\u2019unit\u00e9 ne pourra se retrouver que dans le dialogue, et dans la recherche obstin\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et de la solidarit\u00e9. Je vous adresse mes meilleurs voeux pour cette nouvelle ann\u00e9e.\nhttps://t.co/Vx0usR4Gn3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-31T15:33:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 566, "reply_count": 585, "like_count": 3424, "quote_count": 97}, "conversation_id": "1079762550936473600", "id": "1079762550936473600", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Visite de la Cit\u00e9 des Dames, le premier centre d\u2019accueil exclusivement d\u00e9di\u00e9 aux femmes. Merci \u00e0 @_ADSF_, laur\u00e9at de @LaFrancesengage et \u00e0 @ArmeeduSalut pour leur engagement en faveur des femmes les plus vuln\u00e9rables. https://t.co/UhapmRvP85", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-19T10:59:18.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 57, "like_count": 317, "quote_count": 12}, "conversation_id": "1075344820913213440", "entities": {"mentions": [{"start": 97, "end": 104, "username": "_ADSF_", "id": "3409066354"}, {"start": 117, "end": 133, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 139, "end": 152, "username": "ArmeeduSalut", "id": "8334882"}]}, "id": "1075344820913213440", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Immense tristesse ce matin. Pens\u00e9es pour ceux qui ont perdu la vie hier soir \u00e0 #Strasbourg, pour leurs familles, et pour ceux qui se battent pour rester parmi nous. Cette odieuse attaque vient nous rappeler que la menace terroriste est toujours pr\u00e9sente. Soyons vigilants et unis.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-12T07:13:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 425, "reply_count": 143, "like_count": 2267, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1072751317423153152", "id": "1072751317423153152", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La lutte contre la corruption et pour la transparence est un mouvement irr\u00e9versible et continu. C\u2019est une exigence des peuples et une condition de la cr\u00e9dibilit\u00e9 des gouvernants, dans la crise de confiance que nos soci\u00e9t\u00e9s traversent #StopCorruption @sciencespo https://t.co/cMfodvfq0K", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-11T10:16:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 167, "reply_count": 103, "like_count": 424, "quote_count": 25}, "conversation_id": "1072435067312590848", "entities": {"mentions": [{"start": 250, "end": 261, "username": "sciencespo", "id": "168619698"}]}, "id": "1072435067312590848", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dans la p\u00e9riode si grave que traverse la France, j\u2019appelle chacun \u00e0 la mesure et au refus de toutes les formes de violences. Elles engendreraient les pires d\u00e9rives dont la R\u00e9publique serait la premi\u00e8re victime. https://t.co/SpVm549yau", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-06T13:04:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 472, "reply_count": 393, "like_count": 1193, "quote_count": 85}, "conversation_id": "1070665178986045442", "id": "1070665178986045442", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Face \u00e0 un mouvement dans l\u2019ensemble pacifique, un d\u00e9nouement par le dialogue est indispensable. Il doit s\u2019\u00e9tablir avec le concours des organisations repr\u00e9sentatives (2/2)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-01T15:23:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 389, "reply_count": 565, "like_count": 1318, "quote_count": 137}, "conversation_id": "1068888281033650177", "id": "1068888281033650177", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les violences qui se sont produites \u00e0 Paris aujourd\u2019hui sont inadmissibles, intol\u00e9rables, inqualifiables. Elles doivent \u00eatre condamn\u00e9es avec la plus grande fermet\u00e9. Elles ne peuvent trouver aucune justification, sauf celle d\u2019alt\u00e9rer gravement l\u2019image de notre pays (1/2)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-01T15:20:54.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1576, "reply_count": 1797, "like_count": 6169, "quote_count": 500}, "conversation_id": "1068887669411848194", "id": "1068887669411848194", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "A Montauban, recueillement en m\u00e9moire d\u2019Abel Chennouf et Mohamed Legouad. Nous ne les oublions pas. Je pense aussi \u00e0 Lo\u00efc Liber et aux blessures qui demeurent. https://t.co/7bsboMS4yA", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-12-01T07:33:56.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 117, "reply_count": 42, "like_count": 480, "quote_count": 8}, "conversation_id": "1068770155214319617", "id": "1068770155214319617", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinter: .@FHollande au micro de @NDemorand et @LeaSalame : \"Donald Trump est le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis qui veut d\u00e9truire l'ordre\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T09:33:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1066957758195539968"}], "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1066988206565089286", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 41, "end": 51, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 55, "end": 65, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}]}, "id": "1066988206565089286", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le peuple fran\u00e7ais aspire \u00e0 \u00eatre regard\u00e9, entendu, compris. https://t.co/BgTad357Fx", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T09:32:52.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1066958740224729088"}], "public_metrics": {"retweet_count": 190, "reply_count": 249, "like_count": 620, "quote_count": 55}, "conversation_id": "1066988146749886465", "id": "1066988146749886465", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinter: .@FHollande sur les taxes sur l'\u00e9nergie : \"Toutes les recettes de ce surplus de taxes doivent \u00eatre redonn\u00e9es aux Fran\u00e7ais\"\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T09:28:53.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1066959586723287040"}], "public_metrics": {"retweet_count": 121, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1066987145485783040", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1066987145485783040", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinter: Fran\u00e7ois Hollande invit\u00e9 de la matinale pour la #COP24 https://t.co/RFu2lPn8aq", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T09:28:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1066955198566809600"}], "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1066986944893280256", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}]}, "id": "1066986944893280256", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Une semaine avant l\u2019ouverture de la COP24, je serai demain l'invit\u00e9 du Grand Entretien de @ndemorand et @LeaSalame. Rendez-vous \u00e0 8h20 sur @franceinter https://t.co/i7c38lqOiQ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-25T17:08:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1066734508148350977"}], "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 60, "like_count": 293, "quote_count": 18}, "conversation_id": "1066740354249039873", "entities": {"mentions": [{"start": 90, "end": 100, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 104, "end": 114, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}, {"start": 139, "end": 151, "username": "franceinter", "id": "34867057"}]}, "id": "1066740354249039873", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @frebsamen: \ud83d\udcf8 Avec @fhollande, nous nous sommes rendus \u00e0 l\u2019\u00e9picerie solidaire de l\u2019association \u00ab\u00a0Le C\u0153ur Dijonnais\u00a0\u00bb, pr\u00e9sid\u00e9e par Lakhd\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-23T15:10:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1065940340161634305"}], "public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1065985930107019265", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "frebsamen", "id": "72276456"}, {"start": 22, "end": 32, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1065985930107019265", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: \"Je parle assez peu, je fais peu d'\u00e9missions, en revanche je vais vers les fran\u00e7ais !\" @FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/ecTBRK\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T19:00:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064592064132849665"}], "public_metrics": {"retweet_count": 73, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064594324288167937", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 101, "end": 111, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064594324288167937", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: #GiletsJaunes :\"Il ne faut pas simplement dire qu'on \u00e9coute, il faut r\u00e9pondre !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/rLdVWwrRSx", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:51:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064590516829003778"}], "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064592090003357696", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 95, "end": 105, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064592090003357696", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: \"Nous sommes europ\u00e9ens, nous avons des valeurs universelles, il faut faire barrage \u00e0 Donald Trump !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:51:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064588072430505989"}], "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064592042964254722", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 115, "end": 125, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064592042964254722", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: \"Jean-Luc M\u00e9lenchon, ce n'est pas ma conception de la gauche !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/XZM8uQfvXl", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:51:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064586235631624192"}], "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064592021762056192", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 78, "end": 88, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064592021762056192", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: \"L\u2019alerte, je la lance aussi sur la d\u00e9mocratie !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/UwQAjnus1M", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:51:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064584746674589696"}], "public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064592008948396033", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 64, "end": 74, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064592008948396033", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: #GiletsJaunes et pouvoir d'achat : ces probl\u00e9matiques, @FHollande les entend depuis qu'il a d\u00e9marr\u00e9 sa tourn\u00e9e de d\u00e9dicaces.\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:51:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064583719846055936"}], "public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064591995161772032", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 69, "end": 79, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064591995161772032", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: \"Il faut \u00eatre le pr\u00e9sident de tous !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/JPyh0OIIXz", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:50:47.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064582587665002499"}], "public_metrics": {"retweet_count": 65, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064591837686652928", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 52, "end": 62, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064591837686652928", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: L'ancien chef de l'\u00c9tat @FHollande sera ce soir \u00e0 la table de #C\u00e0Vous ! \nEt dans #C\u00e0Vous la suite, l'acteur de #JurassicPark,\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T16:04:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064531785353179137"}], "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064550070618603522", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 38, "end": 48, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064550070618603522", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @cavousf5: Demain @FHollande est l'invit\u00e9 de @BabethLemoine et l'\u00e9quipe de #C\u00e0Vous !\nAu programme : la politique actuelle, son regard su\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T07:49:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1064184455592591360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1064425398832951296", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}, {"start": 21, "end": 31, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 48, "end": 62, "username": "BabethLemoine", "id": "599408506"}]}, "id": "1064425398832951296", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @PrimeministerGR: A\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1\u03b6\u03cc\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03af\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03af\u03b5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bc\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2, \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1,\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "el", "created_at": "2018-11-16T19:07:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1063447656498950146"}], "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1063508923565645824", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "PrimeministerGR", "id": "104298598"}]}, "id": "1063508923565645824", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut r\u00e9armer la gauche intellectuellement, politiquement, d\u00e9mocratiquement. J\u2019y prendrai ma part, comme citoyen. https://t.co/cHbdjGXFdP", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-16T14:11:57.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 305, "reply_count": 444, "like_count": 1405, "quote_count": 236}, "conversation_id": "1063434502368837632", "id": "1063434502368837632", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @PrimeministerGR: \u03a3\u03c5\u03bd\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2, \u03ba. \u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03c3\u03bf\u03c5\u03ac \u039f\u03bb\u03ac\u03bd\u03c4, \u03c3\u03c4\u03bf \u039c\u03ad\u03b3\u03b1\u03c1\u03bf \u039c\u03b1\u03be\u03af\u03bc\u03bf\u03c5. https://t.co/kOQ5wY9sQn", "reply_settings": "everyone", "lang": "el", "created_at": "2018-11-16T13:43:07.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1063404758877331456"}], "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1063427244062896128", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "PrimeministerGR", "id": "104298598"}]}, "id": "1063427244062896128", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Rencontre chaleureuse avec Alexis Tsipras. Il a r\u00e9ussi \u00e0 redresser la Gr\u00e8ce et \u00e0 l\u2019arrimer \u00e0 la zone euro, gr\u00e2ce au peuple grec qui a \u00e9t\u00e9 si courageux. https://t.co/Rj5vIojwe1", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-16T13:42:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 83, "reply_count": 165, "like_count": 411, "quote_count": 86}, "conversation_id": "1063427094754091009", "id": "1063427094754091009", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Heureux de revoir le Pr\u00e9sident grec, mon ami Prokopis Pavlopoulos. Nos \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cieux et d\u00e9terminants dans la r\u00e9solution de la crise et le maintien de la Gr\u00e8ce dans la zone euro. https://t.co/T0WcEyNVtM", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-15T18:20:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 41, "like_count": 329, "quote_count": 14}, "conversation_id": "1063134695909703681", "id": "1063134695909703681", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Tr\u00e8s fier d\u2019inaugurer aujourd\u2019hui l\u2019#IdeasBox de @BSF_France, laur\u00e9at de la @LaFrancesengage dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s d\u2019Eleonas \u00e0 Ath\u00e8nes. Pour que personne ne soit oubli\u00e9, pour que m\u00eame les personnes les plus vuln\u00e9rables aient acc\u00e8s \u00e0 la connaissance. https://t.co/rF3ovGMC51", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-15T15:36:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1063084863136432128"}], "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 26, "like_count": 305, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1063093421580210177", "entities": {"mentions": [{"start": 49, "end": 60, "username": "BSF_France", "id": "1162032846799814656"}, {"start": 76, "end": 92, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "1063093421580210177", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Trois ans apr\u00e8s, l\u2019\u00e9preuve que nous avons surmont\u00e9e ensemble est toujours aussi pr\u00e9sente. Je pense \u00e0 tous ceux qui ont perdu la vie ce soir de novembre 2015, et \u00e0 ceux qui continuent, chaque jour, \u00e0 vivre avec les cicatrices de ce douloureux souvenir. https://t.co/GhKMqiD4ZG", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-13T07:56:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 702, "reply_count": 83, "like_count": 1863, "quote_count": 28}, "conversation_id": "1062252771825594368", "id": "1062252771825594368", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @RTLFrance: DOCUMENT RTL - Fran\u00e7ois Hollande se confie sur ses grands-p\u00e8res dans la Grande Guerre #11novembre https://t.co/ZElqAnjmjJ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-11T16:33:35.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1061541146160193536"}], "public_metrics": {"retweet_count": 63, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1061658206789885952", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "RTLFrance", "id": "34294667"}]}, "id": "1061658206789885952", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 Tulle, c\u00e9r\u00e9monie d\u2019hommage \u00e0 ceux qui ont perdu la vie il y 100 ans pour notre libert\u00e9. \u00c0 nous d\u2019\u00eatre \u00e0 la hauteur de ce sacrifice et de nous souvenir chaque jour \u00e0 quel point la paix peut \u00eatre fragile #11novembre #CentenaireArmistice https://t.co/BxoL6psOVe", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-11T16:28:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 216, "reply_count": 70, "like_count": 997, "quote_count": 29}, "conversation_id": "1061656965116506112", "id": "1061656965116506112", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @j_jaures: 40 \u00e9l\u00e8ves Fran\u00e7ais rencontrent  ce midi l'ancien pr\u00e9sident @fhollande , @plantu @finchelstein et 10 dessinateurs de presse \u00e0\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-09T12:03:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1060851725731590144"}], "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1060865485225541633", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "j_jaures", "id": "125987785"}, {"start": 73, "end": 83, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 86, "end": 93, "username": "plantu", "id": "2450266270"}, {"start": 94, "end": 107, "username": "finchelstein", "id": "454192246"}]}, "id": "1060865485225541633", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019Histoire n\u2019isole pas une \u00e9tape, m\u00eame glorieuse d\u2019un parcours militaire. Elle juge l\u2019immense et indigne responsabilit\u00e9 d\u2019un mar\u00e9chal qui a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment couvert de son nom et de son prestige, la trahison, la collaboration et la d\u00e9portation de milliers de juifs de France.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-07T20:54:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3437, "reply_count": 931, "like_count": 10294, "quote_count": 434}, "conversation_id": "1060274320252067841", "id": "1060274320252067841", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le r\u00e9sultat oblige n\u00e9anmoins au respect de tous et justifie plus que jamais la poursuite du dialogue et la pleine application des engagements pris (2/2)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-04T16:56:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 96, "reply_count": 40, "like_count": 436, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1059127291354198016", "id": "1059127291354198016", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le vote des cal\u00e9doniens, avec une participation exceptionnelle et une majorit\u00e9 en faveur du maintien dans la R\u00e9publique, vient consacrer l\u2019une des \u00e9tapes majeures du processus ouvert par les accords de Matignon et de Noum\u00e9a (1/2)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-04T16:55:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 14, "like_count": 404, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1059127122743226369", "id": "1059127122743226369", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il y a 5 ans Ghislaine Dupont et Claude Verlon, deux journalistes de @RFI, \u00e9taient l\u00e2chement assassin\u00e9s au Mali, alors qu\u2019ils faisaient leur m\u00e9tier au nom de la libert\u00e9. Je pense \u00e0 eux aujourd\u2019hui. https://t.co/oRjtMnFngI", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-02T12:37:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 452, "reply_count": 69, "like_count": 1925, "quote_count": 27}, "conversation_id": "1058337374260858880", "entities": {"mentions": [{"start": 69, "end": 73, "username": "RFI", "id": "32861321"}]}, "id": "1058337374260858880", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La d\u00e9mocratie n\u2019est pas irr\u00e9versible, et les digues contre le populisme ne sont pas indestructibles. Il faut recr\u00e9er un lien, du partage, des \u00e9changes avec les citoyens. C\u2019est le r\u00f4le des corps interm\u00e9diaires et des partis politiques, qu\u2019il faut respecter. https://t.co/I1DzKPEOXk", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-02T08:03:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 425, "reply_count": 359, "like_count": 1093, "quote_count": 106}, "conversation_id": "1058268257348739072", "id": "1058268257348739072", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @Politikos35: Jean-Louis Debr\u00e9 et Fran\u00e7ois Hollande (@fhollande) sont les invit\u00e9s du d\u00e9bat de ce soir : \"La m\u00e9tamorphose du pouvoir sous\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-01T16:45:52.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1058035941019922432"}], "public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1058037419281387520", "entities": {"mentions": [{"start": 56, "end": 66, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1058037419281387520", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La r\u00e9alit\u00e9 politique d\u00e9passe la fiction. Et elle est parfois dangereuse. Face au populisme, je d\u00e9fends \u00ab la d\u00e9mocratie jusqu\u2019au bout \u00bb, car nous avons besoin de partis et de corps interm\u00e9diaires qui, renouvel\u00e9s, prennent en compte les aspirations des citoyens et des territoires. https://t.co/eyUnEtQUHK", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-18T11:24:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1052807059505389569"}], "public_metrics": {"retweet_count": 206, "reply_count": 142, "like_count": 622, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1052883146222362626", "id": "1052883146222362626", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Pr\u00e9sent dans leur d\u00e9partement  vendredi et samedi, j\u2019exprime toute ma solidarit\u00e9 aux Audois dans l\u2019\u00e9preuve terrible qu\u2019ils subissent. #Aude", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-15T09:13:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 126, "reply_count": 53, "like_count": 612, "quote_count": 44}, "conversation_id": "1051763099135557632", "id": "1051763099135557632", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @LaFrancesengage: Le #TourDeFranceDeLengagement se poursuit \u00e0 #Rennes en visite au CHU pour rencontrer les @PDoudous, Laur\u00e9at @LaFrances\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-11T11:34:00.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1050347894186889217"}], "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1050348789847007232", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 110, "end": 119, "username": "PDoudous", "id": "2548678592"}]}, "id": "1050348789847007232", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le #Tourdefrancedelengagement de @LaFrancesengage a d\u00e9marr\u00e9 aujourd\u2019hui sur l\u2019\u00eele de la R\u00e9union. Au programme : visite de projets solidaires et lancement du concours Outre-Mer ! https://t.co/iZ6h0diCP2", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-08T16:05:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 44, "like_count": 336, "quote_count": 12}, "conversation_id": "1049330033171607559", "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 49, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "1049330033171607559", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Trois ans apr\u00e8s la COP21, le rapport du #GIEC est une nouvelle alerte qui doit ouvrir les yeux de tous, et surtout de ceux qui ne veulent pas voir. L\u2019ensemble de la communaut\u00e9 internationale doit se mobiliser, avant qu\u2019il ne soit trop tard ! https://t.co/Zji4A7mBhf", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-08T07:46:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 239, "reply_count": 72, "like_count": 543, "quote_count": 21}, "conversation_id": "1049204253187891200", "id": "1049204253187891200", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis socialiste de c\u0153ur et de raison. La social-d\u00e9mocratie doit \u00eatre une force d\u2019avenir, mais il faut \u00eatre clair : il n\u2019y aura pas de renouveau de la pens\u00e9e socialiste sur des ambigu\u00eft\u00e9s ou des additions de pens\u00e9es contradictoires. #TDInfos @publicsenat https://t.co/CGUvvmluea", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T09:18:57.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 136, "reply_count": 68, "like_count": 366, "quote_count": 23}, "conversation_id": "1047778088178913282", "entities": {"mentions": [{"start": 244, "end": 256, "username": "publicsenat", "id": "40056514"}]}, "id": "1047778088178913282", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit \u00eatre le seul chef de l\u2019ex\u00e9cutif, il ne doit plus y avoir de Premier ministre. C\u2019est ma vision de ce que doit \u00eatre la Ve R\u00e9publique moderne. #TDInfos @publicsenat https://t.co/ByPs6GsHqR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T09:15:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 99, "reply_count": 144, "like_count": 339, "quote_count": 80}, "conversation_id": "1047777166124101633", "entities": {"mentions": [{"start": 184, "end": 196, "username": "publicsenat", "id": "40056514"}]}, "id": "1047777166124101633", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd\u2019hui il y a une double centralisation, c\u2019est une erreur. Il faut aller vers les territoires, et pour cela il ne faut pas ignorer les corps interm\u00e9diaires : collectivit\u00e9s, syndicats, associations, partis politiques. #TDInfos @publicsenat https://t.co/xfCC2aYHBX", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T09:09:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 67, "reply_count": 24, "like_count": 201, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1047775744837992449", "entities": {"mentions": [{"start": 231, "end": 243, "username": "publicsenat", "id": "40056514"}]}, "id": "1047775744837992449", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Que le territoire soit urbain ou rural, les responsables politiques doivent avoir un lien, et garder le contact avec les Fran\u00e7ais. https://t.co/0msoekBVbk", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T09:06:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 44, "reply_count": 9, "like_count": 123, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1047775017877065728", "id": "1047775017877065728", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne cherche rien pour moi-m\u00eame, je n\u2019ai aucun autre projet que d\u2019aller \u00e0 la rencontre des Fran\u00e7ais. Le r\u00f4le d\u2019un ancien pr\u00e9sident c\u2019est d\u2019alerter, et aujourd\u2019hui, il y a p\u00e9ril pour la d\u00e9mocratie : mont\u00e9e des puissances non d\u00e9mocratiques, r\u00e9surgence du nationalisme... https://t.co/TRGdFKeD8k", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T09:03:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 284, "reply_count": 137, "like_count": 940, "quote_count": 43}, "conversation_id": "1047774320087498752", "id": "1047774320087498752", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019int\u00e9rim n\u2019est pas possible pour les questions de s\u00e9curit\u00e9. Il doit donc \u00eatre le plus court possible et je veux croire que le nom du prochain ministre de l\u2019Int\u00e9rieur sera connu dans les prochaines heures. https://t.co/pdgc1ECchX", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T08:06:17.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1047721380429553664"}], "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 56, "like_count": 278, "quote_count": 25}, "conversation_id": "1047759801105731584", "id": "1047759801105731584", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @publicsenat: \ud83d\udce3 A partir de 7h30, @fhollande sera l'invit\u00e9 de @viguier_cyril pour un entretien exclusif d'une heure et demie.  \ud83d\udc49 \u2026 https\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T05:33:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1047720152718966784"}], "public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1047721353833533440", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "publicsenat", "id": "40056514"}, {"start": 37, "end": 47, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 65, "end": 79, "username": "viguier_cyril", "id": "2149752897"}]}, "id": "1047721353833533440", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 l\u2019occasion du soixanti\u00e8me anniversaire de la Constitution, je serai demain l\u2019invit\u00e9 de #TDInfos pour parler de nos institutions, de nos territoires, et de la situation internationale.\n\nRendez-vous \u00e0 7h30 sur #PublicS\u00e9nat ! https://t.co/glQwf1v0NJ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-03T14:54:24.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1047479006050828288"}], "public_metrics": {"retweet_count": 113, "reply_count": 38, "like_count": 290, "quote_count": 8}, "conversation_id": "1047500117308329986", "id": "1047500117308329986", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "D\u2019Erevan jusqu\u2019\u00e0 Paris, il a chant\u00e9 dans toutes les villes du monde, pour l\u2019amour et la libert\u00e9. Charles Aznavour vient de faire ses adieux, mais pour nous, il sera toujours sur sc\u00e8ne.  https://t.co/52MtbdBrW3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-01T12:58:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 381, "reply_count": 45, "like_count": 1378, "quote_count": 26}, "conversation_id": "1046746099267117056", "id": "1046746099267117056", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Honor\u00e9 d\u2019\u00eatre d\u00e9cor\u00e9 de l\u2019ordre de la Libert\u00e9 par le Pr\u00e9sident @poroshenko \u00e0 qui j\u2019ai r\u00e9affirm\u00e9 tout mon soutien dans l\u2019application des accords de Minsk. https://t.co/ZZOC4a6SPI", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-01T12:15:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 155, "reply_count": 61, "like_count": 646, "quote_count": 21}, "conversation_id": "1046735254168440832", "entities": {"mentions": [{"start": 63, "end": 74, "username": "poroshenko", "id": "2423747006"}]}, "id": "1046735254168440832", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @FranceenUkraine: Aujourd'hui, @fhollande visite deux lieux embl\u00e9matiques de Kiev : la Laure des Grottes et Sainte-Sophie. Rencontre ave\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-01T09:07:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1046686571515310084"}], "public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1046687929492492289", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "FranceenUkraine", "id": "2711960970"}, {"start": 34, "end": 44, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1046687929492492289", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut donner de nouvelles comp\u00e9tences aux r\u00e9gions\u00a0! La centralisation ne correspond plus aux aspirations des citoyens qui veulent \u00eatre gouvern\u00e9s au plus pr\u00e8s. \u00c0 lire dans @regionsmag \nhttps://t.co/U2cbFGMF3t", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-09-27T06:48:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 190, "reply_count": 165, "like_count": 477, "quote_count": 75}, "conversation_id": "1045203475561361408", "entities": {"mentions": [{"start": 173, "end": 184, "username": "regionsmag", "id": "2174389018"}]}, "id": "1045203475561361408", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Rencontre chaleureuse avec @JustinTrudeau \u00e0 Ottawa pour \u00e9changer sur le climat, le commerce, la francophonie et l\u2019avenir de la d\u00e9mocratie. https://t.co/zjtOrjikAX", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-09-20T21:58:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 218, "reply_count": 165, "like_count": 1222, "quote_count": 42}, "conversation_id": "1042895760797454337", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 41, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}, "id": "1042895760797454337", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Hommage \u00e0 Marceline Loridan-Ivens. La France perd un grand t\u00e9moin de la Shoah, et une femme engag\u00e9e pour la d\u00e9fense de la dignit\u00e9 humaine. Ses combats, ses t\u00e9moignages et ses films resteront. https://t.co/Z6pPdTcb7o", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-09-19T09:24:56.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 268, "reply_count": 46, "like_count": 829, "quote_count": 11}, "conversation_id": "1042343774796636160", "id": "1042343774796636160", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @LaFrancesengage: C\u2019est la rentr\u00e9e \u00e0 la Fondation ! \u00c0 l\u2019ordre du jour, pr\u00e9sentation du projet @outremernetwork au pr\u00e9sident @fhollande \ud83d\ude0a\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-09-03T16:36:04.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1036653710208847872"}], "public_metrics": {"retweet_count": 72, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1036654068838662144", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 97, "end": 113, "username": "outremernetwork", "id": "333478509"}, {"start": 127, "end": 137, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1036654068838662144", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Kofi Annan \u00e9tait un infatigable d\u00e9fenseur de la paix. Il l\u2019a montr\u00e9 tout au long de sa vie au sein de l\u2019ONU. Convaincu de la force du multilat\u00e9ralisme, il a agi pour faire respecter le droit et les institutions internationales. Le monde perd un de ses serviteurs les plus d\u00e9vou\u00e9s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-08-18T13:55:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 667, "reply_count": 154, "like_count": 2757, "quote_count": 22}, "conversation_id": "1030815529005711362", "id": "1030815529005711362", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai appel\u00e9 Ibrahim Boubacar Ke\u00efta pour le f\u00e9liciter pour sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du Mali. Je l\u2019ai encourag\u00e9 \u00e0 rassembler les Maliens dans le cadre de l\u2019accord de paix et \u00e0 assurer \u00e0 tous la s\u00e9curit\u00e9 et le d\u00e9veloppement.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-08-16T18:03:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 329, "reply_count": 375, "like_count": 1753, "quote_count": 110}, "conversation_id": "1030153077159063552", "id": "1030153077159063552", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Pierre Camou aura donn\u00e9 au rugby ce qu\u2019il a de meilleur : de l\u2019humanit\u00e9, des valeurs, et un sens unique du partage. C\u2019\u00e9tait ce que l\u2019on a coutume d\u2019appeler un \u00ab\u00a0homme bien\u00a0\u00bb. Il manquera. Toutes mes condol\u00e9ances \u00e0 ses proches.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-08-15T19:05:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 152, "reply_count": 37, "like_count": 735, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1029806355786420225", "id": "1029806355786420225", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mes pens\u00e9es fraternelles accompagnent aujourd'hui les victimes, leurs proches, et tout le peuple italien. #G\u00eanes #Genova", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-08-14T15:00:57.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 237, "reply_count": 55, "like_count": 1105, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1029382375585800194", "id": "1029382375585800194", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Donald Trump est le chef mondial du populisme. Il ne faut faire aucune concession car il cr\u00e9e du d\u00e9sordre dans le monde, de la division en Europe et affaiblit les d\u00e9mocraties.\nhttps://t.co/0qDFokXKjj", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-07-17T14:56:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 522, "reply_count": 525, "like_count": 1506, "quote_count": 136}, "conversation_id": "1019234361437249536", "id": "1019234361437249536", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Merci aux bleus et \u00e0 Didier Deschamps d\u2019avoir permis \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration d\u2019accomplir un r\u00eave, celui d\u2019une victoire en coupe du monde. Merci de donner aux Fran\u00e7ais l\u2019occasion de partager cette joie immense ! Ce bonheur doit \u00eatre mis au service de l\u2019unit\u00e9 et de la coh\u00e9sion nationale.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-07-15T18:29:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1207, "reply_count": 279, "like_count": 6535, "quote_count": 87}, "conversation_id": "1018563302069284864", "id": "1018563302069284864", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En ce 14 juillet, ma solidarit\u00e9 et mon soutien vont aux victimes de l'attentat de Nice, aux familles qui ont perdu un \u00eatre cher et pour certaines plusieurs, aux bless\u00e9s qui souffrent encore dans leur chair, et \u00e0 tous ceux traumatis\u00e9s \u00e0 jamais par ce drame. https://t.co/LtV7RaOvnY", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-07-14T17:19:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 393, "reply_count": 100, "like_count": 1858, "quote_count": 18}, "conversation_id": "1018183321166204928", "id": "1018183321166204928", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Formidable \u00e9quipe dont la coh\u00e9sion est la force d\u2019\u00e2me. Ses attaquants d\u00e9fendent et ses d\u00e9fenseurs marquent. Son gardien fait le reste. Le s\u00e9lectionneur peut \u00eatre fier. Toute la France sera bleue dimanche \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-07-10T21:06:35.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1224, "reply_count": 229, "like_count": 6621, "quote_count": 105}, "conversation_id": "1016790814834528257", "id": "1016790814834528257", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avec la disparition de Claude Lanzmann, nous perdons aujourd'hui un grand \u00e9crivain et un immense cin\u00e9aste. Son travail sur la Shoah est immortel et restera comme une v\u00e9ritable \u0153uvre d'humanit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-07-05T12:44:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 257, "reply_count": 39, "like_count": 996, "quote_count": 8}, "conversation_id": "1014852523621060609", "id": "1014852523621060609", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "A l\u2019heure o\u00f9 nous faisons face \u00e0 des d\u00e9fis majeurs qui remettent en cause nos valeurs - terrorisme, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, crise migratoire, r\u00e9chauffement climatique - la r\u00e9ponse doit \u00eatre collective et personnelle : l\u2019engagement partout et pour tous ! https://t.co/FZ9L0Bl9eL", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-22T11:14:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 210, "reply_count": 110, "like_count": 543, "quote_count": 33}, "conversation_id": "1010118836434165762", "id": "1010118836434165762", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Face \u00e0 la situation de l\u2019Aquarius, les pays europ\u00e9ens ont montr\u00e9 incoh\u00e9rence et division. C\u2019est l'avenir de l'Europe qui est en question. L'Italie, l'Allemagne et l'Autriche sont en train d'\u00e9laborer de nouvelles r\u00e8gles qui sont incompatibles avec celles de l'Union europ\u00e9enne. https://t.co/5GladPPSV9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-14T10:47:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 141, "reply_count": 90, "like_count": 319, "quote_count": 18}, "conversation_id": "1007213028260171776", "id": "1007213028260171776", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les aides sociales doivent \u00eatre efficaces. Mais il ne faut pas stigmatiser ou laisser penser que la pauvret\u00e9 est volontaire. Personne n'a la pr\u00e9carit\u00e9 comme horizon dans le but de toucher des prestations sociales. https://t.co/JZ5pkq1Oi7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-14T10:44:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 360, "reply_count": 103, "like_count": 887, "quote_count": 30}, "conversation_id": "1007212151449235456", "id": "1007212151449235456", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @Europe1: Coupe du monde, crise diplomatique aigu\u00eb, aides sociales : @fhollande invit\u00e9 exceptionnel d'@Europe1 demain \u00e0 8h15 ! #E1Matin\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-13T17:04:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1006941702031060992"}], "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1006945315147173889", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 11, "username": "Europe1", "id": "34570323"}, {"start": 72, "end": 82, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 105, "end": 113, "username": "Europe1", "id": "34570323"}]}, "id": "1006945315147173889", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @DimPolitique: 1 an apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l'@Elysee, l'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande fait son retour m\u00e9diatique : d\u00e9dicaces,\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-10T08:24:59.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1005118724293132293"}], "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1005727515435036672", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 16, "username": "DimPolitique", "id": "960944538"}, {"start": 44, "end": 51, "username": "Elysee", "id": "16717501"}, {"start": 89, "end": 99, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1005727515435036672", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @LaFrancesengage: @LaFrancesengage est fi\u00e8re de soutenir la @Fondationfemmes dans le lancement de sa nouvelle campagne #TUSERASUNHOMMEMO\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-30T08:26:44.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1001717306542776320"}], "public_metrics": {"retweet_count": 117, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "1001741685880221696", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 21, "end": 37, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 63, "end": 79, "username": "Fondationfemmes", "id": "3270175512"}]}, "id": "1001741685880221696", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Solidarit\u00e9 avec nos amis belges apr\u00e8s la terrible attaque \u00e0 #Li\u00e8ge. Mes pens\u00e9es accompagnent les familles des victimes.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-29T13:05:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 206, "reply_count": 63, "like_count": 816, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1001449371093864449", "id": "1001449371093864449", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons \u00e9galement \u00e9chang\u00e9 sur les grands enjeux de notre monde : la pr\u00e9servation de l\u2019accord sur le nucl\u00e9aire iranien, la d\u00e9nucl\u00e9arisation de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne et les risques de la mont\u00e9e du nationalisme et du protectionnisme.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-25T11:48:09.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "999980292017459201"}], "public_metrics": {"retweet_count": 55, "reply_count": 59, "like_count": 242, "quote_count": 5}, "conversation_id": "999980292017459201", "id": "999980437312364546", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis heureux de retrouver le Pr\u00e9sident Xi Jinping, avec qui j\u2019ai nou\u00e9 une relation forte lors de la pr\u00e9paration de la COP21. Nous avons \u00e9valu\u00e9 les engagements pris \u00e0 Paris, et rappel\u00e9 le caract\u00e8re indispensable de cet accord, malgr\u00e9 la d\u00e9cision des \u00c9tats-Unis d\u2019en sortir. https://t.co/RUQfXRLzin", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-25T11:47:35.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 76, "like_count": 632, "quote_count": 24}, "conversation_id": "999980292017459201", "id": "999980292017459201", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La fonction publique n'est pas une variable d'ajustement. Pourquoi ce serait aux fonctionnaires de payer l'addition de la suppression de l'ISF ? https://t.co/USUUou3ryN", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-22T10:48:30.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 299, "reply_count": 120, "like_count": 662, "quote_count": 44}, "conversation_id": "998878262909599744", "id": "998878262909599744", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "S'il y a aujourd'hui un d\u00e9ficit public inf\u00e9rieur \u00e0 3%, une croissance sup\u00e9rieure \u00e0 2% et des cr\u00e9ations d'emplois, c'est parce que les d\u00e9cisions prises sous mon quinquennat ont \u00e9t\u00e9 les bonnes. C'est faux de dire qu'aucune r\u00e9forme n'a \u00e9t\u00e9 faite depuis 30 ans. https://t.co/NTcqEweCzq", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-22T10:41:23.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 426, "reply_count": 186, "like_count": 1026, "quote_count": 85}, "conversation_id": "998876469144244224", "id": "998876469144244224", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Face au flux migratoire en Italie, nous n'avons pas r\u00e9agi suffisamment vite. L\u2019Europe prend plut\u00f4t de bonnes d\u00e9cisions, mais elle les prend tellement tard qu'au moment o\u00f9 les choix sont faits, les probl\u00e8mes se sont aggrav\u00e9s. https://t.co/G1CF1vOoTH", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-22T10:35:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 83, "reply_count": 33, "like_count": 220, "quote_count": 10}, "conversation_id": "998874867297550336", "id": "998874867297550336", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinfo: Demain matin Fran\u00e7ois Hollande, ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, sera l'invit\u00e9 de @jmaphatie et @Bruce_Toussaint #8h30pol\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-21T18:44:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "998621697522786305"}], "public_metrics": {"retweet_count": 66, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "998635689787961345", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "franceinfo", "id": "38395124"}, {"start": 100, "end": 110, "username": "jmaphatie", "id": "369914677"}, {"start": 114, "end": 130, "username": "Bruce_Toussaint", "id": "356902110"}]}, "id": "998635689787961345", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toutes mes pens\u00e9es accompagnent les parents et les proches des lyc\u00e9ens qui ont perdu la vie aujourd\u2019hui \u00e0 Santa Fe au Texas. Combien de morts faudra-t-il encore pour que @realDonaldTrump comprenne que les armes en vente libre tuent des innocents ?", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-18T17:22:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 4230, "reply_count": 337, "like_count": 8571, "quote_count": 242}, "conversation_id": "997527919294640135", "entities": {"mentions": [{"start": 170, "end": 186, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}, "id": "997527919294640135", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Cette finale perdue par l\u2019@OM_Officiel dans des conditions douloureuses met un terme \u00e0 un magnifique parcours. Le brio d\u2019@AntoGriezmann est de bon augure pour la Coupe du Monde. Je souhaite un rapide r\u00e9tablissement \u00e0 @dimpayet17, la France aura besoin de son talent. #OMAtletico", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-16T20:55:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 536, "reply_count": 156, "like_count": 2447, "quote_count": 103}, "conversation_id": "996856643508998144", "entities": {"mentions": [{"start": 26, "end": 38, "username": "OM_Officiel", "id": "40448264"}, {"start": 121, "end": 135, "username": "AntoGriezmann", "id": "950341134"}, {"start": 217, "end": 228, "username": "dimpayet17", "id": "1560098432"}]}, "id": "996856643508998144", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Isra\u00ebl doit prendre conscience que son int\u00e9r\u00eat est de trouver l\u2019apaisement, \u00e9viter l\u2019escalade r\u00e9pressive et mettre un terme \u00e0 la colonisation. Quant \u00e0 @realDonaldTrump, toutes ses d\u00e9cisions mettent en cause l\u2019\u00e9quilibre mondial. https://t.co/XOrdUU0egd", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-14T15:00:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 498, "reply_count": 233, "like_count": 1062, "quote_count": 113}, "conversation_id": "996042486849130497", "entities": {"mentions": [{"start": 151, "end": 167, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}, "id": "996042486849130497", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est la capacit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 \u00eatre forte et unie qui nous permettra de lutter contre le terrorisme que nous connaissons aujourd\u2019hui. (4/4)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:59:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "995634625077764096"}], "public_metrics": {"retweet_count": 96, "reply_count": 50, "like_count": 293, "quote_count": 5}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634715456688128", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Face aux terribles attentats que nous avons connus, les Fran\u00e7ais ont fait bloc et n\u2019ont pas c\u00e9d\u00e9 face \u00e0 l\u2019horreur. Ils se sont rassembl\u00e9s, au nom de la libert\u00e9. (3/4)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:59:27.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "995634215508234240"}], "public_metrics": {"retweet_count": 80, "reply_count": 22, "like_count": 248, "quote_count": 2}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634625077764096", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous voyons bien ce que les terroristes essayent de faire : nous diviser, et faire douter les Fran\u00e7ais  de notre coh\u00e9sion et de notre unit\u00e9 nationale. (2/4)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:57:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "995634087871303680"}], "public_metrics": {"retweet_count": 59, "reply_count": 24, "like_count": 137, "quote_count": 6}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634215508234240", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut dire aux Fran\u00e7ais que la menace terroriste islamiste ne va pas dispara\u00eetre parce que le groupe Daech a \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9 de Syrie et d\u2019Irak. Le poison est toujours l\u00e0. (1/4) https://t.co/nzT1qKDvAX", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:57:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "995632471029964802"}], "public_metrics": {"retweet_count": 178, "reply_count": 68, "like_count": 403, "quote_count": 10}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634087871303680", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @InterTV5: Fran\u00e7ois Hollande, ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, est notre invit\u00e9 ce dimanche sur Internationales. RDV demain \u00e0 12H10 en\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T09:24:52.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "995241190873358343"}], "public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "995595724124499969", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 12, "username": "InterTV5", "id": "324512739"}]}, "id": "995595724124499969", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En s\u2019attaquant \u00e0 ceux qui f\u00eataient la vie ce soir \u00e0 Paris, l\u2019id\u00e9ologie mortif\u00e8re de Daech a de nouveau attaqu\u00e9 la France. Unis, nous ne devons rien c\u00e9der face \u00e0 la barbarie. Je pense ce soir aux victimes et \u00e0 leurs proches.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-12T22:31:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 631, "reply_count": 164, "like_count": 2270, "quote_count": 54}, "conversation_id": "995431245474648065", "id": "995431245474648065", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je me suis exprim\u00e9 sur @BFMTV \u00e0 la suite des propos ind\u00e9cents et indignes de @realDonaldTrump au sujet des attentats du 13 novembre. https://t.co/zps9EKmP9u", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-06T16:27:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 467, "reply_count": 300, "like_count": 1387, "quote_count": 74}, "conversation_id": "993165423142195201", "entities": {"mentions": [{"start": 23, "end": 29, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}, {"start": 77, "end": 93, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}, "id": "993165423142195201", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les propos honteux et les simagr\u00e9es obsc\u00e8nes de Donald Trump en disent long sur ce qu\u2019il pense de la France et de ses valeurs. L\u2019amiti\u00e9 entre nos deux peuples ne sera pas entach\u00e9e par l\u2019irrespect et l\u2019outrance. Toutes mes pens\u00e9es vont aux victimes du 13 novembre.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-05T12:51:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 3006, "reply_count": 721, "like_count": 8039, "quote_count": 282}, "conversation_id": "992748567642169344", "id": "992748567642169344", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @BFMTV: Fran\u00e7ois Hollande ce jeudi sur BFMTV : son interview \u00e0 19h et un document in\u00e9dit \u00e0 22h40 https://t.co/Z9xn5sCf5N", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-03T12:58:22.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "991200261644439553"}], "public_metrics": {"retweet_count": 59, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "992025574641225730", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 9, "username": "BFMTV", "id": "133663801"}]}, "id": "992025574641225730", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "ll y a 23 ans, le 1er mai 1995, Brahim Bouarram est jet\u00e9 dans le Seine par des militants sortis des rangs de la manifestation du Front national. Ce jeune Marocain, p\u00e8re de 2 enfants, meurt noy\u00e9. Le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme sont hier comme aujourd\u2019hui des poisons pour la soci\u00e9t\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-01T14:38:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1966, "reply_count": 221, "like_count": 3949, "quote_count": 79}, "conversation_id": "991325909193027590", "id": "991325909193027590", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il y a 25 ans, Pierre B\u00e9r\u00e9govoy disparaissait dans des conditions tragiques. Toute sa vie il avait combattu pour plus de justice sociale. Au gouvernement, il avait contribu\u00e9 \u00e0 vaincre l\u2019inflation qui rongeait alors notre pays. Son h\u00e9ritage d\u2019homme d\u2019\u00c9tat nous accompagne. https://t.co/c5dEprGppV", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-01T09:59:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 491, "reply_count": 110, "like_count": 1634, "quote_count": 28}, "conversation_id": "991255821492289537", "id": "991255821492289537", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je serai tout \u00e0 l'heure sur le plateau de @Qofficiel pour revenir sur mon quinquennat et pour tirer les le\u00e7ons du pouvoir https://t.co/nbyUHXVeV9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-25T16:28:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 182, "reply_count": 255, "like_count": 1245, "quote_count": 49}, "conversation_id": "989179412091473920", "entities": {"mentions": [{"start": 42, "end": 52, "username": "Qofficiel", "id": "743432061088899073"}]}, "id": "989179412091473920", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @BuzzFeedNewsFR: \ud83c\udf08\u2665\ufe0f\u2728\u00abOn ne peut rien faire contre l'amour\u00bb\u2665\ufe0f\u2728\ud83c\udf08\n\nFran\u00e7ois Hollande r\u00e9agit \u00e0 5 gifs sur le mariage pour tous #5ansMariage\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-23T17:02:55.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "988450460561563648"}], "public_metrics": {"retweet_count": 238, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "988463237913104384", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "BuzzFeedNewsFR", "id": "821760599084376065"}]}, "id": "988463237913104384", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Fiert\u00e9 #5ansMariagePourTous https://t.co/i0PbUlVB7c", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-23T06:43:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 272, "reply_count": 70, "like_count": 862, "quote_count": 26}, "conversation_id": "988307454701260800", "id": "988307454701260800", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Apr\u00e8s la Corr\u00e8ze, l\u2019Indre, les Yvelines, la Marne et l\u2019Is\u00e8re, merci aux habitants de l\u2019Ille-et-Vilaine pour leur accueil si chaleureux ! \nhttps://t.co/mwP9auxQ1i", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-21T08:39:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 113, "reply_count": 71, "like_count": 406, "quote_count": 16}, "conversation_id": "987611785875415041", "id": "987611785875415041", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceculture: Fran\u00e7ois Hollande : l\u2019exercice du pouvoir\n@fhollande invit\u00e9 de @guillaumeerner dans @Lesmatinsfcult mercredi 18 avril d\u00e8\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-17T17:24:22.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "986268130040254464"}], "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "986294308952268800", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "franceculture", "id": "36383320"}, {"start": 61, "end": 71, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 82, "end": 97, "username": "guillaumeerner", "id": "456607779"}, {"start": 103, "end": 118, "username": "Lesmatinsfcult", "id": "783036109"}]}, "id": "986294308952268800", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u26a1\ufe0f Pr\u00e9sentation de mon livre \"Les le\u00e7ons du pouvoir\" \u00e0 @cavousf5 #C\u00e0Vous\n\nhttps://t.co/epbbh4LLJW", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-12T18:53:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 95, "like_count": 381, "quote_count": 16}, "conversation_id": "984504727412117505", "entities": {"mentions": [{"start": 55, "end": 64, "username": "cavousf5", "id": "122966834"}]}, "id": "984504727412117505", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je serai ce soir avec toute l'\u00e9quipe de #C\u00e0Vous pour parler de mon livre \"Les le\u00e7ons du pouvoir\" ! Rendez-vous \u00e0 19h ! https://t.co/a8nVIshUyI", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-12T15:47:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "984430587938246656"}], "public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 67, "like_count": 260, "quote_count": 11}, "conversation_id": "984458002798469121", "id": "984458002798469121", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u26a1\ufe0fJ'\u00e9tais ce matin l'invit\u00e9 de @LeaSalame et @ndemorand sur @FranceInter #le79Inter\nhttps://t.co/GqX6TGsO7Z", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-12T08:44:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 87, "reply_count": 60, "like_count": 278, "quote_count": 8}, "conversation_id": "984351486539902976", "entities": {"mentions": [{"start": 31, "end": 41, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}, {"start": 45, "end": 55, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 60, "end": 72, "username": "franceinter", "id": "34867057"}]}, "id": "984351486539902976", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinter: C'est parti pour le grand entretien exceptionnel de @fhollande avec @ndemorand et @LeaSalame #le79inter https://t.co/al6vs\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-12T06:19:50.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "984314855384600576"}], "public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "984315135312433152", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 69, "end": 79, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 85, "end": 95, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 99, "end": 109, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}]}, "id": "984315135312433152", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinter: Demain d\u00e8s 8h15 : #le79Inter matinale grand format avec @fhollande :\n\n\u2022 jusqu\u2019\u00e0 9h il r\u00e9pondra aux questions de @ndemorand\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-11T18:22:52.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "984121028208193536"}], "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "984134705233715201", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 15, "username": "franceinter", "id": "34867057"}, {"start": 73, "end": 83, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 129, "end": 139, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}]}, "id": "984134705233715201", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 l'occasion de la sortie demain de mon livre \u00ab Les Le\u00e7ons du pouvoir \u00bb aux \u00c9ditions Stock, j'\u00e9tais ce soir l'invit\u00e9 d'@aslapix.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/fYPK6NHFpF https://t.co/hu8xVEyImT", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-10T20:16:26.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 129, "reply_count": 180, "like_count": 509, "quote_count": 26}, "conversation_id": "983800897674334208", "entities": {"mentions": [{"start": 119, "end": 127, "username": "AsLapix", "id": "1508892918576480257"}]}, "id": "983800897674334208", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @France2tv: \ud83d\udd34 Premi\u00e8re interview de @fhollande depuis la fin de son mandat. \n\nL'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sera ce soir l'invit\u00e9\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-10T16:25:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "983736615075008512"}], "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "983742798485708800", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "France2tv", "id": "31444568"}, {"start": 39, "end": 49, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "983742798485708800", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @lobs: ENTRETIEN EXCLUSIF - Fran\u00e7ois Hollande se confie \u00e0 \"l'Obs\" avant la sortie de son livre https://t.co/WdRrF3L6oH https://t.co/IQhh\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-10T13:18:15.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "983668451989434368"}], "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "983695655515324416", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 8, "username": "lobs", "id": "21313364"}]}, "id": "983695655515324416", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avec ce livre je veux vous confier ce que j\u2019ai ressenti en agissant pour la France pendant cinq ans, et vous dire ce qu\u2019est la r\u00e9alit\u00e9 du pouvoir. Rendez-vous mercredi prochain ! https://t.co/9nl4k54qRg", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-06T09:09:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "982180351660310535"}], "public_metrics": {"retweet_count": 542, "reply_count": 329, "like_count": 1321, "quote_count": 131}, "conversation_id": "982183539738214400", "id": "982183539738214400", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je pense en cet instant \u00e0 la famille et aux proches de Mireille Knoll et j\u2019apporte mon soutien \u00e0 la #Marcheblanche en sa m\u00e9moire. Nul ne peut accepter en France que des personnes soient assassin\u00e9es parce qu\u2019elles sont juives. C\u2019est un d\u00e9shonneur qui nous concerne tous.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-03-28T16:10:04.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 403, "reply_count": 114, "like_count": 1391, "quote_count": 22}, "conversation_id": "979027852040470533", "id": "979027852040470533", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le lieutenant-colonel Arnaud Beltrame a donn\u00e9 sa vie pour sauver celle des autres. Ce h\u00e9ros incarne la grandeur, le courage et l\u2019honneur de la France, tout ce que visent les terroristes mais qu\u2019ils n\u2019atteindront jamais. Mes pens\u00e9es vont \u00e0 sa famille et \u00e0 ses proches. https://t.co/ml7gLzmEzt", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-03-24T11:06:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 545, "reply_count": 126, "like_count": 1914, "quote_count": 26}, "conversation_id": "977501995367006208", "id": "977501995367006208", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019adresse ma solidarit\u00e9 aux familles des victimes de cet acte terroriste qui endeuille \u00e0 nouveau la France. Je salue le courage des forces de l\u2019ordre. Cette attaque confirme le niveau \u00e9lev\u00e9 de la menace de Daesh et appelle \u00e0 la vigilance et la coh\u00e9sion de toute la Nation.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-03-23T15:08:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 492, "reply_count": 193, "like_count": 1480, "quote_count": 68}, "conversation_id": "977200488620937216", "id": "977200488620937216", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Halte au massacre en Syrie ! Les avions qui bombardent les civils dans la Ghouta, comme ceux qui agissent sur Afrin ne doivent plus survoler ces zones ! https://t.co/knRMinG2kg", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-03-12T10:26:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "973097001566040064"}], "public_metrics": {"retweet_count": 761, "reply_count": 365, "like_count": 1427, "quote_count": 80}, "conversation_id": "973143193624764416", "id": "973143193624764416", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "France Gall \u00e9tait une chanteuse lumineuse, qui a su donner sa voix aux plus grands auteurs. Elle a fait de ses chansons des succ\u00e8s qui sont entr\u00e9s dans notre patrimoine musical. https://t.co/4IkFgFjkVs", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-01-07T11:44:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 323, "reply_count": 121, "like_count": 1628, "quote_count": 19}, "conversation_id": "949970035719704576", "id": "949970035719704576", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il y a trois ans, des terroristes d\u00e9cimaient la r\u00e9daction de Charlie, assassinaient des policiers, et les clients d\u2019un Hyper Cacher. Nous ne devons rien oublier de ces terribles journ\u00e9es. https://t.co/0qk66HDhBj", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-01-07T11:09:03.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 406, "reply_count": 98, "like_count": 1434, "quote_count": 19}, "conversation_id": "949961069421907968", "id": "949961069421907968", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'adresse \u00e0 tous mes meilleurs v\u0153ux pour cette nouvelle ann\u00e9e.  https://t.co/KZ4sT0Yy9h", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-31T16:20:36.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 365, "reply_count": 328, "like_count": 2148, "quote_count": 58}, "conversation_id": "947502759284224000", "id": "947502759284224000", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Jacques Ch\u00e9r\u00e8que a servi son pays en d\u00e9fendant des id\u00e9es comme syndicaliste, \u00e9lu r\u00e9gional et ministre. Dans toutes ses fonctions, il n'a jamais cess\u00e9 d'\u00eatre un militant, comme son fils Fran\u00e7ois. Condol\u00e9ances \u00e0 toute sa famille.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-24T16:05:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 207, "reply_count": 62, "like_count": 694, "quote_count": 9}, "conversation_id": "944962210777968645", "id": "944962210777968645", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La composition du nouveau gouvernement autrichien avec l\u2019extr\u00eame droite dans des minist\u00e8res r\u00e9galiens est contraire aux valeurs que l\u2019Europe porte.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-18T09:57:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 702, "reply_count": 588, "like_count": 1903, "quote_count": 217}, "conversation_id": "942695384861872128", "id": "942695384861872128", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Elles ont mis ce c\u0153ur immense qui s\u2019\u00e9tait bris\u00e9 \u00e0 Rio dans la fantastique finale mondiale de ce soir. Nos bleues m\u00e9ritent tout notre respect et notre admiration. Bravo et merci ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 #FRANOR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-17T18:41:57.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 328, "reply_count": 49, "like_count": 1893, "quote_count": 8}, "conversation_id": "942464904031809536", "id": "942464904031809536", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @MJEREMIASZ: Honor\u00e9 d\u2019avoir remis hier soir deux troph\u00e9es \u00e0 des laur\u00e9ats innovants socialement @MyHumanKit @camisports \u00e0 la soir\u00e9e de la\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-16T09:15:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "941931087428771840"}], "public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "941959942852038656", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "MJEREMIASZ", "id": "1123852932"}, {"start": 98, "end": 109, "username": "MyHumanKit", "id": "3596776336"}, {"start": 110, "end": 121, "username": "camisports", "id": "1620943610"}]}, "id": "941959942852038656", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce soir \u00e0 la @joinstationf, nous avons annonc\u00e9 les 12 laur\u00e9ats qui seront accompagn\u00e9s par @LaFrancesengage en 2018, pour 3 ans. #FFE2017 https://t.co/aal3aa1R6Z", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-15T20:03:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 30, "like_count": 314, "quote_count": 8}, "conversation_id": "941760550962450432", "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 26, "username": "joinstationf", "id": "739862016114954240"}, {"start": 90, "end": 106, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "941760550962450432", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @LaFrancesengage: Arriv\u00e9e de @fhollande \u00e0 la 1\u00e8re Nuit des Laur\u00e9ats de la #Fondation @LaFrancesengage #ESS #InnovationSociale https://t.\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-15T19:09:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "941733392588115968"}], "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "941747092271353859", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 32, "end": 42, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 88, "end": 104, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "941747092271353859", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'\u00e9tais hier soir l'invit\u00e9 de @FogielMarcO sur @RTL, retrouvez mon interview. https://t.co/wwrVcmBMkS", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-15T14:50:25.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 80, "reply_count": 61, "like_count": 260, "quote_count": 14}, "conversation_id": "941681859729281025", "entities": {"mentions": [{"start": 30, "end": 42, "username": "FogielMarcO", "id": "81868380"}, {"start": 47, "end": 51, "username": "rtl", "id": "6762702"}]}, "id": "941681859729281025", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Johnny est parti dans la nuit. Nous aurions tellement aim\u00e9 le retenir. Chacun se sent un peu seul aujourd\u2019hui. Il avait r\u00e9ussi \u00e0 se faire aimer de toutes les g\u00e9n\u00e9rations, jusqu\u2019\u00e0 devenir un \u00e9l\u00e9ment de notre patrimoine musical national.\nIl n\u2019est plus mais sa voix est toujours l\u00e0.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-06T07:33:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1394, "reply_count": 221, "like_count": 5790, "quote_count": 62}, "conversation_id": "938310289703006209", "id": "938310289703006209", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Jean d\u2019Ormesson \u00e9tait d\u2019abord un grand \u00e9crivain. Il feignait d\u2019en douter pour mieux relever le d\u00e9fi qu\u2019il s\u2019\u00e9tait lanc\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame, en d\u00e9couvrant les auteurs les plus illustres, ceux de la Pl\u00e9iade o\u00f9 il fut fier d\u2019\u00eatre accueilli. https://t.co/NvHlRPEzVe", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-05T09:57:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 188, "reply_count": 46, "like_count": 769, "quote_count": 19}, "conversation_id": "937984224623235072", "id": "937984224623235072", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Heureux de retrouver @BarackObama, nous avons \u00e9chang\u00e9 sur les grands enjeux de la plan\u00e8te et en particulier au sujet du climat. Nous avons confiance dans la mise en \u0153uvre de l\u2019accord de Paris. \nNous envisageons un partenariat entre nos deux Fondations, engag\u00e9es pour la jeunesse. https://t.co/iUzdIgioOF", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-02T16:45:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1302, "reply_count": 343, "like_count": 5580, "quote_count": 186}, "conversation_id": "936999765157351424", "entities": {"mentions": [{"start": 21, "end": 33, "username": "BarackObama", "id": "813286"}]}, "id": "936999765157351424", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Merci @alainjuppe pour cet accueil r\u00e9publicain dans cette magnifique ville de Bordeaux. https://t.co/LBPTUjmjAJ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-01T19:25:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "936666746781601792"}], "public_metrics": {"retweet_count": 192, "reply_count": 50, "like_count": 850, "quote_count": 22}, "conversation_id": "936677662625591297", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 17, "username": "alainjuppe", "id": "258345629"}]}, "id": "936677662625591297", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Merci aux \u00e9tudiants de @ScPoBx pour cet \u00e9change de grande qualit\u00e9 #TDLP https://t.co/lEau7LgTUU", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-01T17:49:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 102, "reply_count": 14, "like_count": 286, "quote_count": 10}, "conversation_id": "936653453551636480", "entities": {"mentions": [{"start": 23, "end": 30, "username": "ScPoBx", "id": "2841968733"}]}, "id": "936653453551636480", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019\u00e9tais ce matin \u00e0 Molenbeek pour l\u2019exposition de @CartooningPeace, laur\u00e9ate de @LaFrancesengage, avec @CharlesMichel, @plantu, @geluckofficiel et @pierrekroll. Merci aux jeunes habitants de ce quartier pour ce temps d\u2019\u00e9change de qualit\u00e9. https://t.co/cKvtz3eVXI", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-20T16:11:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 54, "like_count": 430, "quote_count": 12}, "conversation_id": "932642627006189568", "entities": {"mentions": [{"start": 50, "end": 66, "username": "CartooningPeace", "id": "50550745"}, {"start": 80, "end": 96, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 103, "end": 117, "username": "CharlesMichel", "id": "98639150"}, {"start": 119, "end": 126, "username": "plantu", "id": "2450266270"}, {"start": 128, "end": 143, "username": "GeluckOfficiel", "id": "396758238"}, {"start": 147, "end": 159, "username": "pierrekroll", "id": "247649567"}]}, "id": "932642627006189568", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il y a deux ans, l\u2019horreur frappait notre pays. 130 morts et plus de 300 bless\u00e9s, toutes victimes d\u2019une id\u00e9ologie de mort. Nous ne devons jamais oublier. Nous ne devons jamais baisser la garde. Nous devons rester unis. #13Novembre https://t.co/1FI0NcDpL2", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-13T13:02:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1179, "reply_count": 167, "like_count": 3091, "quote_count": 38}, "conversation_id": "930058243312881665", "id": "930058243312881665", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avec Jack Ralite s'\u00e9teint une grande voix qui portait loin et qui emportait bien au-del\u00e0 de sa famille politique. Homme d'unit\u00e9 et de rassemblement, il avait fait de la culture un projet pour la France. Il m\u00e9rite tout notre respect.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-12T18:17:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 277, "reply_count": 35, "like_count": 803, "quote_count": 7}, "conversation_id": "929775080716029952", "id": "929775080716029952", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai rencontr\u00e9 \u00ab\u00a0Les casques blancs syriens\u00a0\u00bb pour faire un point sur l\u2019\u00e9volution de la situation en Syrie depuis notre derni\u00e8re rencontre. https://t.co/SQ2CKOOK4T", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T16:40:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 228, "reply_count": 150, "like_count": 737, "quote_count": 55}, "conversation_id": "927938790848593920", "id": "927938790848593920", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qui m\u2019anime aujourd\u2019hui\u00a0: cr\u00e9er de l\u2019utilit\u00e9 sociale en acc\u00e9l\u00e9rant l\u2019innovation, et ainsi donner du sens au progr\u00e8s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:13:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885427025088516"}], "public_metrics": {"retweet_count": 55, "reply_count": 44, "like_count": 186, "quote_count": 17}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927886723807371265", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le num\u00e9rique a donn\u00e9 aux entrepreneurs d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral une dimension jusque-l\u00e0 inconnue \u00e0 leur projets de solidarit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:08:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885327804575744"}], "public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 12, "like_count": 116, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885427025088516", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La transition \u00e9cologique a suscit\u00e9 des initiatives dans l\u2019\u00e9conomie circulaire, des \u00e9nergies renouvelables et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:07:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885259361935360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 9, "like_count": 79, "quote_count": 3}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885327804575744", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les structures de financement d\u2019inspiration coop\u00e9rative et mutualiste ont pu servir de cadre au Crowdfunding.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:07:39.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885190587961344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 2, "like_count": 53, "quote_count": 0}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885259361935360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les entreprises d\u2019insertion ont pu offrir \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es du march\u00e9 du travail des activit\u00e9s utiles et formatrices.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:07:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927884757136011265"}], "public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 3, "like_count": 52, "quote_count": 0}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885190587961344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux insister aujourd\u2019hui sur l\u2019enjeu repr\u00e9sent\u00e9 par le num\u00e9rique dans le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:05:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927884576957063168"}], "public_metrics": {"retweet_count": 29, "reply_count": 6, "like_count": 74, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927884757136011265", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le d\u00e9fi pour les Etats c\u2019est donc d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la diffusion des innovations et d\u2019en maitriser les cons\u00e9quences sur nos soci\u00e9t\u00e9s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:04:57.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883847278186498"}], "public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 4, "like_count": 55, "quote_count": 1}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927884576957063168", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Votre r\u00f4le, et m\u00eame votre int\u00e9r\u00eat, est que la r\u00e9volution num\u00e9rique ne laisse personne de c\u00f4t\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:02:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883772594450432"}], "public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 7, "like_count": 60, "quote_count": 2}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883847278186498", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre objectif doit \u00eatre d\u2019\u00e9viter que la fracture num\u00e9rique ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en fracture sociale.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:01:45.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883688364228608"}], "public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 8, "like_count": 64, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883772594450432", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le champ d\u2019application des technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019intelligence artificielle est de plus en plus vaste.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:01:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883466959740928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 8, "like_count": 51, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883688364228608", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En 2017, les start-up fran\u00e7aises ont lev\u00e9 pr\u00e8s de 4 milliard d\u2019euros.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:00:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883362093666304"}], "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 6, "like_count": 64, "quote_count": 2}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883466959740928", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Jamais autant de start-up n\u2019ont vu le jour dans notre pays : 1500 sont cr\u00e9\u00e9es chaque ann\u00e9e.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:00:07.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883272633356289"}], "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 7, "like_count": 65, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883362093666304", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis fier que la France et l\u2019industrie fran\u00e7aise y soient fortement repr\u00e9sent\u00e9s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T12:59:46.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883194589958144"}], "public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 6, "like_count": 73, "quote_count": 4}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883272633356289", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd\u2019hui, j\u2019ai pu rencontrer parmi les plus grands entrepreneurs de la plan\u00e8te.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T12:59:27.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927882987215183872"}], "public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 7, "like_count": 63, "quote_count": 3}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883194589958144", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis tr\u00e8s heureux de participer \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2017 du #WebSummit.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T12:58:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 37, "like_count": 289, "quote_count": 7}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927882987215183872", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @helloasso: \u00ab\u00a0Mieux accompagner les associations dans leur prise en main du num\u00e9rique, c\u2019est primordial\u00a0pour l\u2019engagement citoyen \u00bb conv\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T11:03:15.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "927849484972945409"}], "public_metrics": {"retweet_count": 42, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "927853952556814336", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "helloasso", "id": "42663490"}]}, "id": "927853952556814336", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "D\u00e9but de l\u2019\u00e9change au sujet du mouvement #SocialGood. https://t.co/hzd38yMYjR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T11:02:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 13, "like_count": 131, "quote_count": 3}, "conversation_id": "927853812462833664", "id": "927853812462833664", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Visite de l\u2019espace #FrenchTech au #WebSummit. https://t.co/1RCMfG5uiJ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T09:56:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 72, "reply_count": 24, "like_count": 221, "quote_count": 12}, "conversation_id": "927837184505401344", "id": "927837184505401344", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @Xavier_Bettel: Content de revoir @fhollande pour une promenade nocturne \u00e0 #Lisbonne et discuter des projets d'avenir #websummit2017 htt\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-06T21:08:58.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "927643914433191937"}], "public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "927643996033355777", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 17, "username": "Xavier_Bettel", "id": "173929268"}, {"start": 37, "end": 47, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "927643996033355777", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Visite nocturne de Lisbonne avec @Xavier_Bettel https://t.co/FZ7gzUWxOV", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-06T19:34:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 96, "reply_count": 40, "like_count": 442, "quote_count": 19}, "conversation_id": "927620178384490496", "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 47, "username": "Xavier_Bettel", "id": "173929268"}]}, "id": "927620178384490496", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "D\u00e9jeuner avec @antoniocostapm \u00e0 Lisbonne, avant mon intervention demain au @WebSummit \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 https://t.co/KZTkNqjwem", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-06T13:28:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 146, "reply_count": 56, "like_count": 499, "quote_count": 31}, "conversation_id": "927528041550671872", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 29, "username": "antoniocostapm", "id": "718009445863788544"}, {"start": 75, "end": 85, "username": "WebSummit", "id": "74991835"}]}, "id": "927528041550671872", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En Cor\u00e9e du Sud avec Ban Ki-moon et le Premier ministre Lee Nak-yeon pour le World Knowledge Forum. https://t.co/bynAHKzmv8", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-10-16T22:54:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 131, "reply_count": 144, "like_count": 552, "quote_count": 25}, "conversation_id": "920060516034367489", "id": "920060516034367489", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'adresse toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 @AAzoulay qui va promouvoir la culture et l'\u00e9ducation dans le monde. https://t.co/waOz5S6t3Q", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-10-13T17:43:36.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 272, "reply_count": 87, "like_count": 911, "quote_count": 16}, "conversation_id": "918895006638854146", "entities": {"mentions": [{"start": 37, "end": 46, "username": "AAzoulay", "id": "4899304912"}]}, "id": "918895006638854146", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "#LaFrancesengage https://t.co/W7FqbNxJpv", "reply_settings": "everyone", "lang": "und", "created_at": "2017-10-13T15:07:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "918843296172081152"}], "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 34, "like_count": 220, "quote_count": 5}, "conversation_id": "918855801065885697", "id": "918855801065885697", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De la France \u00e0 l\u2019espace, voici le drapeau \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 et l\u2019Accord de Paris que @Thom_astro avait emport\u00e9s avec lui dans l\u2019ISS. https://t.co/WLcYJDuCWd", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-10-05T16:04:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 287, "reply_count": 89, "like_count": 1665, "quote_count": 20}, "conversation_id": "915970874926407682", "entities": {"mentions": [{"start": 70, "end": 81, "username": "Thom_astro", "id": "437520768"}]}, "id": "915970874926407682", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toutes mes pens\u00e9es et ma solidarit\u00e9 pour les deux victimes de l'attaque \u00e0 Marseille. Notre vigilance doit rester maximale.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-10-01T15:12:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 406, "reply_count": 128, "like_count": 1676, "quote_count": 37}, "conversation_id": "914508423382884352", "id": "914508423382884352", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Terrible drame \u00e0 Mexico, 32 ans apr\u00e8s le s\u00e9isme meurtrier de 1985. J'exprime toute ma solidarit\u00e9 au peuple mexicain. \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-20T06:46:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 610, "reply_count": 87, "like_count": 2171, "quote_count": 19}, "conversation_id": "910394809034174464", "id": "910394809034174464", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avec la disparition de Fred Moore, la France perd une personnalit\u00e9 dont le d\u00e9vouement \u00e0 son pays \u00e9tait ind\u00e9fectible. https://t.co/vPNHMNGhOY", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-18T10:26:35.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 59, "reply_count": 38, "like_count": 262, "quote_count": 3}, "conversation_id": "909725330818179072", "id": "909725330818179072", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je me r\u00e9jouis du retour de Loup Bureau parmi les siens, apr\u00e8s une interminable attente. \u27a1\ufe0f https://t.co/15Vg778LYg", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-17T08:51:21.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 196, "reply_count": 71, "like_count": 748, "quote_count": 8}, "conversation_id": "909338976938536960", "id": "909338976938536960", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ressens de la fiert\u00e9 et une certaine impatience. #Paris2024 est une chance pour plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 &gt;&gt; https://t.co/chQwQw0Mi0", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-13T18:35:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 435, "reply_count": 137, "like_count": 1398, "quote_count": 54}, "conversation_id": "908036337726566400", "id": "908036337726566400", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avec la disparition de Pierre Berg\u00e9, je perds un ami. &gt;&gt;&gt; https://t.co/pVBVeF8IgS", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-08T10:02:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 207, "reply_count": 103, "like_count": 725, "quote_count": 9}, "conversation_id": "906095312816795648", "id": "906095312816795648", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'exprime ma solidarit\u00e9 et j'adresse mes pens\u00e9es \u00e0 toutes les personnes touch\u00e9es par l'ouragan #Irma", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-07T16:02:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 291, "reply_count": 74, "like_count": 1114, "quote_count": 20}, "conversation_id": "905823523188420609", "id": "905823523188420609", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @franceinfo: Fran\u00e7ois Hollande prend la t\u00eate de La France s'engage et ne va \"pas utiliser une fondation \u00e0 des fins politiques\" https://t\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-05T18:19:46.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "905128457021124609"}], "public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "905133367653490690", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 14, "username": "franceinfo", "id": "38395124"}]}, "id": "905133367653490690", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je viens de prendre la pr\u00e9sidence de @LaFrancesengage. La coh\u00e9sion sociale et nationale ont \u00e9t\u00e9, et seront, toujours au coeur de mon action.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-05T17:30:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 694, "reply_count": 569, "like_count": 2475, "quote_count": 157}, "conversation_id": "905120961019686912", "entities": {"mentions": [{"start": 37, "end": 53, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "905120961019686912", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toute ma solidarit\u00e9 aux victimes de l'attentat de Barcelone. &gt;&gt;&gt; https://t.co/kJEstE5Bjy", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-08-17T19:04:21.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 734, "reply_count": 151, "like_count": 2894, "quote_count": 26}, "conversation_id": "898259218972540928", "id": "898259218972540928", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nicole Bricq \u00e9tait une passionn\u00e9e. https://t.co/uYRFYYrpNk", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-08-06T17:11:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 307, "reply_count": 80, "like_count": 974, "quote_count": 19}, "conversation_id": "894244453485096960", "id": "894244453485096960", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Max Gallo aimait la France et donc son Histoire. En toutes choses il mettait de la dignit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-07-19T18:56:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 413, "reply_count": 145, "like_count": 1576, "quote_count": 29}, "conversation_id": "887748001514520576", "id": "887748001514520576", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Simone Veil a incarn\u00e9 la dignit\u00e9, le courage et la droiture.  La France perd une de ses grandes consciences. &gt;&gt;&gt; https://t.co/gB7igtHkHP", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-06-30T09:21:18.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1307, "reply_count": 182, "like_count": 3560, "quote_count": 54}, "conversation_id": "880717871688634368", "id": "880717871688634368", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le peuple britannique est attaqu\u00e9, il saura montrer sa d\u00e9termination sans faille. Les Fran\u00e7ais sont \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, nous sommes tous concern\u00e9s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-06-04T07:03:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 952, "reply_count": 265, "like_count": 3497, "quote_count": 46}, "conversation_id": "871261175408971776", "id": "871261175408971776", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Bon retour sur Terre @Thom_astro, les Fran\u00e7ais sont fiers de vous avoir accompagn\u00e9 tous ces mois autour de notre si belle et fragile plan\u00e8te", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-06-02T16:20:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 555, "reply_count": 94, "like_count": 2613, "quote_count": 30}, "conversation_id": "870676519928160257", "entities": {"mentions": [{"start": 21, "end": 32, "username": "Thom_astro", "id": "437520768"}]}, "id": "870676519928160257", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'#AccorddeParis s'inscrit dans le temps long, celui des g\u00e9n\u00e9rations futures. @realDonaldTrump a renonc\u00e9 \u00e0 l'avenir, pas les \u00c9tats-Unis !", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-06-01T21:46:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1704, "reply_count": 126, "like_count": 3824, "quote_count": 71}, "conversation_id": "870396085973512192", "entities": {"mentions": [{"start": 78, "end": 94, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}, "id": "870396085973512192", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Tout mon soutien aux victimes de cet effroyable attentat et au peuple britannique.Ces l\u00e2ches ont vis\u00e9 la jeunesse, symbole de notre libert\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-23T07:30:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2812, "reply_count": 194, "like_count": 7229, "quote_count": 67}, "conversation_id": "866919308135456768", "id": "866919308135456768", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Merci \u00e0 tous pour vos nombreux messages de soutien, ils me vont droit au coeur, ainsi qu'aux miens.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-19T11:37:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 984, "reply_count": 510, "like_count": 5908, "quote_count": 65}, "conversation_id": "865531893906677764", "id": "865531893906677764", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Merci ! \u2764\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udf39 https://t.co/4jJGQg0Q3q", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-15T06:18:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2047, "reply_count": 445, "like_count": 7562, "quote_count": 185}, "conversation_id": "864002070206173184", "id": "864002070206173184", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C'est ce que vous ferez et je vous accompagnerai toujours", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:57:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694684635508736"}], "public_metrics": {"retweet_count": 349, "reply_count": 142, "like_count": 1243, "quote_count": 68}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694830144303104", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Une nouvelle page s'ouvre avec un nouveau pr\u00e9sident et vous devez \u00eatre dans un esprit de r\u00e9ussite, de r\u00e9ussite de notre pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:57:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694520348758016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 606, "reply_count": 91, "like_count": 1509, "quote_count": 29}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694684635508736", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Chers amis, je suis venu vous dire ces mots simples que sont la fiert\u00e9, la reconnaissance et la bienveillance", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:56:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694203045519361"}], "public_metrics": {"retweet_count": 258, "reply_count": 37, "like_count": 854, "quote_count": 18}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694520348758016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je n'ai cess\u00e9 durant 5 ans de donner la priorit\u00e9 \u00e0 la jeunesse et c'est vers elle qu'il faut toujours se tourner", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:55:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694007884533760"}], "public_metrics": {"retweet_count": 303, "reply_count": 71, "like_count": 867, "quote_count": 81}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694203045519361", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je vous appelle \u00e0 inventer l'avenir que vous devez pr\u00e9senter \u00e0 notre peuple. Le pays a besoin de vous et aura toujours besoin de vous", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:54:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863693482191355904"}], "public_metrics": {"retweet_count": 256, "reply_count": 25, "like_count": 603, "quote_count": 7}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694007884533760", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il est tellement plus simple de regarder, de contester, de d\u00e9plorer, sans jamais mettre les mains dans le moteur qui fait avancer le pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:52:27.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863693141580414976"}], "public_metrics": {"retweet_count": 847, "reply_count": 84, "like_count": 1265, "quote_count": 80}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863693482191355904", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Quand un de nos compatriotes commence \u00e0 douter de ce qu'est la d\u00e9mocratie, nous devons aller le chercher, le convaincre", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:51:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692890307870720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 39, "like_count": 552, "quote_count": 34}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863693141580414976", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il n'y a pas pire menace que celle qui verrait notre pays douter de la d\u00e9mocratie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:50:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692819508076545"}], "public_metrics": {"retweet_count": 247, "reply_count": 33, "like_count": 590, "quote_count": 26}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692890307870720", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La politique, c'est d'\u00eatre utile \u00e0 ceux que l'on sait \u00eatre en difficult\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:49:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692533410406400"}], "public_metrics": {"retweet_count": 291, "reply_count": 29, "like_count": 622, "quote_count": 41}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692819508076545", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne doute pas que ce que des g\u00e9n\u00e9rations ont fait, r\u00e9pondant au nom de socialisme, durera et perdurera", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:48:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692091972608001"}], "public_metrics": {"retweet_count": 192, "reply_count": 19, "like_count": 481, "quote_count": 14}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692533410406400", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mais l'Histoire retiendra que c'est nous qui avons fait le mariage pour tous", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:46:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691927337574400"}], "public_metrics": {"retweet_count": 1836, "reply_count": 160, "like_count": 2808, "quote_count": 320}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692091972608001", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne vais pas vous accabler de tout ce que nous avons fait, cela prendrait trop de temps, cela prendrait 5 ans", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:46:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691680536338434"}], "public_metrics": {"retweet_count": 294, "reply_count": 62, "like_count": 677, "quote_count": 108}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691927337574400", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce sont toujours des socialistes qui ont fait en sorte que le pays reprenne espoir lorsqu'il doutait", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:45:17.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691509408817152"}], "public_metrics": {"retweet_count": 308, "reply_count": 97, "like_count": 635, "quote_count": 87}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691680536338434", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "C'est toujours \u00e0 la gauche qu'il appartient de faire avancer le progr\u00e8s social et de permettre le redressement \u00e9conomique", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:44:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691209109258240"}], "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 59, "like_count": 677, "quote_count": 61}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691509408817152", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons cette satisfaction, je laisse un pays dans un \u00e9tat bien meilleur que celui que j'ai trouv\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:43:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691124694597632"}], "public_metrics": {"retweet_count": 763, "reply_count": 328, "like_count": 1210, "quote_count": 479}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691209109258240", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons fait en sorte de signer un accord historique sur le climat", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:43:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690872902135808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 318, "reply_count": 16, "like_count": 691, "quote_count": 12}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691124694597632", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous, la France, avons fait tout ce que nous pouvions pour que la Gr\u00e8ce reste dans l'Europe", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:42:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690598557011969"}], "public_metrics": {"retweet_count": 225, "reply_count": 19, "like_count": 557, "quote_count": 24}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690872902135808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons v\u00e9cu des crises et l\u00e0 encore nous avons tenons bon. La France est rest\u00e9e la France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:40:59.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690458869968896"}], "public_metrics": {"retweet_count": 311, "reply_count": 47, "like_count": 680, "quote_count": 92}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690598557011969", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai veill\u00e9 \u00e0 ce que notre pays puisse tenir bon dans ces circonstances. C'est ma fiert\u00e9 que d'y \u00eatre parvenu", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:40:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690253361721344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 343, "reply_count": 28, "like_count": 788, "quote_count": 24}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690458869968896", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai exerc\u00e9 pendant 5 ans la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique dans des \u00e9preuves terribles qui ont saisi notre pays de stupeur", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:39:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690188454866944"}], "public_metrics": {"retweet_count": 538, "reply_count": 56, "like_count": 984, "quote_count": 32}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690253361721344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous devons \u00eatre exemplaires dans l'action et unis dans le mouvement", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:39:22.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863689736979968000"}], "public_metrics": {"retweet_count": 219, "reply_count": 12, "like_count": 516, "quote_count": 11}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690188454866944", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Diriger la France est une lourde responsabilit\u00e9 que vous, militants, devez mesurer", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:37:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863689355680002048"}], "public_metrics": {"retweet_count": 268, "reply_count": 15, "like_count": 615, "quote_count": 7}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863689736979968000", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Diriger la France est une responsabilit\u00e9 immense, notre pays est regard\u00e9 partout dans le monde comme le pays de la libert\u00e9 et du progr\u00e8s", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:36:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863689130198388736"}], "public_metrics": {"retweet_count": 527, "reply_count": 64, "like_count": 991, "quote_count": 47}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863689355680002048", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sans vous, je n'aurais jamais eu la chance de gouverner la France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:35:09.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863688999801675776"}], "public_metrics": {"retweet_count": 378, "reply_count": 60, "like_count": 972, "quote_count": 63}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863689130198388736", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis li\u00e9 \u00e0 vous comme vous \u00eates li\u00e9s \u00e0 moi, par notre histoire commune", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:34:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863688923834437632"}], "public_metrics": {"retweet_count": 386, "reply_count": 54, "like_count": 883, "quote_count": 67}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863688999801675776", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je voulais revenir ici, rue de Solf\u00e9rino, pour retrouver des souvenirs, des visages", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:34:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 878, "reply_count": 209, "like_count": 2772, "quote_count": 252}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863688923834437632", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai appel\u00e9 @EmmanuelMacron pour le f\u00e9liciter chaleureusement pour son \u00e9lection. Je lui ai exprim\u00e9 tous mes v\u0153ux de r\u00e9ussite pour notre pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-07T18:31:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 5533, "reply_count": 1051, "like_count": 13255, "quote_count": 623}, "conversation_id": "861287329650151424", "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 27, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}, "id": "861287329650151424", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd'hui, la Nation toute enti\u00e8re exprime sa profonde gratitude et sa reconnaissance au capitaine Xavier Jugel\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-25T10:12:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1183, "reply_count": 241, "like_count": 3405, "quote_count": 26}, "conversation_id": "856813231251353600", "id": "856813231251353600", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La mobilisation s'impose mais aussi la clart\u00e9 des choix. Je voterai @EmmanuelMacron.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-24T14:57:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2109, "reply_count": 816, "like_count": 4567, "quote_count": 327}, "conversation_id": "856522367325138945", "entities": {"mentions": [{"start": 68, "end": 83, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}, "id": "856522367325138945", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mes pens\u00e9es vont \u00e0 la famille du policier tu\u00e9 et aux proches des bless\u00e9s. Un hommage national sera rendu.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-20T21:32:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2878, "reply_count": 460, "like_count": 6814, "quote_count": 112}, "conversation_id": "855172221756735489", "id": "855172221756735489", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "On annonce un record d'embauches en 2017. Je laisserai \u00e0 mon successeur un pays en bien meilleur \u00e9tat que celui que j'ai trouv\u00e9. https://t.co/KstjUDz5bN", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-20T11:54:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2192, "reply_count": 838, "like_count": 3603, "quote_count": 477}, "conversation_id": "855026769245741056", "id": "855026769245741056", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dire les erreurs du pass\u00e9, car elles sont autant d'alertes chaque fois que l'inconscience et l'indiff\u00e9rence nous menacent #chemindesdames https://t.co/rQC5c67t3f", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-16T10:24:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 730, "reply_count": 236, "like_count": 1571, "quote_count": 76}, "conversation_id": "853554744446656512", "id": "853554744446656512", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En Syrie, \"il faut saisir les fautes de l'adversaire\" @lemondefr https://t.co/9cJJOBPBx5", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-12T17:51:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 149, "reply_count": 157, "like_count": 256, "quote_count": 16}, "conversation_id": "852217523462340608", "entities": {"mentions": [{"start": 54, "end": 64, "username": "lemondefr", "id": "24744541"}]}, "id": "852217523462340608", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France n'oublie pas que durant les deux guerres mondiales le Canada a \u00e9t\u00e9 \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour d\u00e9fendre son ind\u00e9pendance et sa libert\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-09T15:49:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 762, "reply_count": 137, "like_count": 2399, "quote_count": 41}, "conversation_id": "851099789320216578", "id": "851099789320216578", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai appris avec consternation l\u2019attentat odieux qui a frapp\u00e9, ce matin l'Egypte, et qui a fait de nombreuses victimes. https://t.co/fO1rspEyrT", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-09T10:50:54.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 677, "reply_count": 160, "like_count": 1106, "quote_count": 76}, "conversation_id": "851024617158430720", "id": "851024617158430720", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France exprime sa sympathie et sa solidarit\u00e9 aux familles des victimes de Stockholm et \u00e0 tous les Su\u00e9dois.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-07T16:30:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 635, "reply_count": 98, "like_count": 1612, "quote_count": 22}, "conversation_id": "850385277281587201", "id": "850385277281587201", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France, avec ses partenaires, va prendre toutes les initiatives pour relancer le processus de transition politique en #Syrie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-07T09:17:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 395, "reply_count": 198, "like_count": 712, "quote_count": 47}, "conversation_id": "850276234076356609", "id": "850276234076356609", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 la famille, aux amis et aux fr\u00e8res d'armes du soldat tu\u00e9 au Mali dans l'accomplissement de sa mission.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-04-06T09:01:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 421, "reply_count": 83, "like_count": 1015, "quote_count": 11}, "conversation_id": "849909974205702144", "id": "849909974205702144", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je salue l\u2019accord trouv\u00e9 par les organisations syndicales et patronales sur une nouvelle convention de l\u2019assurance ch\u00f4mage.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-29T05:34:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 230, "reply_count": 211, "like_count": 573, "quote_count": 17}, "conversation_id": "846958637658619904", "id": "846958637658619904", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Si l'on veut que le monde change, il faut que l'Europe soit forte et que la France prenne toute sa part dans cette Europe-l\u00e0. #EU60 #Rome", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-25T12:44:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 636, "reply_count": 377, "like_count": 1448, "quote_count": 57}, "conversation_id": "845617472111808513", "id": "845617472111808513", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai adress\u00e9 mes condol\u00e9ances \u00e0 Theresa MAY \u00e0 la suite de l\u2019attaque qui a endeuill\u00e9 le Royaume-Uni aujourd'hui.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-22T19:32:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 601, "reply_count": 146, "like_count": 1815, "quote_count": 25}, "conversation_id": "844632892353495045", "id": "844632892353495045", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd\u2019hui, la France est plus forte qu\u2019il y a cinq ans. Retrouvez le bilan du quinquennat : https://t.co/bMaPSCbzmG", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-22T11:43:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 683, "reply_count": 323, "like_count": 1095, "quote_count": 134}, "conversation_id": "844514947056861184", "id": "844514947056861184", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sur proposition du Premier Ministre @BCazeneuve, j'ai nomm\u00e9 @MatthiasFekl Ministre de l'Int\u00e9rieur.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-21T17:18:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 677, "reply_count": 187, "like_count": 874, "quote_count": 105}, "conversation_id": "844236825564725249", "entities": {"mentions": [{"start": 36, "end": 47, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}, {"start": 60, "end": 73, "username": "MatthiasFekl", "id": "16711996"}]}, "id": "844236825564725249", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Henri Emmanuelli \u00e9tait un homme droit. Socialiste de c\u0153ur, de raison et d'action, il n'a jamais transig\u00e9 avec ses id\u00e9es et ses principes.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-21T11:34:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 758, "reply_count": 155, "like_count": 1408, "quote_count": 57}, "conversation_id": "844150195260702720", "id": "844150195260702720", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd'hui, ma fiert\u00e9 est de pouvoir remettre \u00e0 mon successeur un pays plus fort, plus digne, plus soud\u00e9, plus coh\u00e9rent qu'en 2012 #Crolles", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-18T21:38:21.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1194, "reply_count": 1472, "like_count": 2559, "quote_count": 1111}, "conversation_id": "843215019613605891", "id": "843215019613605891", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je salue le courage et l\u2019efficacit\u00e9 des policiers et militaires face aux agressions commises par un individu particuli\u00e8rement dangereux.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-18T11:41:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 877, "reply_count": 169, "like_count": 2480, "quote_count": 52}, "conversation_id": "843064743896240128", "id": "843064743896240128", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je f\u00e9licite chaleureusement @markrutte pour sa nette victoire contre l'extr\u00e9misme.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-16T06:26:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 575, "reply_count": 149, "like_count": 1468, "quote_count": 53}, "conversation_id": "842260693571235843", "entities": {"mentions": [{"start": 28, "end": 38, "username": "markrutte", "id": "16708728"}]}, "id": "842260693571235843", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00catre Fran\u00e7ais, c'est bien plus qu\u2019un acte juridique ou un h\u00e9ritage, c\u2019est un id\u00e9al #Lib\u00e9DesR\u00e9fugi\u00e9s https://t.co/70liM9E7xR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-06T20:38:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 664, "reply_count": 340, "like_count": 1312, "quote_count": 85}, "conversation_id": "838851346124128257", "id": "838851346124128257", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce que demandent les Europ\u00e9ens, c\u2019est que l\u2019UE puisse les prot\u00e9ger davantage https://t.co/w08vWK9YxH", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-06T13:19:56.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 281, "reply_count": 227, "like_count": 462, "quote_count": 45}, "conversation_id": "838740934837874688", "id": "838740934837874688", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le peuple fran\u00e7ais est souverain. Je rappelle que la Justice est \u00e9galement rendue en son nom et que nul ne peut s\u2019y soustraire. https://t.co/bWEUa1zPSB", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-03-01T15:08:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 4541, "reply_count": 665, "like_count": 5599, "quote_count": 390}, "conversation_id": "836956281709658116", "id": "836956281709658116", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis l\u00e0 comme pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Je n'ai qu'une ambition montrer mon soutien aux agriculteurs. Je leur exprime ma gratitude #SIA https://t.co/jF8eKhxi6q", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-02-25T07:10:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 352, "reply_count": 277, "like_count": 1064, "quote_count": 75}, "conversation_id": "835386385553100800", "id": "835386385553100800", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Bravo aux \u00e9quipes de France de biathlon et de ski alpin pour leur r\u00e9ussite qui fait\u00a0une nouvelle fois briller les couleurs de la France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-02-19T17:26:21.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 208, "reply_count": 155, "like_count": 862, "quote_count": 19}, "conversation_id": "833367128938049537", "id": "833367128938049537", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je f\u00e9licite chaleureusement Frank-Walter Steinmeier pour son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-02-12T17:34:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 328, "reply_count": 131, "like_count": 962, "quote_count": 28}, "conversation_id": "830832343954898944", "id": "830832343954898944", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Th\u00e9o a r\u00e9agi avec dignit\u00e9 et responsabilit\u00e9. La justice a \u00e9t\u00e9 saisie, il faut lui faire confiance. Elle ira jusqu'au bout. https://t.co/YRlpdFXII6", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-02-07T17:24:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 8647, "reply_count": 858, "like_count": 9005, "quote_count": 748}, "conversation_id": "829018076649811968", "id": "829018076649811968", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je salue le courage et la d\u00e9termination dont ont fait preuve les militaires, ce matin, au Carrousel du Louvre", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-02-03T11:56:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 984, "reply_count": 221, "like_count": 2446, "quote_count": 52}, "conversation_id": "827485831770284033", "id": "827485831770284033", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je d\u00e9nonce avec la plus grande fermet\u00e9 l'odieux attentat qui a fait au moins six morts et de nombreux bless\u00e9s dans une mosqu\u00e9e \u00e0 Qu\u00e9bec.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-30T07:20:19.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2181, "reply_count": 254, "like_count": 3612, "quote_count": 103}, "conversation_id": "825966859333881857", "id": "825966859333881857", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations \u00e0 cette formidable \u00e9quipe de France de nouveau championne du monde ! \ud83c\udf96 #FRANOR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-29T20:36:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 897, "reply_count": 228, "like_count": 3025, "quote_count": 417}, "conversation_id": "825804849371607044", "id": "825804849371607044", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "Chaque \u00e9preuve qui frappe l'Allemagne vise la France &gt;&gt;&gt; https://t.co/kSP9xSEucl https://t.co/IFs8w9zc7Z", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-27T13:46:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 324, "reply_count": 125, "like_count": 796, "quote_count": 34}, "conversation_id": "824976965077782528", "id": "824976965077782528", "source": "Twitter for Android", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je salue la m\u00e9moire de l'Abb\u00e9 Pierre qui a d\u00e9di\u00e9 sa vie aux plus d\u00e9munis, \u00e0 la lutte contre l'exclusion et au dialogue interreligieux.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-22T10:39:18.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 636, "reply_count": 365, "like_count": 1971, "quote_count": 76}, "conversation_id": "823117832510705664", "id": "823117832510705664", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations \u00e0 Armel le Cl\u00e9ac\u2019h pour cette belle victoire dans le @VendeeGlobe. Bravo pour son courage et sa d\u00e9termination.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-19T17:03:26.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 385, "reply_count": 96, "like_count": 1299, "quote_count": 20}, "conversation_id": "822127337668014082", "entities": {"mentions": [{"start": 67, "end": 79, "username": "VendeeGlobe", "id": "16884052"}]}, "id": "822127337668014082", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous allons cr\u00e9er une fondation pour \u00e9largir les ambitions de @LaFrancesengage. Unissons-nous pour qu'elle soit au service de tous.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-15T16:17:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 256, "reply_count": 173, "like_count": 691, "quote_count": 31}, "conversation_id": "820666126518677504", "entities": {"mentions": [{"start": 62, "end": 78, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "820666126518677504", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations \u00e0 Isabelle Huppert, immense actrice, distingu\u00e9e aux Golden Globes, pour son interpr\u00e9tation exceptionnelle dans \"Elle\".", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-09T07:08:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 636, "reply_count": 173, "like_count": 1882, "quote_count": 53}, "conversation_id": "818353715086299136", "id": "818353715086299136", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Fran\u00e7ois CHEREQUE \u00e9tait un homme dont le courage a \u00e9clair\u00e9 l\u2019action. Toute sa vie il s\u2019est mobilis\u00e9 pour la justice et le progr\u00e8s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-01-02T12:30:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 467, "reply_count": 127, "like_count": 1151, "quote_count": 31}, "conversation_id": "815898155589963776", "id": "815898155589963776", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Un lien ind\u00e9fectible nous unit et rien ne l'alt\u00e8rera. Fort de cette conviction, je vous adresse du fond du c\u0153ur mes v\u0153ux les plus chaleureux", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-31T20:12:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1105, "reply_count": 389, "like_count": 3497, "quote_count": 91}, "conversation_id": "815289451006017536", "id": "815289451006017536", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai d\u00e9cid\u00e9 d'accorder \u00e0 Jacqueline Sauvage une remise gracieuse du reliquat de sa peine. Cette gr\u00e2ce met fin imm\u00e9diatement \u00e0 sa d\u00e9tention.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-28T15:12:56.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 23778, "reply_count": 2347, "like_count": 32872, "quote_count": 2852}, "conversation_id": "814126998754881536", "id": "814126998754881536", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations \u00e0 Thomas Coville ! Nouveau record du tour du monde \u00e0 la voile en solitaire, en moins de 50 jours ! Un exploit plein de courage", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-25T18:19:04.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 501, "reply_count": 196, "like_count": 1663, "quote_count": 63}, "conversation_id": "813086673881931776", "id": "813086673881931776", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'exprime ma solidarit\u00e9 aux proches du sapeur-pompier d\u00e9c\u00e9d\u00e9 accidentellement en Essonne et \u00e0 ses trois coll\u00e8gues bless\u00e9s gri\u00e8vement.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-24T22:05:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 401, "reply_count": 74, "like_count": 1309, "quote_count": 16}, "conversation_id": "812781392060968961", "id": "812781392060968961", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'adresse mes condol\u00e9ances aux familles des trois gendarmes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans un accident \u00e0 Berneuil en Bray, ainsi qu'aux personnes bless\u00e9es.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-23T22:23:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 491, "reply_count": 132, "like_count": 1275, "quote_count": 110}, "conversation_id": "812423469141020672", "id": "812423469141020672", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mich\u00e8le Morgan \u00e9tait bien plus qu\u2019un regard, c\u2019\u00e9tait une \u00e9l\u00e9gance, une gr\u00e2ce, une l\u00e9gende qui a marqu\u00e9 de nombreuses g\u00e9n\u00e9rations.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-20T19:43:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 351, "reply_count": 113, "like_count": 1030, "quote_count": 27}, "conversation_id": "811295922055512065", "id": "811295922055512065", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'exprime ma solidarit\u00e9 et ma compassion \u00e0 la Chanceli\u00e8re Merkel, au peuple allemand et aux familles des victimes de Berlin.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-19T21:33:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2770, "reply_count": 284, "like_count": 5034, "quote_count": 136}, "conversation_id": "810961335521603584", "id": "810961335521603584", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je condamne avec force l\u2019assassinat de l\u2019Ambassadeur de Russie \u00e0 Ankara.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-19T19:13:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 534, "reply_count": 143, "like_count": 1003, "quote_count": 80}, "conversation_id": "810925943602692096", "id": "810925943602692096", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je salue l\u2019adoption par le CSNU d\u2019une r\u00e9solution propos\u00e9e par la France pour la protection de la population d\u2019Alep https://t.co/qNsov517gQ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-19T16:31:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 306, "reply_count": 89, "like_count": 586, "quote_count": 20}, "conversation_id": "810885397182107648", "id": "810885397182107648", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'exprime mon soutien aux victimes de l'incendie du foyer de travailleurs immigr\u00e9s. Toute la v\u00e9rit\u00e9 sera faite sur ce drame.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-16T16:12:11.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 482, "reply_count": 185, "like_count": 1163, "quote_count": 49}, "conversation_id": "809793254417952773", "id": "809793254417952773", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En d\u00e9placement \u00e0 Berlin, je me suis exprim\u00e9 au sujet de la situation humanitaire inacceptable \u00e0 Alep https://t.co/atxegVCZ1F", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-13T11:45:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 827, "reply_count": 400, "like_count": 1274, "quote_count": 126}, "conversation_id": "808638906174357504", "id": "808638906174357504", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'accord de Paris sur le climat a un an. C'est notre devoir de le mettre en \u0153uvre pour l'avenir de l'Humanit\u00e9. Il y a urgence ! #COP21", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-12T21:15:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 522, "reply_count": 151, "like_count": 991, "quote_count": 38}, "conversation_id": "808419916625956864", "id": "808419916625956864", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je condamne l'attentat ignoble contre l'\u00e9glise copte orthodoxe Boutrossia du Caire. La France se tient aux c\u00f4t\u00e9s de l'Egypte.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-11T16:59:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 533, "reply_count": 98, "like_count": 1244, "quote_count": 35}, "conversation_id": "807993310874890240", "id": "807993310874890240", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je d\u00e9nonce avec force les attentats commis \u00e0 Istanbul. La France apporte son plein soutien \u00e0 la Turquie dans  cette nouvelle \u00e9preuve.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-11T08:26:54.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1356, "reply_count": 218, "like_count": 2533, "quote_count": 78}, "conversation_id": "807864223732813824", "id": "807864223732813824", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": ".@jm_leguen Secr\u00e9taire d'Etat au Minist\u00e8re des Affaires \u00c9trang\u00e8res, charg\u00e9 du D\u00e9veloppement et de la Francophonie 3/3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-06T09:41:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "806070829956165632"}], "public_metrics": {"retweet_count": 186, "reply_count": 86, "like_count": 226, "quote_count": 28}, "conversation_id": "806070713744584704", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "jm_leguen", "id": "369423300"}]}, "id": "806071035690893313", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": ".@valliniandre Secr\u00e9taire d'\u00c9tat, en charge des relations avec le Parlement 2/3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-06T09:40:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "806070713744584704"}], "public_metrics": {"retweet_count": 169, "reply_count": 13, "like_count": 202, "quote_count": 7}, "conversation_id": "806070713744584704", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 14, "username": "VALLINIAndre", "id": "588392592"}]}, "id": "806070829956165632", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sur proposition du Premier Ministre @BCazeneuve, j'ai nomm\u00e9 @BrunoLeRoux Ministre de l'Int\u00e9rieur, 1/3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-06T09:40:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 347, "reply_count": 98, "like_count": 463, "quote_count": 48}, "conversation_id": "806070713744584704", "entities": {"mentions": [{"start": 36, "end": 47, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}, {"start": 60, "end": 72, "username": "BrunoLeRoux", "id": "78242617"}]}, "id": "806070713744584704", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai nomm\u00e9 @BCazeneuve Premier Ministre et je l'ai charg\u00e9 de former le nouveau gouvernement.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-06T08:18:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1684, "reply_count": 278, "like_count": 1708, "quote_count": 256}, "conversation_id": "806050080235077632", "entities": {"mentions": [{"start": 11, "end": 22, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}]}, "id": "806050080235077632", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je f\u00e9licite Alexander Van der Bellen pour le r\u00e9sultat net et incontest\u00e9 qui le porte \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique d'Autriche.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-04T20:24:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 541, "reply_count": 151, "like_count": 1549, "quote_count": 29}, "conversation_id": "805508182223290373", "id": "805508182223290373", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dans les mois qui viennent mon seul devoir sera de continuer \u00e0 diriger l'\u00c9tat, mandat pour lequel vous m'avez \u00e9lu en 2012", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:11:20.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804402072565272576"}], "public_metrics": {"retweet_count": 1508, "reply_count": 496, "like_count": 2392, "quote_count": 166}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804402518721777664", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aussi, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas \u00eatre candidat au renouvellement de mon mandat", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:09:33.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401969075027968"}], "public_metrics": {"retweet_count": 9159, "reply_count": 1126, "like_count": 5593, "quote_count": 2001}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804402072565272576", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne suis anim\u00e9 que par l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur du pays. L'exp\u00e9rience m'a apport\u00e9 l'humilit\u00e9 n\u00e9cessaire dans ma t\u00e2che", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:08:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401642263216128"}], "public_metrics": {"retweet_count": 1112, "reply_count": 121, "like_count": 1417, "quote_count": 86}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401830784417792", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Comme pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je me dois de diriger l'\u00c9tat. Comme socialiste, je ne peux me r\u00e9soudre \u00e0 la dispersion de la gauche", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:07:51.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401474423951361"}], "public_metrics": {"retweet_count": 951, "reply_count": 81, "like_count": 1144, "quote_count": 76}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401642263216128", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le plus grand danger c'est le protectionnisme, c'est l'enfermement, qui seraient un d\u00e9sastre pour les travailleurs fran\u00e7ais", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:07:11.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401252977246208"}], "public_metrics": {"retweet_count": 832, "reply_count": 50, "like_count": 840, "quote_count": 71}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401474423951361", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je porte un bilan et j'en assure toute la responsabilit\u00e9. Dans cinq mois vous aurez \u00e0 faire un choix pour notre pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:06:18.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401101067943936"}], "public_metrics": {"retweet_count": 678, "reply_count": 53, "like_count": 619, "quote_count": 37}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401252977246208", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je n'ai qu'un seul regret et c'est d'avoir propos\u00e9 la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9. Je pensais qu'elle pouvait nous unir, elle nous a divis\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:05:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400874315517952"}], "public_metrics": {"retweet_count": 1917, "reply_count": 145, "like_count": 1514, "quote_count": 301}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401101067943936", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dans ce contexte j'ai voulu que soit maintenue la coh\u00e9sion nationale", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:04:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400833316192256"}], "public_metrics": {"retweet_count": 426, "reply_count": 23, "like_count": 468, "quote_count": 15}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400874315517952", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai engag\u00e9 nos arm\u00e9es dans le monde pour nous prot\u00e9ger, pour lutter contre le terrorisme.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:04:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400607855517696"}], "public_metrics": {"retweet_count": 518, "reply_count": 53, "like_count": 684, "quote_count": 43}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400833316192256", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'engagement que j'avais pris \u00e9tait de faire baisser le ch\u00f4mage. J'ai fait en sorte d'aider les embauches. Les r\u00e9sultats arrivent.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:03:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400277168259072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 479, "reply_count": 68, "like_count": 646, "quote_count": 49}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400503899746305", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai fait avancer les libert\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre les couples a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e. J'ai modernis\u00e9 notre d\u00e9mocratie avec la r\u00e9forme territoriale", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:02:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400056912711680"}], "public_metrics": {"retweet_count": 608, "reply_count": 57, "like_count": 853, "quote_count": 55}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400277168259072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les comptes publics ont \u00e9t\u00e9 assainis. J'ai voulu que notre mod\u00e8le social soit confort\u00e9 et \u00e9largi", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:01:33.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804399855523299328"}], "public_metrics": {"retweet_count": 441, "reply_count": 38, "like_count": 462, "quote_count": 19}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400056912711680", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je m'adresse \u00e0 vous pour vous faire conna\u00eetre ma d\u00e9cision dans la perspective de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:00:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 898, "reply_count": 269, "like_count": 1306, "quote_count": 97}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804399855523299328", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Soyez fiers comme je le suis moi-m\u00eame de vous, soyez fiers du choix que vous avez fait de servir la R\u00e9publique. #EcoleNationaleDePolice https://t.co/3ZuQ0RP2Wy", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-25T16:38:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 374, "reply_count": 287, "like_count": 950, "quote_count": 32}, "conversation_id": "802189803106148352", "id": "802189803106148352", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France quand elle a cette volont\u00e9 de se redresser, elle gagne ! https://t.co/HP4gnhXsYv", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-23T18:02:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 408, "reply_count": 250, "like_count": 730, "quote_count": 57}, "conversation_id": "801486126120734720", "id": "801486126120734720", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai adress\u00e9 un courrier \u00e0 Vincente G. Loscertales, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du @bieparis, pour d\u00e9clarer la candidature de la France \u00e0 l'#Expo2025 https://t.co/jLjxPmhD5L", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-22T14:24:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 351, "reply_count": 161, "like_count": 677, "quote_count": 46}, "conversation_id": "801068917389230081", "entities": {"mentions": [{"start": 74, "end": 83, "username": "bieparis", "id": "255542149"}]}, "id": "801068917389230081", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce soir, notre compatriote @Thom_astro rejoint la Station spatiale internationale pour 6 mois &gt;&gt; https://t.co/9XOwIeEodk", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-17T09:49:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 190, "reply_count": 243, "like_count": 499, "quote_count": 24}, "conversation_id": "799187741250637824", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 38, "username": "Thom_astro", "id": "437520768"}]}, "id": "799187741250637824", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La seule peur qui soit justifi\u00e9e aujourd'hui est celle qui peut venir de l'avenir de la plan\u00e8te. #COP22 https://t.co/u6b0ojAV0B", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-16T12:16:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 428, "reply_count": 191, "like_count": 837, "quote_count": 53}, "conversation_id": "798862297678680064", "id": "798862297678680064", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019accord de Paris est irr\u00e9versible en droit, en fait et dans les consciences. L\u2019inaction serait d\u00e9sastreuse pour le monde #COP22", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-15T16:23:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 444, "reply_count": 122, "like_count": 731, "quote_count": 33}, "conversation_id": "798562130832359424", "id": "798562130832359424", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis \u00e0 Marrakech, vous \u00eates \u00e0 Doha : soutien chaleureux \u00e0 la candidature #Paris2024", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-15T15:21:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 185, "reply_count": 113, "like_count": 521, "quote_count": 64}, "conversation_id": "798546524045197312", "id": "798546524045197312", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux rendre hommage \u00e0 nos forces arm\u00e9es qui partout se d\u00e9ploient. La France doit \u00eatre forte, en coh\u00e9sion, en union #11novembre", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-11T11:46:36.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 640, "reply_count": 201, "like_count": 1583, "quote_count": 32}, "conversation_id": "797042843898494976", "id": "797042843898494976", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je viens de m'exprimer au sujet de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. https://t.co/ZCwHUPtuPL", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-09T11:02:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2907, "reply_count": 819, "like_count": 3890, "quote_count": 555}, "conversation_id": "796306866804400129", "id": "796306866804400129", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "18814998"}, {"text": "Tous mes encouragements aux skippers\u00a0du @VendeeGlobe, incroyable course en solitaire qui exige audace, humilit\u00e9 et maitrise de soi.Bon vent!", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-06T12:02:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 317, "reply_count": 216, "like_count": 884, "quote_count": 60}, "conversation_id": "795234804795117568", "entities": {"mentions": [{"start": 40, "end": 52, "username": "VendeeGlobe", "id": "16884052"}]}, "id": "795234804795117568", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd'hui, la Recherche repr\u00e9sente 2,25% de notre PIB. Nous devons nous donner pour objectif d'atteindre 3% dans les dix prochaines ann\u00e9es", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-03T16:07:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 305, "reply_count": 197, "like_count": 713, "quote_count": 63}, "conversation_id": "794209298943512576", "id": "794209298943512576", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le 2 nov. 2013, il y a 3 ans, Ghislaine Dupont et Claude Verlon \u00e9taient l\u00e2chement assassin\u00e9s pr\u00e8s de Kidal, au Mali https://t.co/msEOQAV5SK", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-02T10:28:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 69, "like_count": 300, "quote_count": 8}, "conversation_id": "793761656119623681", "id": "793761656119623681", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "A l'occasion de mon d\u00e9placement ce matin au @MuseeLouvreLens, j'ai donn\u00e9 une interview \u00e0 @lavoixdunord https://t.co/qHDBuewcB3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-11-01T09:11:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 164, "reply_count": 101, "like_count": 277, "quote_count": 13}, "conversation_id": "793380000187740162", "entities": {"mentions": [{"start": 44, "end": 60, "username": "MuseeLouvreLens", "id": "403298934"}, {"start": 89, "end": 102, "username": "lavoixdunord", "id": "17364400"}]}, "id": "793380000187740162", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La R\u00e9publique reconna\u00eet la souffrance des nomades qui ont \u00e9t\u00e9 intern\u00e9s et admet que sa responsabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 grande dans ce drame.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-29T09:48:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 437, "reply_count": 189, "like_count": 679, "quote_count": 36}, "conversation_id": "792301951853690880", "id": "792301951853690880", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre mission est d'unir le pays, lui donner sa coh\u00e9sion, le projeter vers l'avenir et lui donner confiance en son destin #CESE70", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-28T12:34:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 211, "reply_count": 269, "like_count": 493, "quote_count": 47}, "conversation_id": "791981391487655936", "id": "791981391487655936", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce que je veux, quand on parle des quartiers, c'est qu'on parle r\u00e9ussite, emploi, talents, culture et volont\u00e9 de r\u00e9ussir #RentreeCitoyenne", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-27T16:39:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 355, "reply_count": 220, "like_count": 670, "quote_count": 58}, "conversation_id": "791680767101399040", "id": "791680767101399040", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "20 ans apr\u00e8s sa mort, un si\u00e8cle apr\u00e8s sa naissance, Fran\u00e7ois Mitterrand dit \u00e0 la France que la volont\u00e9 est la condition de son salut", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-26T16:25:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 347, "reply_count": 165, "like_count": 737, "quote_count": 52}, "conversation_id": "791314799447736321", "id": "791314799447736321", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Au mois de septembre, le ch\u00f4mage diminue fortement, confirmant une tendance install\u00e9e depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e &gt;&gt; https://t.co/R6donS7dQ8", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-25T16:35:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 524, "reply_count": 392, "like_count": 808, "quote_count": 94}, "conversation_id": "790954981578924034", "id": "790954981578924034", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le 23 octobre 2015, un terrible accident de la route emportait 43 vies \u00e0 Puisseguin https://t.co/1Y9gjhGTR8", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-23T12:04:03.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 132, "reply_count": 110, "like_count": 265, "quote_count": 16}, "conversation_id": "790161863891902464", "id": "790161863891902464", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "#Florange n'est pas un souvenir mais un avenir et le signe que le combat a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9. https://t.co/jDYB6RapZH", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-17T17:00:23.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 247, "reply_count": 311, "like_count": 473, "quote_count": 60}, "conversation_id": "788062111205253120", "id": "788062111205253120", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "18814998"}, {"text": "Demain ce sera mon 3e d\u00e9placement \u00e0 Florange, que nous avons sauv\u00e9e. Retrouvez l'interview que j'ai donn\u00e9e \u00e0 @lerepu https://t.co/5yE5lvBShg", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-16T20:02:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 172, "reply_count": 163, "like_count": 330, "quote_count": 35}, "conversation_id": "787745522215948291", "entities": {"mentions": [{"start": 109, "end": 116, "username": "lerepu", "id": "21108130"}]}, "id": "787745522215948291", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 S\u00e9bastien Ogier pour son quatri\u00e8me titre cons\u00e9cutif de champion du monde WRC. Bravo ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-16T13:48:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 233, "reply_count": 71, "like_count": 733, "quote_count": 29}, "conversation_id": "787651361819222016", "id": "787651361819222016", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous m\u00e8nerons jusqu'au bout le combat pour la libert\u00e9. Au bout du chagrin, il y a la vie et l'espoir. Nous resterons fid\u00e8les \u00e0 leur m\u00e9moire.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-15T10:23:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "787237311016828928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 336, "reply_count": 101, "like_count": 636, "quote_count": 19}, "conversation_id": "787237311016828928", "id": "787237408593088512", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Chacune des victimes avait ses r\u00eaves, amours, projets, soucis, craintes, mais ils avaient une chose en commun : ils voulaient vivre libres.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-15T10:22:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 651, "reply_count": 121, "like_count": 1296, "quote_count": 16}, "conversation_id": "787237311016828928", "id": "787237311016828928", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Retrouvez l'int\u00e9gralit\u00e9 de mon entretien paru aujourd'hui dans le magazine @lobs https://t.co/pOhSr7KaC6", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-13T07:25:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 251, "reply_count": 214, "like_count": 327, "quote_count": 43}, "conversation_id": "786467916233539584", "entities": {"mentions": [{"start": 75, "end": 80, "username": "lobs", "id": "21313364"}]}, "id": "786467916233539584", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @lobs: EXCLUSIF. Fran\u00e7ois Hollande : \"Je suis pr\u00eat\" https://t.co/Y0tpbcdvgO https://t.co/KeHdizfaLz", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-12T06:00:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "786057576622460928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 201, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "786084077984215040", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 8, "username": "lobs", "id": "21313364"}]}, "id": "786084077984215040", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "RT @Qofficiel: \ud83d\udd34 INFO #QUOTIDIEN\nHollande h\u00e9site \u00e0 recevoir Poutine et brandit la menace de la Cour p\u00e9nale internationale\n\u27a1\ufe0f https://t.co/K\u2026", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-09T18:36:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "785177584292208640"}], "public_metrics": {"retweet_count": 944, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "conversation_id": "785187305392893952", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 13, "username": "Qofficiel", "id": "743432061088899073"}]}, "id": "785187305392893952", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai appel\u00e9 @Ayledain pour lui exprimer ma solidarit\u00e9 et mon soutien \u00e0 la suite de la d\u00e9gradation de sa permanence.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-09T17:37:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 129, "reply_count": 91, "like_count": 296, "quote_count": 17}, "conversation_id": "785172424153325568", "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 21, "username": "Ayledain", "id": "899545604"}]}, "id": "785172424153325568", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'agression de policiers \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon est inqualifiable et intol\u00e9rable. Je les assure de l'enti\u00e8re solidarit\u00e9 de la R\u00e9publique.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-08T17:50:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 463, "reply_count": 385, "like_count": 882, "quote_count": 91}, "conversation_id": "784813328937971713", "id": "784813328937971713", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Pierre TCHERNIA \u00e9tait la m\u00e9moire vivante de la  t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, le \"Monsieur Cin\u00e9ma\" qui a fait aimer le cin\u00e9ma \u00e0 des g\u00e9n\u00e9rations.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-08T12:44:03.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 346, "reply_count": 57, "like_count": 831, "quote_count": 15}, "conversation_id": "784736112212381696", "id": "784736112212381696", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019ouragan Matthew a frapp\u00e9 tr\u00e8s durement Ha\u00efti. J\u2019exprime ma compassion et mon soutien au peuple ha\u00eftien d\u00e9j\u00e0 tant \u00e9prouv\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-07T14:38:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 548, "reply_count": 158, "like_count": 972, "quote_count": 44}, "conversation_id": "784402454733582336", "id": "784402454733582336", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai appris avec tristesse la mort de G\u00e9rard BONNET qui, toute sa vie, a mis sa rigueur et ses convictions au service de la R\u00e9publique.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-06T09:47:54.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 138, "reply_count": 49, "like_count": 396, "quote_count": 11}, "conversation_id": "783967005493891072", "id": "783967005493891072", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'adresse \u00e0 Jean-Pierre SAUVAGE mes f\u00e9licitations chaleureuses. Ce prix Nobel est une reconnaissance de l\u2019excellence de notre Recherche.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-05T11:02:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 429, "reply_count": 118, "like_count": 884, "quote_count": 45}, "conversation_id": "783623514523889664", "id": "783623514523889664", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai appris la lib\u00e9ration de notre compatriote Nourane Houas. Je salue son courage pendant sa d\u00e9tention et partage la joie de sa famille.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-04T07:24:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 223, "reply_count": 68, "like_count": 620, "quote_count": 13}, "conversation_id": "783206212913524736", "id": "783206212913524736", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 la suite de la consultation du 02/10,j'exprime mon soutien au Pr\u00e9sident Santos et salue son courage pour mettre fin au conflit en Colombie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-03T11:31:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 272, "reply_count": 72, "like_count": 568, "quote_count": 36}, "conversation_id": "782905967566610432", "id": "782905967566610432", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je salue la ratification de l'Accord de Paris par l'Inde, en ce jour symbolique qui marque l'anniversaire de la naissance du Mahatma Gandhi.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-02T12:18:16.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 657, "reply_count": 133, "like_count": 1294, "quote_count": 48}, "conversation_id": "782555296690503680", "id": "782555296690503680", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avec Shimon Peres, Isra\u00ebl perd un homme d'Etat illustre, la paix un ardent d\u00e9fenseur et la France un ami fid\u00e8le https://t.co/6dbaqggRXR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-28T05:19:03.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 544, "reply_count": 181, "like_count": 835, "quote_count": 45}, "conversation_id": "781000246642012160", "id": "781000246642012160", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je reconnais la responsabilit\u00e9 des gouvernements fran\u00e7ais dans l'abandon des Harkis et les massacres de ceux rest\u00e9s en Alg\u00e9rie.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-25T14:31:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1170, "reply_count": 420, "like_count": 1510, "quote_count": 156}, "conversation_id": "780052024561983488", "id": "780052024561983488", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "D\u00e9mant\u00e8lement de Calais, oui. Il ne peut y avoir de camps dans notre pays. La France, c'est l'humanit\u00e9, la dignit\u00e9 et la responsabilit\u00e9 #CAO", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-24T12:31:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 357, "reply_count": 373, "like_count": 737, "quote_count": 101}, "conversation_id": "779659512714256384", "id": "779659512714256384", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dear @Rihanna,thank you for your commitment. You'll soon receive my detailed answer. Education is indeed my #1 priority #EducationCannotWait", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "created_at": "2016-09-23T18:32:50.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "779387597814657024"}], "public_metrics": {"retweet_count": 7843, "reply_count": 479, "like_count": 5748, "quote_count": 1432}, "conversation_id": "779387597814657024", "entities": {"mentions": [{"start": 5, "end": 13, "username": "rihanna", "id": "79293791"}]}, "id": "779388066800820224", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ch\u00e8re @Rihanna, merci pour votre engagement. Vous allez recevoir ma r\u00e9ponse d\u00e9taill\u00e9e. En effet, l\u2019\u00e9ducation est la premi\u00e8re priorit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-23T18:30:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 21191, "reply_count": 879, "like_count": 14313, "quote_count": 2911}, "conversation_id": "779387597814657024", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 14, "username": "rihanna", "id": "79293791"}]}, "id": "779387597814657024", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je me f\u00e9licite de l\u2019aboutissement des n\u00e9gociations portant sur l\u2019acquisition de 36 avions Rafale par l\u2019Inde. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 https://t.co/F6NMp213nb", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-23T07:50:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 304, "reply_count": 255, "like_count": 730, "quote_count": 143}, "conversation_id": "779226504538587136", "id": "779226504538587136", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ne rien faire, ne rien r\u00e9gler, c'est faire le jeu des forces qui veulent d\u00e9stabiliser le monde. La France ne se r\u00e9signera jamais.#UNGA #AGNU", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-20T17:14:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 351, "reply_count": 268, "like_count": 686, "quote_count": 45}, "conversation_id": "778281265443340288", "id": "778281265443340288", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Vous, qui avez connu le pire, \u00eates les d\u00e9positaires de cette indispensable m\u00e9moire qui vaut lucidit\u00e9 pour notre destin commun #Invalides \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-19T09:07:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 394, "reply_count": 141, "like_count": 757, "quote_count": 38}, "conversation_id": "777796369780269056", "id": "777796369780269056", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations au trio Lamirault, Molliens et Ducay ! Cette \u00e9quipe  de France de tennis de table est championne olympique ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-18T10:39:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 140, "reply_count": 46, "like_count": 436, "quote_count": 9}, "conversation_id": "777457075945365506", "id": "777457075945365506", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Encore une Marseillaise \u00e0 Rio ! Bravo \u00e0 Damien Seguin champion olympique de Voile ! #or \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-17T19:46:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 196, "reply_count": 50, "like_count": 514, "quote_count": 17}, "conversation_id": "777232317441904640", "id": "777232317441904640", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 Nantenin KEITA ! Formidable championne paralympique sur 400m ! #Or \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-17T15:12:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 198, "reply_count": 34, "like_count": 579, "quote_count": 12}, "conversation_id": "777163218833858560", "id": "777163218833858560", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Quelle journ\u00e9e \u00e0 Rio ! Deux m\u00e9dailles d'or ! Bravo \u00e0 la paire Houdet/Peifer et \u00e0 l'\u00e9quipe d'escrime. La France est fi\u00e8re de vous. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-16T08:32:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 221, "reply_count": 83, "like_count": 663, "quote_count": 11}, "conversation_id": "776700192636698624", "id": "776700192636698624", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nouvelle Marseillaise \u00e0 Rio gr\u00e2ce \u00e0 l'Or remport\u00e9 par Fabien Lamirault! Toutes mes f\u00e9licitations pour ce titre olympique en tennis de table!", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-13T19:47:41.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 205, "reply_count": 84, "like_count": 789, "quote_count": 15}, "conversation_id": "775783026324283392", "id": "775783026324283392", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 Marie-Am\u00e9lie Le Fur pour cette 2e m\u00e9daille d'or. Vous \u00eates une formidable championne ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-13T05:46:18.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 228, "reply_count": 34, "like_count": 698, "quote_count": 13}, "conversation_id": "775571285028040704", "id": "775571285028040704", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il est des dates et des actes dans l\u2019histoire qui marquent un changement de monde #11septembre https://t.co/6roSk7y2Wo", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-11T12:59:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 416, "reply_count": 170, "like_count": 787, "quote_count": 39}, "conversation_id": "774955486168965128", "id": "774955486168965128", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le 12/05/2014, Camille LEPAGE, une jeune photographe de grand talent, \u00e2g\u00e9e de 26 ans, \u00e9tait tu\u00e9e en Centrafrique... https://t.co/1YESXcHhir", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-10T16:36:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 159, "reply_count": 37, "like_count": 257, "quote_count": 6}, "conversation_id": "774647782254714880", "id": "774647782254714880", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je reviens d\u2019Ath\u00e8nes o\u00f9 s\u2019est tenu, \u00e0 l\u2019invitation de @atsipras, un sommet de l\u2019Europe du Sud.  https://t.co/n5wo0gfymJ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-09T20:39:34.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 133, "reply_count": 87, "like_count": 276, "quote_count": 23}, "conversation_id": "774346532921413632", "entities": {"mentions": [{"start": 54, "end": 63, "username": "atsipras", "id": "334602996"}]}, "id": "774346532921413632", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 Marie-Am\u00e9lie Le Fur, championne olympique en saut en longueur! 2e medaille d'or pour la France. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-09T16:40:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 197, "reply_count": 42, "like_count": 638, "quote_count": 11}, "conversation_id": "774286250811527169", "id": "774286250811527169", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sandrine Martinet r\u00eavait de cette m\u00e9daille d'or. La voil\u00e0 enfin! Bravo et merci pour cette 1\u00e8re Marseillaise \u00e0 Rio! #Judo", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T20:36:47.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 358, "reply_count": 43, "like_count": 859, "quote_count": 9}, "conversation_id": "773983445118746624", "id": "773983445118746624", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Vive la R\u00e9publique et vive la France ! #NousSommeslaFrance #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:49:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773835395108864000"}], "public_metrics": {"retweet_count": 186, "reply_count": 131, "like_count": 316, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835544757432320", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "#NousSommeslaFrance et c\u2019est ainsi que nous vaincrons le terrorisme #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:48:30.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773835220848115712"}], "public_metrics": {"retweet_count": 136, "reply_count": 89, "like_count": 212, "quote_count": 32}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835395108864000", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "#NousSommeslaFrance et notre responsabilit\u00e9 est mondiale #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:47:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773835117991174146"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 17, "like_count": 129, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835220848115712", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "#NousSommeslaFrance, une nation dont l\u2019engagement en faveur de la libert\u00e9, du droit, du d\u00e9veloppement est reconnu et attendu #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:47:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834978534850560"}], "public_metrics": {"retweet_count": 127, "reply_count": 25, "like_count": 146, "quote_count": 19}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835117991174146", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis europ\u00e9en. Je ne la laisserai pas se disloquer ou se dissoudre #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:46:50.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834891905658881"}], "public_metrics": {"retweet_count": 139, "reply_count": 46, "like_count": 142, "quote_count": 15}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834978534850560", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous sommes la France, un pays dont les choix seront d\u00e9cisifs pour l\u2019avenir de l\u2019Europe, pour son existence m\u00eame #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:46:30.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834751744602113"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 18, "like_count": 113, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834891905658881", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne laisserai jamais la France s'ab\u00eemer, \u00eatre alt\u00e9r\u00e9e ou r\u00e9duite, c\u2019est le combat d\u2019une vie #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:45:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834550216683520"}], "public_metrics": {"retweet_count": 159, "reply_count": 83, "like_count": 175, "quote_count": 72}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834751744602113", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai ressenti plus qu\u2019aucun autre ce que repr\u00e9sente la France #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:45:08.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834501407510528"}], "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 30, "like_count": 89, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834550216683520", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne me d\u00e9tournerai pas de cet objectif qui m\u2019a anim\u00e9 tout au long du quinquennat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:44:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834231172694016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 13, "like_count": 101, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834501407510528", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Appeler \u00e0 la coh\u00e9sion nationale, porter un projet collectif, d\u00e9fendre l\u2019id\u00e9e m\u00eame de la France, justifient plus que jamais le rassemblement", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:43:52.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834072414117888"}], "public_metrics": {"retweet_count": 150, "reply_count": 41, "like_count": 147, "quote_count": 20}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834231172694016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le danger serait que face \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, la France doute d\u2019elle-m\u00eame, qu\u2019elle s\u2019arr\u00eate, se replie et tourne le dos \u00e0 sa mission #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:43:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833871536381952"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 15, "like_count": 105, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834072414117888", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les peuples du monde savaient qu'en s'en prenant \u00e0 la France on s'en prenait \u00e0 la libert\u00e9, \u00e0 la d\u00e9mocratie, \u00e0 la culture, \u00e0 un mode de vie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:42:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833393331171328"}], "public_metrics": {"retweet_count": 120, "reply_count": 28, "like_count": 121, "quote_count": 28}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833871536381952", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France est bien plus qu\u2019une identit\u00e9. C\u2019est une id\u00e9e, un projet, une ambition qui font de la France un pays regard\u00e9, esp\u00e9r\u00e9 dans le monde", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:40:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833176535932928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 220, "reply_count": 79, "like_count": 240, "quote_count": 50}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833393331171328", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Elle n\u2019est pas fig\u00e9e dans le temps. Elle est en perp\u00e9tuel mouvement #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:39:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833080217960448"}], "public_metrics": {"retweet_count": 72, "reply_count": 11, "like_count": 91, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833176535932928", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Elle s\u2019appuie sur la contribution patiente et brillante des g\u00e9n\u00e9rations successives qui ont construit notre nation #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:39:18.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832992582201344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 5, "like_count": 79, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833080217960448", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre identit\u00e9, c\u2019est notre histoire, notre culture, notre mode de vie. Elle n\u2019est ni heureuse, ni malheureuse #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:38:57.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832873484886016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 129, "reply_count": 17, "like_count": 122, "quote_count": 19}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832992582201344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est la confiance en nous-m\u00eames, en nos valeurs, qui nous permettra de triompher du terrorisme #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:38:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832777103966208"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 13, "like_count": 88, "quote_count": 14}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832873484886016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est un m\u00eame ensemble. J\u2019allais dire un m\u00eame bloc. C\u2019est l\u2019unit\u00e9 qui fera notre force #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:38:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832690466447360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 79, "reply_count": 8, "like_count": 83, "quote_count": 7}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832777103966208", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La conception de la d\u00e9mocratie et la place de la France, en Europe et dans le monde #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:37:45.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832624330727424"}], "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 10, "like_count": 74, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832690466447360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Quels sont les enjeux ? La protection des Fran\u00e7ais, la coh\u00e9sion nationale, l\u2019avenir de notre mod\u00e8le social #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:37:29.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832480407318528"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 14, "like_count": 87, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832624330727424", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le moment venu, et il approche, les Fran\u00e7ais auront \u00e0 d\u00e9cider de l\u2019avenir de la France. Ils jugeront des r\u00e9sultats et des projets #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:36:55.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832130593947649"}], "public_metrics": {"retweet_count": 98, "reply_count": 22, "like_count": 96, "quote_count": 16}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832480407318528", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux que l'on limite le cumul des mandats dans le temps. C'est l'image m\u00eame de la politique qui est en jeu #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:35:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831813374541824"}], "public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 47, "like_count": 149, "quote_count": 95}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832130593947649", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les citoyens doivent \u00eatre mieux associ\u00e9s aux d\u00e9cisions qui les concernent, je pense aux consultations locales, aux grands d\u00e9bats publics", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:34:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831315946893312"}], "public_metrics": {"retweet_count": 135, "reply_count": 38, "like_count": 123, "quote_count": 30}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831813374541824", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Des r\u00e9formes institutionnelles doivent n\u00e9anmoins \u00eatre accomplies, elles portent davantage sur l\u2019\u00e9laboration et le vote de la loi #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:32:17.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831208337825792"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 7, "like_count": 91, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831315946893312", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La d\u00e9mocratie n\u2019a rien \u00e0 craindre d\u00e8s lors que le Parlement en assure le contr\u00f4le dans un d\u00e9lai pr\u00e9vu par la Constitution #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:31:51.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831100900708352"}], "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 7, "like_count": 86, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831208337825792", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De ce point de vue, la V\u00e8me R\u00e9publique, face aux dangers ext\u00e9rieurs comme \u00e0 la menace int\u00e9rieure, donne les moyens d\u2019agir #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:31:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831003764908033"}], "public_metrics": {"retweet_count": 82, "reply_count": 6, "like_count": 71, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831100900708352", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je mets en garde ceux qui, candidats \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir, voudraient remettre en cause la fonction pr\u00e9sidentielle #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:31:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830873464569856"}], "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 16, "like_count": 87, "quote_count": 15}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831003764908033", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre d\u00e9mocratie, si elle veut \u00eatre puissante, forte, doit elle-m\u00eame \u00eatre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:30:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830723195269120"}], "public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 20, "like_count": 82, "quote_count": 16}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830873464569856", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est tout l\u2019enjeu de l\u2019engagement. C\u2019est pourquoi, j\u2019ai voulu la g\u00e9n\u00e9ralisation du @ServiceCivique #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:29:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830551476310016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 85, "reply_count": 5, "like_count": 67, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "entities": {"mentions": [{"start": 84, "end": 99, "username": "ServiceCivique", "id": "526526696"}]}, "id": "773830723195269120", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le danger ne doit pas \u00eatre sous-estim\u00e9. Les peuples peuvent pr\u00e9f\u00e9rer la contestation dans la rue \u00e0 l\u2019expression par les urnes #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:29:15.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830394537975808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 85, "reply_count": 15, "like_count": 71, "quote_count": 19}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830551476310016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ses partisans pr\u00e9tendant incarner le peuple contre les \u00e9lites dont ils sont pourtant issus jettent le discr\u00e9dit sur la d\u00e9mocratie elle-m\u00eame", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:28:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830191122644992"}], "public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 9, "like_count": 80, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830394537975808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Que l\u2019esp\u00e9rance vienne \u00e0 manquer, que la d\u00e9fiance gagne, aussit\u00f4t l\u2019extr\u00e9misme fait son retour #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:27:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830094599118848"}], "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 6, "like_count": 76, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830191122644992", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Alors que les r\u00e9gimes autoritaires se maintiennent par la crainte, les d\u00e9mocraties tiennent par l\u2019adh\u00e9sion #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:27:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829908984369152"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 18, "like_count": 78, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830094599118848", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mais il n\u2019y a pas de d\u00e9mocratie qui puisse se d\u00e9fendre dans la dur\u00e9e sans l\u2019engagement des membres qui la constituent #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:26:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829803594186752"}], "public_metrics": {"retweet_count": 76, "reply_count": 5, "like_count": 68, "quote_count": 2}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829908984369152", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Que nous avons renforc\u00e9 la p\u00e9dagogie autour de la libert\u00e9 d\u2019expression, fait de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre filles et gar\u00e7ons une question premi\u00e8re", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:26:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829672744386560"}], "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 10, "like_count": 77, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829803594186752", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est la raison pour laquelle nous avons r\u00e9introduit \u00e0 l\u2019\u00e9cole l\u2019apprentissage de la la\u00efcit\u00e9 et de la morale civique #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:25:45.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829551977881600"}], "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 12, "like_count": 88, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829672744386560", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019\u00e9cole est la r\u00e9ponse de la d\u00e9mocratie face \u00e0 l\u2019ignorance, \u00e0 la d\u00e9sinformation, au complotisme #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:25:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829466883813376"}], "public_metrics": {"retweet_count": 197, "reply_count": 29, "like_count": 140, "quote_count": 24}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829551977881600", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut lui permettre d\u2019accomplir sa mission en la rendant plus juste, plus innovante, plus ouverte sur la soci\u00e9t\u00e9 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:24:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829366174416896"}], "public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 7, "like_count": 64, "quote_count": 1}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829466883813376", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il ne s\u2019agit plus de r\u00e9parer l\u2019\u00e9cole apr\u00e8s les coups qui lui avaient \u00e9t\u00e9 port\u00e9s durant le pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:24:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829207508090880"}], "public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 13, "like_count": 79, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829366174416896", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dans cette politique de coh\u00e9sion, une institution joue bien s\u00fbr un r\u00f4le irrempla\u00e7able : c\u2019est l\u2019\u00e9cole #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:23:54.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829108094603264"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 8, "like_count": 78, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829207508090880", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La lutte contre les discriminations a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e avec la possibilit\u00e9 que les victimes engagent des actions de groupe #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:23:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828993921478656"}], "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 12, "like_count": 70, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829108094603264", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De nouveaux droits ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s. Je pense au compte personnel d\u2019activit\u00e9, \u00e0 la garantie jeune, \u00e0 la prime d\u2019activit\u00e9 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:23:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828903890784256"}], "public_metrics": {"retweet_count": 90, "reply_count": 10, "like_count": 75, "quote_count": 7}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828993921478656", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre syst\u00e8me de retraite a \u00e9t\u00e9 sauvegard\u00e9 et prend d\u00e9sormais en compte la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:22:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828825977421829"}], "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 8, "like_count": 73, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828903890784256", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Un pays solide, c\u2019est une nation solidaire. C\u2019est le sens des r\u00e9formes que j\u2019ai conduites depuis 2012 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:22:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828719983095808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 12, "like_count": 79, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828825977421829", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il est lui-m\u00eame menac\u00e9. L\u00e0, est l\u2019autre danger. Le mod\u00e8le social doit sans cesse \u00eatre modernis\u00e9, r\u00e9form\u00e9, compl\u00e9t\u00e9 pour pouvoir \u00eatre adapt\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:21:58.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828578408554496"}], "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 8, "like_count": 68, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828719983095808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La coh\u00e9sion nationale c\u2019est aussi notre mod\u00e8le social. J\u2019en suis le garant car il est le patrimoine commun des Fran\u00e7ais #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:21:24.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828490558836736"}], "public_metrics": {"retweet_count": 101, "reply_count": 10, "like_count": 84, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828578408554496", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La R\u00e9publique est une et indivisible. Elle ne distingue pas entre ses enfants #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:21:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828373953015808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 142, "reply_count": 20, "like_count": 123, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828490558836736", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux dire que chaque Fran\u00e7ais, quelle que soit sa confession, ses origines, ses conditions d\u2019acquisition de nationalit\u00e9, est ici chez lui", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:20:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827948998713344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 313, "reply_count": 42, "like_count": 207, "quote_count": 60}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828373953015808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La R\u00e9publique ne peut se satisfaire d\u2019une situation o\u00f9 la majorit\u00e9 des imams est form\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et parfois ne parle pas notre langue", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:18:54.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827750482313216"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 14, "like_count": 86, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827948998713344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La 2e sera de cr\u00e9er une association nationale afin de trouver les financements pour la construction de mosqu\u00e9es, la formation des imams", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:18:07.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827461159198720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 93, "reply_count": 20, "like_count": 76, "quote_count": 22}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827750482313216", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La 1e d\u00e9cision consiste \u00e0 remettre sur pied une Fondation pour l\u2019islam qui appuie les initiatives culturelles, \u00e9ducatives, sociales #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:16:58.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827099702468608"}], "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 13, "like_count": 69, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827461159198720", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qu\u2019il nous faut r\u00e9ussir ensemble, c\u2019est la construction d\u2019un islam de France #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:15:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826879765741568"}], "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 23, "like_count": 79, "quote_count": 27}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827099702468608", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je l\u2019affirme, tant que je suis Pr\u00e9sident, il n\u2019y aura pas de l\u00e9gislation de circonstance, aussi inapplicable qu\u2019inconstitutionnelle #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:14:39.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826709661618176"}], "public_metrics": {"retweet_count": 194, "reply_count": 32, "like_count": 174, "quote_count": 66}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826879765741568", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Rien dans l\u2019id\u00e9e de la\u00efcit\u00e9 ne s\u2019oppose \u00e0 la pratique de l\u2019islam en France, pourvu qu\u2019elle se conforme \u00e0 la loi #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:13:59.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826603264647168"}], "public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 14, "like_count": 116, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826709661618176", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La r\u00e9ponse est oui, clairement oui. L\u2019immense majorit\u00e9 de nos compatriotes musulmans nous en donnent chaque jour la preuve #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:13:33.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826478345752577"}], "public_metrics": {"retweet_count": 132, "reply_count": 9, "like_count": 99, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826603264647168", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La question est de savoir si les principes pos\u00e9s il y a plus d\u2019un si\u00e8cle restent adapt\u00e9s alors que l\u2019islam est la 2e religion de France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:13:04.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826290247933952"}], "public_metrics": {"retweet_count": 131, "reply_count": 11, "like_count": 86, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826478345752577", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La loi de s\u00e9paration des \u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue \u00e0 un moment o\u00f9 l\u2019islam ne concernait qu\u2019une infime partie de la population", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:12:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825868284264448"}], "public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 13, "like_count": 74, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826290247933952", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019\u00c9tat garantit \u00e0 chacun le droit de croire ou de ne pas croire, le droit d\u2019exercer son culte, le droit d\u2019exprimer ses opinions religieuses", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:10:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825723714994176"}], "public_metrics": {"retweet_count": 199, "reply_count": 35, "like_count": 160, "quote_count": 29}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825868284264448", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La la\u00efcit\u00e9 n\u2019est pas une mystique, elle n\u2019est pas la religion de l\u2019\u00c9tat contre les religions mais un ensemble de r\u00e8gles de droit #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:10:04.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825533025148928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 202, "reply_count": 22, "like_count": 128, "quote_count": 18}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825723714994176", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Celui qui d\u00e9mant\u00e8le la protection sociale et r\u00e9duit les services publics. Ce combat, c\u2019est la raison m\u00eame de mon engagement #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:09:18.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825408047415296"}], "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 12, "like_count": 81, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825533025148928", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De m\u00eame que je refuse l\u2019\u00c9tat d\u2019exception, je me battrai toujours contre l\u2019\u00c9tat d\u2019exclusion #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:08:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825228426383360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 124, "reply_count": 11, "like_count": 92, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825408047415296", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Voil\u00e0 pourquoi j\u2019agis pour pr\u00e9server et renforcer notre coh\u00e9sion. Il est tellement plus simple de convoquer les peurs #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:08:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825105185107968"}], "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 7, "like_count": 82, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825228426383360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qui paraissait le mieux \u00e9tabli est mis en doute. Ce qui paraissait une \u00e9vidence, devient un sujet de d\u00e9bat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:07:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825020393058306"}], "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 7, "like_count": 64, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825105185107968", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je fais partie d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration, n\u00e9e au milieu des ann\u00e9es 1950 qui consid\u00e9rait la d\u00e9mocratie comme un r\u00e9gime \u00e0 vocation universelle #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:07:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824913329315840"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 18, "like_count": 81, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825020393058306", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Si les Fran\u00e7ais se divisent, si l\u2019Europe se d\u00e9chire, alors l\u2019issue de la bataille contre le terrorisme s\u2019\u00e9loignera #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:06:50.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824714829598720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 109, "reply_count": 14, "like_count": 78, "quote_count": 9}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824913329315840", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mais j\u2019ai une conviction profonde : notre coh\u00e9sion est notre protection. Tel est l\u2019enjeu des temps qui viennent #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:06:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824615873413120"}], "public_metrics": {"retweet_count": 125, "reply_count": 15, "like_count": 107, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824714829598720", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qu\u2019en revanche, je peux garantir aux Fran\u00e7ais, c\u2019est que toute la puissance de l\u2019\u00c9tat sera engag\u00e9e pour venir \u00e0 bout de l\u2019ennemi #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:05:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824536617902081"}], "public_metrics": {"retweet_count": 93, "reply_count": 6, "like_count": 79, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824615873413120", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nul ne peut en conscience promettre qu\u2019il n\u2019y aura plus d\u2019attentat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:05:21.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824371605565440"}], "public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 5, "like_count": 80, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824536617902081", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En quatre ans ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es trois lois antiterroristes permettant de condamner les actes commis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger par des djihadistes fran\u00e7ais", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:04:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824264835391488"}], "public_metrics": {"retweet_count": 101, "reply_count": 10, "like_count": 89, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824371605565440", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "9000 postes de policiers et  gendarmes auront \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s au cours du quinquennat. Faut-il rappeler que le pr\u00e9c\u00e9dent en avait supprim\u00e9 13000 ?", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:04:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824046748303360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 337, "reply_count": 29, "like_count": 219, "quote_count": 99}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824264835391488", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Qui peut dire que nous ne voulons pas user de tous les moyens possibles pour traquer nos ennemis ? #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:03:24.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823949146914816"}], "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 10, "like_count": 73, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824046748303360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Qui peut dire que @BCazeneuve, dont la solidit\u00e9 et la d\u00e9termination suscitent le respect, ne se soucie pas de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ?", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:03:01.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823757760815104"}], "public_metrics": {"retweet_count": 113, "reply_count": 18, "like_count": 102, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "entities": {"mentions": [{"start": 18, "end": 29, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}]}, "id": "773823949146914816", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les mesures pr\u00e9ventives, les d\u00e9cisions difficiles, nous les avons prises, avec le Gouvernement de @manuelvalls et avec l\u2019appui du Parlement", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:02:15.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823615900983296"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 9, "like_count": 81, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "entities": {"mentions": [{"start": 98, "end": 110, "username": "manuelvalls", "id": "70385068"}]}, "id": "773823757760815104", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, c\u2019est avec nos lois, conform\u00e9ment \u00e0 nos r\u00e8gles constitutionnelles, que nous traquons les djihadistes #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:01:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823500943581185"}], "public_metrics": {"retweet_count": 87, "reply_count": 9, "like_count": 73, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823615900983296", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 l\u2019ext\u00e9rieur, c\u2019est dans le respect du droit international que nos forces arm\u00e9es interviennent #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:01:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823347868200960"}], "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 3, "like_count": 73, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823500943581185", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019autre voie, la seule qui vaille, la seule efficace, est celle de l\u2019\u00c9tat de droit. C\u2019est le choix que j\u2019ai fait au nom de la France #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:00:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823165684445184"}], "public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 11, "like_count": 95, "quote_count": 16}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823347868200960", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Si nous voulons rallier les d\u00e9mocrates contre le terrorisme, ne commen\u00e7ons pas \u00e0 leur faire perdre leur \u00e2me #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:59:54.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823058436030464"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 11, "like_count": 74, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823165684445184", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Une argutie juridique, la pr\u00e9somption d\u2019innocence, bien commode \u00e0 brandir quand il s\u2019agit de plaider pour son propre compte ? #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:59:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822980447240196"}], "public_metrics": {"retweet_count": 232, "reply_count": 15, "like_count": 150, "quote_count": 61}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823058436030464", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Une argutie juridique, la libert\u00e9 d\u2019expression ? la libert\u00e9 de culte ? #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:59:10.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822831478145025"}], "public_metrics": {"retweet_count": 115, "reply_count": 8, "like_count": 82, "quote_count": 9}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822980447240196", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Non, les principes constitutionnels ne sont pas des \"arguties juridiques\" ! #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:58:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822693049241600"}], "public_metrics": {"retweet_count": 164, "reply_count": 13, "like_count": 102, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822831478145025", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Recourir \u00e0 des internements administratifs dans des camps. Enfermer les suspects sans discernement et sans jugement #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:58:01.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822555388018688"}], "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 11, "like_count": 67, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822693049241600", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En ces mati\u00e8res, l\u2019imagination prend des tours inqui\u00e9tants. Pour d\u00e9fendre le droit, il faudrait commencer par l\u2019abaisser #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:57:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822450941489154"}], "public_metrics": {"retweet_count": 87, "reply_count": 9, "like_count": 72, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822555388018688", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le seul camp qui vaille, c\u2019est celui de la R\u00e9publique #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:57:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822355919495168"}], "public_metrics": {"retweet_count": 106, "reply_count": 9, "like_count": 94, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822450941489154", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je les entends qui battent les estrades en recourant \u00e0 toutes les surench\u00e8res pour mieux se distinguer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de leur camp #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:56:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822267814019072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 12, "like_count": 83, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822355919495168", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce principe simple, pr\u00e9cieux, essentiel, certains ne l\u2019ont pas compris #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:56:20.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822113627172864"}], "public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 9, "like_count": 57, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822267814019072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'id\u00e9e de Patrie c'est de savoir toujours pourquoi nous nous battons et la France s'engage pour la libert\u00e9 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:55:43.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821905598083072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 11, "like_count": 82, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822113627172864", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La premi\u00e8re, c\u2019est celle de l\u2019\u00c9tat d\u2019exception. La libert\u00e9 n'est pas un handicap. Elle est notre premier atout #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:54:53.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821576563331072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 16, "like_count": 76, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821905598083072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Face \u00e0 la barbarie terroriste, deux voies et deux seulement s\u2019offrent aux d\u00e9mocraties #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:54:09.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821576563331072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 64, "reply_count": 10, "like_count": 84, "quote_count": 1}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821719102517248", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous devons l\u2019affronter avec courage, fermet\u00e9 et sang-froid. Assurer la s\u00e9curit\u00e9, mais ne jamais renoncer \u00e0 vivre comme nous le voulons", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:53:35.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821473261838337"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 11, "like_count": 118, "quote_count": 2}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821576563331072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je fais tout pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais mais leur dois la v\u00e9rit\u00e9 : la menace est l\u00e0. Elle va durer #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:53:10.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821266209935361"}], "public_metrics": {"retweet_count": 101, "reply_count": 23, "like_count": 85, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821473261838337", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France poursuivra obstin\u00e9ment ce combat. Elle a pour elle la vaillance de ses soldats, le courage de ses policiers et de ses gendarmes", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:52:21.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821089323618304"}], "public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 14, "like_count": 108, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821266209935361", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En se battant en pays \u00e9tranger, nos arm\u00e9es nous d\u00e9fendent. Parce que  c\u2019est la m\u00eame menace, parce que ce sont les m\u00eames meurtriers #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:51:39.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820936084713472"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 17, "like_count": 86, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821089323618304", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aux d\u00e9mocraties, elle lance un d\u00e9fi plan\u00e9taire. C\u2019est la raison pour laquelle la France s\u2019est engag\u00e9e, au loin comme ici #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:51:02.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820730383470592"}], "public_metrics": {"retweet_count": 73, "reply_count": 8, "like_count": 75, "quote_count": 2}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820936084713472", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avant de nous atteindre, ils s\u2019en sont pris \u00e0 leur propre religion. Partout les musulmans ont \u00e9t\u00e9 les victimes de ces islamistes #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:50:13.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820591820406784"}], "public_metrics": {"retweet_count": 168, "reply_count": 12, "like_count": 130, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820730383470592", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La victoire des d\u00e9mocraties est in\u00e9luctable car elles disposent d\u2019une force qui rassemble les \u00e9nergies et devient irr\u00e9sistible : la libert\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:49:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820261514768384"}], "public_metrics": {"retweet_count": 151, "reply_count": 18, "like_count": 131, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820591820406784", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il interdit l\u2019avenir et va jusqu\u2019\u00e0 nier l\u2019Humanit\u00e9. La d\u00e9mocratie incarne le contraire de ce qu\u2019il est: libert\u00e9, tol\u00e9rance, respect, \u00e9galit\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:48:21.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819973353476096"}], "public_metrics": {"retweet_count": 112, "reply_count": 14, "like_count": 117, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820261514768384", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Cet ennemi est cruel. Il endoctrine, enr\u00f4le et envoie ses recrues frapper des innocents #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:47:13.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819843661488129"}], "public_metrics": {"retweet_count": 105, "reply_count": 16, "like_count": 103, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819973353476096", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le terrorisme islamiste s'est \u00e9rig\u00e9 en faux \u00c9tat dirig\u00e9 par de vrais assassins. Il d\u00e9voie une religion, l\u2019islam, pour propager sa haine", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:46:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819575204995072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 188, "reply_count": 24, "like_count": 158, "quote_count": 15}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819843661488129", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Pour avoir conduit pendant plus de quatre ans le combat de la R\u00e9publique contre un terrorisme meurtrier, je n'ai aucun doute #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:45:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819486176698368"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 28, "like_count": 112, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819575204995072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Au terme de la lutte, la d\u00e9mocratie triomphera #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:45:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 364, "reply_count": 141, "like_count": 482, "quote_count": 66}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819486176698368", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dimanche je serai en Chine au Sommet du G20. https://t.co/0IZBM0PxXX", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-03T11:56:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 220, "reply_count": 309, "like_count": 453, "quote_count": 59}, "conversation_id": "772040474572054528", "id": "772040474572054528", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Bonne rentr\u00e9e \u00e0 toutes et tous ! https://t.co/b6tnLD8R0F", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-01T04:35:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 344, "reply_count": 209, "like_count": 709, "quote_count": 83}, "conversation_id": "771204786460909568", "id": "771204786460909568", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sonia RYKIEL \u00e9tait une femme libre, une pionni\u00e8re. Son style restera le symbole de l\u2019alliance entre couleur et naturel, fluidit\u00e9 et lumi\u00e8re.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-25T09:55:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 637, "reply_count": 142, "like_count": 1146, "quote_count": 93}, "conversation_id": "768748510497890306", "id": "768748510497890306", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le tremblement de terre en Italie est une terrible trag\u00e9die. J'exprime \u00e0 @matteorenzi la solidarit\u00e9 et l'affection du peuple fran\u00e7ais. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-24T09:44:29.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 926, "reply_count": 127, "like_count": 1779, "quote_count": 48}, "conversation_id": "768383470276083713", "entities": {"mentions": [{"start": 73, "end": 85, "username": "matteorenzi", "id": "18762875"}]}, "id": "768383470276083713", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai tenu \u00e0 remercier l'ensemble de la d\u00e9l\u00e9gation olympique pour ces magnifiques JO de #Rio2016 https://t.co/Jh0czbKZuu", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-23T18:30:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 249, "reply_count": 75, "like_count": 689, "quote_count": 14}, "conversation_id": "768153372256047105", "id": "768153372256047105", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je recevrai demain \u00e0 18H les m\u00e9daill\u00e9s des jeux de #Rio2016 et la d\u00e9l\u00e9gation olympique. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-22T12:38:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 313, "reply_count": 219, "like_count": 817, "quote_count": 29}, "conversation_id": "767702573197488129", "id": "767702573197488129", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le rideau vient de tomber sur les JO de #Rio2016  https://t.co/DcUWXSbe8f", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-21T20:31:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 190, "reply_count": 113, "like_count": 402, "quote_count": 37}, "conversation_id": "767459107792191493", "id": "767459107792191493", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Tony Yoka est champion olympique ! C'est historique. Et c'est m\u00e9rit\u00e9 ! Toutes mes f\u00e9licitations. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-21T18:49:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 756, "reply_count": 91, "like_count": 1737, "quote_count": 50}, "conversation_id": "767433542171320320", "id": "767433542171320320", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je d\u00e9nonce avec force l'ignoble attentat \u00e0 Gaziantep. La France adresse aux autorit\u00e9s et au peuple turcs ses condol\u00e9ances dans cette \u00e9preuve", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-21T08:44:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 693, "reply_count": 157, "like_count": 1265, "quote_count": 50}, "conversation_id": "767281291448446976", "id": "767281291448446976", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "16 ans apr\u00e8s Brahim Asloum, une femme rapporte un titre olympique en boxe \u00e0 la France. Bravo Estelle Mossely. Vous \u00eates un exemple ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-19T20:43:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 770, "reply_count": 167, "like_count": 1981, "quote_count": 58}, "conversation_id": "766737467584176129", "id": "766737467584176129", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Apr\u00e8s 40 ans, les Bleus sont champions olympiques en Jumping. L'\u00e9quitation fran\u00e7aise est au sommet avec cette 2e m\u00e9daille d'Or ! Bravo ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-17T17:50:25.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 651, "reply_count": 174, "like_count": 1553, "quote_count": 51}, "conversation_id": "765969041727033344", "id": "765969041727033344", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le titre olympique pour l'\u00e9quipe de France \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e! Bravo \u00e0 eux qui avec panache et talent s'imposent et nous offrent la 7e m\u00e9daille d'or\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-15T06:22:29.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 279, "reply_count": 114, "like_count": 1002, "quote_count": 30}, "conversation_id": "765071144873525248", "id": "765071144873525248", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Charline Picon est championne olympique ! La planche \u00e0 voile fran\u00e7aise au sommet ! Toutes mes f\u00e9licitations !\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-14T19:09:13.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 385, "reply_count": 93, "like_count": 1187, "quote_count": 42}, "conversation_id": "764901708203974656", "id": "764901708203974656", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Georges S\u00e9guy a marqu\u00e9 de son empreinte la sc\u00e8ne sociale et laisse le souvenir d'un homme sinc\u00e8re passionn\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 la justice sociale", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-14T13:05:03.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 179, "reply_count": 134, "like_count": 444, "quote_count": 43}, "conversation_id": "764810064037281792", "id": "764810064037281792", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Teddy Riner est un immense champion. Le voil\u00e0 l\u00e9gende du judo. Un formidable porte drapeau du sport fran\u00e7ais. Avec toute mon admiration. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-12T21:33:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1316, "reply_count": 180, "like_count": 2960, "quote_count": 64}, "conversation_id": "764213365057126400", "id": "764213365057126400", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Emilie And\u00e9ol est championne olympique de judo ! 4e marseillaise ! Bravo ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-12T20:29:29.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 440, "reply_count": 72, "like_count": 1198, "quote_count": 24}, "conversation_id": "764197133520166912", "id": "764197133520166912", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations \u00e0 Pierre Houin et J\u00e9r\u00e9mie Azou ! Ils sont champions olympiques d'aviron. Bravo et merci pour cette 3e m\u00e9daille d'or ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-12T15:38:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 410, "reply_count": 72, "like_count": 1073, "quote_count": 27}, "conversation_id": "764123916323459072", "id": "764123916323459072", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "2e m\u00e9daille d'or pour la France gr\u00e2ce \u00e0 @DENISGARGAUD. Toutes mes f\u00e9licitations ! Tony Estanguet peut \u00eatre fier de son successeur ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-09T19:48:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 372, "reply_count": 98, "like_count": 1048, "quote_count": 31}, "conversation_id": "763099538278248448", "entities": {"mentions": [{"start": 40, "end": 53, "username": "DENISGARGAUD", "id": "780829801"}]}, "id": "763099538278248448", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "1\u00e8re m\u00e9daille d'or ! Formidable \u00e9quipe de France d'\u00e9quitation, championne olympique du concours complet ! F\u00e9licitations aux 4 cavaliers ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-09T15:59:21.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1240, "reply_count": 147, "like_count": 2351, "quote_count": 106}, "conversation_id": "763041990879612929", "id": "763041990879612929", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c9motion et tristesse apr\u00e8s le terrible incendie survenu \u00e0 Rouen,j'exprime ma solidarit\u00e9 et ma compassion \u00e0 l'\u00e9gard des familles des victimes", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-08-06T13:51:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 494, "reply_count": 127, "like_count": 1264, "quote_count": 36}, "conversation_id": "761922587077337088", "id": "761922587077337088", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France sera toujours la France. Elle porte toujours des id\u00e9aux, valeurs et principes qui font que nous sommes reconnus dans le monde. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-28T12:00:21.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 985, "reply_count": 600, "like_count": 1815, "quote_count": 149}, "conversation_id": "758633189967536128", "id": "758633189967536128", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous allons rendre op\u00e9rationnelle au plus vite la constitution de la #GardeNationale, cette force au service de la protection des Fran\u00e7ais.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-28T08:59:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 417, "reply_count": 312, "like_count": 798, "quote_count": 78}, "conversation_id": "758587556732801024", "id": "758587556732801024", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qui est vis\u00e9 c'est notre d\u00e9mocratie, elle est la cible, elle sera notre bouclier. C'est notre unit\u00e9 qui fait notre force.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-26T18:26:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1219, "reply_count": 683, "like_count": 1820, "quote_count": 154}, "conversation_id": "758005631777472512", "id": "758005631777472512", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'adresse aux familles des victimes ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019ensemble des catholiques de France, la solidarit\u00e9 et la compassion de la Nation.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-26T11:37:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1598, "reply_count": 854, "like_count": 2360, "quote_count": 177}, "conversation_id": "757902746859270144", "id": "757902746859270144", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Vous \u00eates les sentinelles de la R\u00e9publique. La France a besoin de vous, ses sentinelles vigilantes, qui nous d\u00e9fendez. #Op\u00e9rationSentinelle", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-25T09:31:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 310, "reply_count": 257, "like_count": 725, "quote_count": 94}, "conversation_id": "757508446405165056", "id": "757508446405165056", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Premi\u00e8re victoire fran\u00e7aise dans ce #TDF2016 ! Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 @romainbardet qui prend la 2e place au classement g\u00e9n\u00e9ral ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-22T16:01:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 433, "reply_count": 145, "like_count": 1116, "quote_count": 55}, "conversation_id": "756519474682101760", "entities": {"mentions": [{"start": 74, "end": 87, "username": "romainbardet", "id": "61567382"}]}, "id": "756519474682101760", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je lance un appel aux Fran\u00e7ais pour qu'ils fassent bloc, qu'ils soient unis et forts. C'est ainsi que nous remporterons la victoire.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-22T11:16:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1044, "reply_count": 860, "like_count": 1878, "quote_count": 361}, "conversation_id": "756447857809424384", "id": "756447857809424384", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le terrorisme ne nous fracturera pas, la coh\u00e9sion sera notre r\u00e9ponse et l'engagement notre force. #SaintAstier https://t.co/2buFHo2SFP", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-20T10:35:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 615, "reply_count": 407, "like_count": 1314, "quote_count": 75}, "conversation_id": "755712835741679620", "id": "755712835741679620", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France est \u00e9plor\u00e9e, afflig\u00e9e, mais elle est forte et le sera toujours plus que les fanatiques qui veulent aujourd\u2019hui la frapper. #Nice", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-15T02:00:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 9425, "reply_count": 1652, "like_count": 10211, "quote_count": 451}, "conversation_id": "753771279845625856", "id": "753771279845625856", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'id\u00e9e qui m'anime, c'est agir pour que notre pays puisse \u00eatre ma\u00eetre de son destin et pour la coh\u00e9sion sociale, nationale et culturelle.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-14T12:33:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 575, "reply_count": 481, "like_count": 1281, "quote_count": 143}, "conversation_id": "753568106400903168", "id": "753568106400903168", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Michel Rocard fut un r\u00eaveur r\u00e9aliste,un r\u00e9formiste radical,anim\u00e9 par le mouvement des id\u00e9es, le sort de la plan\u00e8te et de la destin\u00e9e humaine", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-02T18:42:34.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1200, "reply_count": 403, "like_count": 1703, "quote_count": 105}, "conversation_id": "749312324004175872", "id": "749312324004175872", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Poursuivons le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9. Belle #MarcheDesFiert\u00e9s. \ud83c\udf08", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-02T14:01:04.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 493, "reply_count": 194, "like_count": 1004, "quote_count": 59}, "conversation_id": "749241482616434689", "id": "749241482616434689", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Rappelons nous ce qu'ont \u00e9t\u00e9 les combats des deux Guerres mondiales et pourquoi nous voulons vivre ensemble et en paix en Europe #Somme100", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-07-01T14:09:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 396, "reply_count": 254, "like_count": 812, "quote_count": 33}, "conversation_id": "748881267203121152", "id": "748881267203121152", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Un sursaut est n\u00e9cessaire. Pour aller de l'avant, l'Europe ne peut plus faire comme avant. 2/2 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-24T10:45:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "746292923688456192"}], "public_metrics": {"retweet_count": 592, "reply_count": 430, "like_count": 708, "quote_count": 87}, "conversation_id": "746292923688456192", "id": "746293051857960960", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd'hui l'Histoire frappe \u00e0 notre porte, je ferai tout pour que ce soit le changement profond plut\u00f4t que le repli. 1/2 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-24T10:44:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 730, "reply_count": 397, "like_count": 995, "quote_count": 146}, "conversation_id": "746292923688456192", "id": "746292923688456192", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Jean-Baptiste Salvaing et Jessica Schneider avaient fait le choix de nous d\u00e9fendre et de servir la loi. La France sait ce qu'elle leur doit.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-17T11:05:29.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 389, "reply_count": 212, "like_count": 853, "quote_count": 13}, "conversation_id": "743761478763708416", "id": "743761478763708416", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'exprime ma profonde \u00e9motion apr\u00e8s l'assassinat de Jo Cox. J'adresse mes condol\u00e9ances \u00e0 sa famille et ma solidarit\u00e9 au peuple britannique.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-16T19:00:25.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1468, "reply_count": 119, "like_count": 3184, "quote_count": 30}, "conversation_id": "743518613034930178", "id": "743518613034930178", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai une pens\u00e9e pour ce couple de policiers, l\u00e2chement assassin\u00e9s par un terroriste hier. Les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont tout mon soutien.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-14T08:07:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 920, "reply_count": 383, "like_count": 1625, "quote_count": 13}, "conversation_id": "742629612698636288", "id": "742629612698636288", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La tuerie homophobe d'Orlando a frapp\u00e9 l'Am\u00e9rique et la libert\u00e9 : la libert\u00e9 de vivre son orientation sexuelle et de choisir son mode de vie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-13T14:12:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1393, "reply_count": 338, "like_count": 1987, "quote_count": 9}, "conversation_id": "742358867372314624", "id": "742358867372314624", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je condamne avec horreur la tuerie qui a fait au moins 50 morts en Floride. J'exprime le plein soutien de la France au peuple am\u00e9ricain.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-12T14:48:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 2318, "reply_count": 254, "like_count": 3272, "quote_count": 11}, "conversation_id": "742005744271273984", "id": "742005744271273984", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'#Euro2016 doit \u00eatre un succ\u00e8s sportif et un grand \u00e9v\u00e9nement populaire. Allez les Bleus ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 #FRAROU", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-10T18:41:54.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 696, "reply_count": 236, "like_count": 1230, "quote_count": 10}, "conversation_id": "741339625168502784", "id": "741339625168502784", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous sommes des serviteurs de la R\u00e9publique. Elle nous appelle \u00e0 la soutenir et \u00e0 dire fort que la France est belle quand elle est unie #AMF", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-02T14:46:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 350, "reply_count": 502, "like_count": 661, "quote_count": 13}, "conversation_id": "738381367331983361", "id": "738381367331983361", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": ".@LaCiteduVin est un embl\u00e8me d'excellence, un symbole de rassemblement. Ce succ\u00e8s de Bordeaux et de l'Aquitaine est un succ\u00e8s pour la France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-31T10:43:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 232, "reply_count": 226, "like_count": 463, "quote_count": 0}, "conversation_id": "737595395497304064", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 13, "username": "laciteduvin", "id": "153716833"}]}, "id": "737595395497304064", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Andr\u00e9 Rousselet a fait de sa vie une grande aventure et est parti avec la discr\u00e9tion dont il avait fait la voie la plus s\u00fbre de son ambition", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-29T18:22:42.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 207, "reply_count": 103, "like_count": 408, "quote_count": 1}, "conversation_id": "736986136577445889", "id": "736986136577445889", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C'est la puissance victorieuse de la vie qui doit faire entendre sa voix. Cette voix c'est la v\u00f4tre, elle est europ\u00e9enne. #Verdun2016", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-29T15:01:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 386, "reply_count": 246, "like_count": 664, "quote_count": 0}, "conversation_id": "736935622154280960", "id": "736935622154280960", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La R\u00e9publique n'est pas achev\u00e9e. L'Histoire continue. L'id\u00e9e de la France se perp\u00e9tue. Il ne faut pas rester fig\u00e9. @FabriqueFc", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-24T09:25:48.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 236, "reply_count": 404, "like_count": 428, "quote_count": 2}, "conversation_id": "735039085165879296", "entities": {"mentions": [{"start": 115, "end": 126, "username": "FabriqueFc", "id": "717272168980160512"}]}, "id": "735039085165879296", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je f\u00e9licite chaleureusement @vanderbellen pour son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Autriche et je me r\u00e9jouis de coop\u00e9rer avec lui.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-23T16:38:22.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 340, "reply_count": 172, "like_count": 585, "quote_count": 19}, "conversation_id": "734785553636458498", "entities": {"mentions": [{"start": 28, "end": 41, "username": "vanderbellen", "id": "4502695341"}]}, "id": "734785553636458498", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut donner une ambition et une fiert\u00e9 \u00e0 la France. L'industrie du futur peut les lui donner et permettre de rassembler le pays #NFI", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-23T16:26:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 185, "reply_count": 204, "like_count": 402, "quote_count": 1}, "conversation_id": "734782462895755269", "id": "734782462895755269", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous faisons en sorte que les familles puissent \u00eatre accompagn\u00e9es et inform\u00e9es dans cette \u00e9preuve #EgyptAir\nhttps://t.co/D2bvgZHpdy", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-19T11:12:16.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 461, "reply_count": 145, "like_count": 757, "quote_count": 9}, "conversation_id": "733253939232018432", "id": "733253939232018432", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Andr\u00e9 Brahic savait rendre simples les myst\u00e8res du ciel. Il a d\u00e9couvert les arcs de Neptune et les a appel\u00e9s libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-15T18:52:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 248, "like_count": 715, "quote_count": 1}, "conversation_id": "731920123930529792", "id": "731920123930529792", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La condition humaine peut \u00eatre chang\u00e9e. L'\u00e9galit\u00e9 n'est pas achev\u00e9e, faisons encore une fois le r\u00eave qu'elle soit notre destin commun #10mai", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-10T10:29:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 404, "reply_count": 595, "like_count": 740, "quote_count": 1}, "conversation_id": "729981595134873600", "id": "729981595134873600", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux que les Fran\u00e7ais soient fiers de leur pays et se disent que nous avons une belle et grande histoire. #8mai", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-08T11:03:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 687, "reply_count": 862, "like_count": 1300, "quote_count": 6}, "conversation_id": "729265338400047104", "id": "729265338400047104", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avan\u00e7ons sans regret, sans calcul, sans r\u00e9pit. La r\u00e9compense ne sera pas dans l'Histoire, elle sera dans l'avenir.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-05-03T11:50:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 511, "reply_count": 453, "like_count": 856, "quote_count": 4}, "conversation_id": "727465237205635072", "id": "727465237205635072", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Choix historique par l\u2019Australie de la France et DCNS pour la construction de 12 sous-marins. Je f\u00e9licite tous ceux qui y ont contribu\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-04-26T05:30:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 665, "reply_count": 295, "like_count": 984, "quote_count": 2}, "conversation_id": "724832997120299008", "id": "724832997120299008", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Relever le d\u00e9fi climatique est une grande cause, et l'environnement le grand enjeu de ce si\u00e8cle. #ConfEnvi", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-04-25T10:27:04.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 300, "reply_count": 212, "like_count": 510, "quote_count": 0}, "conversation_id": "724545254108594176", "id": "724545254108594176", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je lance un appel pour que chaque pays puisse ratifier le plus vite possible l'#AccorddeParis. L'urgence est toujours l\u00e0.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-04-22T14:15:49.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 384, "reply_count": 195, "like_count": 634, "quote_count": 2}, "conversation_id": "723515656528867329", "id": "723515656528867329", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'exprime mon enti\u00e8re solidarit\u00e9 aux autorit\u00e9s et au peuple d\u2019\u00c9quateur touch\u00e9 aujourd\u2019hui par un grave s\u00e9isme.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-04-17T18:02:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 567, "reply_count": 326, "like_count": 1316, "quote_count": 0}, "conversation_id": "721760710888435713", "id": "721760710888435713", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Commande pour 3,6Mds d'euros de @MSCCroisieres, les chantiers STX France vont cr\u00e9er 3 500 emplois sur 10 ans, une belle r\u00e9ussite fran\u00e7aise", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-04-06T16:41:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 416, "reply_count": 416, "like_count": 804, "quote_count": 1}, "conversation_id": "717754059734786049", "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 46, "username": "MSCCroisieres", "id": "236775052"}]}, "id": "717754059734786049", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne d\u00e9vierai pas des engagements pris pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de notre pays et prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais contre le terrorisme. 2/2", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-30T10:48:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 342, "reply_count": 453, "like_count": 675, "quote_count": 2}, "conversation_id": "715128666427158528", "id": "715128666427158528", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai d\u00e9cid\u00e9, apr\u00e8s m\u2019\u00eatre entretenu avec les pr\u00e9sidents de l\u2019Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat, de clore le d\u00e9bat constitutionnel. 1/2", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-30T10:48:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 389, "reply_count": 218, "like_count": 584, "quote_count": 0}, "conversation_id": "715128574932623360", "id": "715128574932623360", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Jean-Pierre Coffe \u00e9tait un bon vivant et avait le go\u00fbt de partager avec ses amis et les Fran\u00e7ais le plaisir des rencontres et des saveurs.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-30T05:22:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 779, "reply_count": 102, "like_count": 1365, "quote_count": 0}, "conversation_id": "715046439466962944", "id": "715046439466962944", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La plus belle des victoires sera la r\u00e9ussite de l'#EURO2016 et vous y contribuez tous.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-29T10:53:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 465, "reply_count": 213, "like_count": 780, "quote_count": 0}, "conversation_id": "714767443009355777", "id": "714767443009355777", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "A la suite de l'attentat \u00e0 Lahore au Pakistan, j'exprime au peuple du Pakistan toute la solidarit\u00e9 de la France dans ces moments douloureux.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-27T22:17:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1406, "reply_count": 291, "like_count": 2189, "quote_count": 2}, "conversation_id": "714214798989336576", "id": "714214798989336576", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Alain Decaux avait la passion de l\u2019Histoire. Il aimait la France et voulait que la R\u00e9publique transmette \u00e0 chacun la compr\u00e9hension du monde.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-27T16:15:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 350, "reply_count": 113, "like_count": 685, "quote_count": 0}, "conversation_id": "714123636173639681", "id": "714123636173639681", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Partout dans le monde, le prix des m\u00e9dicaments doit \u00eatre ma\u00eetris\u00e9, r\u00e9gul\u00e9, pour que les malades puissent \u00eatre trait\u00e9s avec dignit\u00e9 et espoir", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-23T17:38:14.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 607, "reply_count": 282, "like_count": 1258, "quote_count": 2}, "conversation_id": "712694961842561024", "id": "712694961842561024", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019exprime mon enti\u00e8re solidarit\u00e9 avec le peuple belge. \u00c0 travers les attentats de Bruxelles, c\u2019est toute l\u2019Europe qui est frapp\u00e9e.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-22T11:15:28.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 4686, "reply_count": 414, "like_count": 5172, "quote_count": 1}, "conversation_id": "712236246916014080", "id": "712236246916014080", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En 2 mois 100000 contrats sign\u00e9s en dispositif #EmbauchePME: une grande mesure pour les jeunes &amp; contre la pr\u00e9carit\u00e9 https://t.co/n8KVAAduWU", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-21T13:31:40.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 373, "reply_count": 167, "like_count": 466, "quote_count": 2}, "conversation_id": "711908134709760000", "id": "711908134709760000", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut condamner les premiers mots qui vont engendrer la haine, pour \u00e9viter que des maux plus graves ne s'installent #TousUnisContrelaHaine", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-21T11:59:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 521, "reply_count": 295, "like_count": 876, "quote_count": 1}, "conversation_id": "711885005736316928", "id": "711885005736316928", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'enjeu c'est la paix des m\u00e9moires, les reconna\u00eetre toutes et n'en oublier aucune. Faire la paix des m\u00e9moires, c'est regarder vers l'avenir.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-19T16:55:06.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 442, "reply_count": 181, "like_count": 858, "quote_count": 3}, "conversation_id": "711234552547643392", "id": "711234552547643392", "source": "Twitter for iPad", "author_id": "18814998"}, {"text": "Salah Abdeslam a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. J'ai une pens\u00e9e pour les victimes des attentats du 13 novembre et leurs familles https://t.co/3T0HAZtp3D", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-18T20:09:24.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 1060, "reply_count": 136, "like_count": 1315, "quote_count": 1}, "conversation_id": "710921063559901184", "id": "710921063559901184", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "18814998"}, {"text": "F\u00e9licitations \u00e0 Renaud Lavillenie pour son 2e titre de champion du monde ! Vivement les JO \u00e0 Rio !", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-18T08:12:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 67, "like_count": 743, "quote_count": 1}, "conversation_id": "710740560613654528", "id": "710740560613654528", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En inaugurant l'Institut Pierre-Gilles de Gennes, je veux exprimer \u00e0 la Recherche fran\u00e7aise, la reconnaissance que la nation lui porte.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-14T09:25:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 187, "reply_count": 107, "like_count": 327, "quote_count": 0}, "conversation_id": "709309380827676673", "id": "709309380827676673", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'adresse au peuple turc un message de profonde solidarit\u00e9 apr\u00e8s l'ignoble attentat qui a frapp\u00e9 Ankara et caus\u00e9 un grand nombre de victimes", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-13T20:56:25.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 913, "reply_count": 115, "like_count": 1194, "quote_count": 1}, "conversation_id": "709120958037106689", "id": "709120958037106689", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je d\u00e9nonce avec force le l\u00e2che attentat de Grand Bassam et t\u00e9moigne aux victimes et \u00e0 leur famille la solidarit\u00e9 de la France.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-13T18:37:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 974, "reply_count": 101, "like_count": 1140, "quote_count": 1}, "conversation_id": "709085923187802112", "id": "709085923187802112", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}], "includes": {"users": [{"username": "fhollande", "name": "Fran\u00e7ois Hollande", "public_metrics": {"followers_count": 2333374, "following_count": 971, "tweet_count": 5669, "listed_count": 8699}, "id": "18814998", "verified": true, "description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise 2012-2017", "created_at": "2009-01-09T20:54:07.000Z"}, {"username": "_ADSF_", "name": "ADSF - Agir pour la Sant\u00e9 des Femmes", "public_metrics": {"followers_count": 1969, "following_count": 812, "tweet_count": 1158, "listed_count": 40}, "id": "3409066354", "verified": false, "description": "Aller vers les femmes en situation d'exclusion pour les ramener vers le syst\u00e8me de sant\u00e9. #Sant\u00e9PourToutes", "created_at": "2015-08-08T18:58:20.000Z"}, {"username": "LaFrancesengage", "name": "Fondation La France s'engage", "public_metrics": {"followers_count": 17950, "following_count": 1162, "tweet_count": 5575, "listed_count": 367}, "id": "2578289017", "verified": false, "description": "Coalition\u00a0d\u2019entreprises\u00a0engag\u00e9es\u00a0qui\u00a0accompagne\u00a0des\u00a0projets\u00a0d\u2019innovation\u00a0sociale\u00a0et\u00a0solidaire\u00a0dans\u00a0leur changement\u00a0d\u2019\u00e9chelle, partout en France #LaFrancesengage", "created_at": "2014-06-20T07:59:39.000Z"}, {"username": "ArmeeduSalut", "name": "Fondation de l'Arm\u00e9e du Salut", "public_metrics": {"followers_count": 4089, "following_count": 1261, "tweet_count": 2895, "listed_count": 55}, "id": "8334882", "verified": false, "description": "Engag\u00e9s socialement depuis plus de 140 ans dans la lutte contre toutes les exclusions et pour l\u2019int\u00e9gration de tous. #Jeunesse #Handicap #Dependance #Exclusion", "created_at": "2007-08-21T17:56:06.000Z"}, {"username": "sciencespo", "name": "Sciences Po", "public_metrics": {"followers_count": 140688, "following_count": 1279, "tweet_count": 25536, "listed_count": 1001}, "id": "168619698", "verified": true, "description": "Welcome to the official account for Sciences Po. Bienvenue sur le compte officiel de Sciences Po.", "created_at": "2010-07-20T11:07:24.000Z"}, {"username": "franceinter", "name": "France Inter", "public_metrics": {"followers_count": 1746400, "following_count": 4434, "tweet_count": 162902, "listed_count": 9917}, "id": "34867057", "verified": true, "description": "France Inter : InterVenez Fil officiel de France Inter, la radio publique g\u00e9n\u00e9raliste de Radio France.", "created_at": "2009-04-24T06:28:52.000Z"}, {"username": "ndemorand", "name": "Nicolas Demorand", "public_metrics": {"followers_count": 157369, "following_count": 1519, "tweet_count": 16129, "listed_count": 1806}, "id": "24023754", "verified": true, "description": "Journaliste @franceinter, #Le79Inter. RT: pour info, par plaisir.", "created_at": "2009-03-12T20:09:57.000Z"}, {"username": "LeaSalame", "name": "L\u00e9a Salam\u00e9", "public_metrics": {"followers_count": 274260, "following_count": 532, "tweet_count": 7901, "listed_count": 1342}, "id": "370854282", "verified": true, "description": "\ud83d\udcfb : #le79Inter tous les matins sur @franceinter. \ud83d\udcfa : Elysee 2022 et @OnEstEnDirectF2 @france2tv. \ud83d\udcda: Femmes Puissantes. Dors parfois.", "created_at": "2011-09-09T19:03:51.000Z"}, {"username": "frebsamen", "name": "Fran\u00e7ois Rebsamen", "public_metrics": {"followers_count": 63125, "following_count": 2114, "tweet_count": 9686, "listed_count": 921}, "id": "72276456", "verified": true, "description": "Maire de @dijon I Pr\u00e9sident de @DijonMetropole_ I Pr\u00e9sident de @CitesUniesFR I Ancien ministre.", "created_at": "2009-09-07T13:07:35.000Z"}, {"username": "cavousf5", "name": "C \u00e0 vous", "public_metrics": {"followers_count": 171569, "following_count": 3099, "tweet_count": 56707, "listed_count": 886}, "id": "122966834", "verified": true, "description": "Rendez-vous du lundi au vendredi \u00e0 19h sur @france5tv avec @BabethLemoine et toute l'\u00e9quipe ! \n\ud83d\udcf2 R\u00e9agissez avec le hashtag #C\u00e0Vous", "created_at": "2010-03-14T14:22:50.000Z"}, {"username": "BabethLemoine", "name": "Anne-Elisa LEMOINE", "public_metrics": {"followers_count": 48641, "following_count": 927, "tweet_count": 13352, "listed_count": 222}, "id": "599408506", "verified": true, "description": "Journaliste #cavous France 5", "created_at": "2012-06-04T17:15:09.000Z"}, {"username": "PrimeministerGR", "name": "Prime Minister GR", "public_metrics": {"followers_count": 723221, "following_count": 211, "tweet_count": 9214, "listed_count": 2403}, "id": "104298598", "verified": true, "description": "\u03a3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 | The Prime Minister of the Hellenic Republic", "created_at": "2010-01-12T22:54:34.000Z"}, {"username": "BSF_France", "name": "BSF_France1", "public_metrics": {"followers_count": 9, "following_count": 1, "tweet_count": 12, "listed_count": 0}, "id": "1162032846799814656", "verified": false, "description": "Rencontre Celibataire at https://t.co/eExVCiHa8p", "created_at": "2019-08-15T16:06:34.000Z"}, {"username": "RTLFrance", "name": "RTL France", "public_metrics": {"followers_count": 1078494, "following_count": 240, "tweet_count": 364066, "listed_count": 6213}, "id": "34294667", "verified": true, "description": "Information, coulisses, replays... Bienvenue sur le compte officiel de #RTL ! #RTLMatin #RTLMidi #RTLSoir \u27a1\ufe0f Suivez-nous \u00e9galement sur Instagram : rtl_france", "created_at": "2009-04-22T15:03:13.000Z"}, {"username": "j_jaures", "name": "Fondation Jean-Jaur\u00e8s", "public_metrics": {"followers_count": 37764, "following_count": 2943, "tweet_count": 18502, "listed_count": 548}, "id": "125987785", "verified": true, "description": "Penser pour agir. \nFondation politique social-d\u00e9mocrate, reconnue d'utilit\u00e9 publique. \nAgit en France et dans le monde depuis 30 ans.", "created_at": "2010-03-24T13:55:04.000Z"}, {"username": "plantu", "name": "PLANTU Officiel", "public_metrics": {"followers_count": 188274, "following_count": 100, "tweet_count": 2108, "listed_count": 999}, "id": "2450266270", "verified": true, "description": "Dessinateur de presse @Lemondefr et @LExpress, Pr\u00e9sident d\u2019honneur de @CartooningPeace", "created_at": "2014-03-31T17:17:24.000Z"}, {"username": "finchelstein", "name": "Gilles Finchelstein", "public_metrics": {"followers_count": 14597, "following_count": 1426, "tweet_count": 909, "listed_count": 142}, "id": "454192246", "verified": false, "description": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Jean-Jaur\u00e8s, directeur des \u00e9tudes chez Havas", "created_at": "2012-01-03T18:36:10.000Z"}, {"username": "RFI", "name": "RFI", "public_metrics": {"followers_count": 3683590, "following_count": 735, "tweet_count": 365469, "listed_count": 6036}, "id": "32861321", "verified": true, "description": "La radio d'actualit\u00e9 internationale fran\u00e7aise. L'actualit\u00e9 du monde et de l'Afrique en direct 24h/24h!\n\u2795: @RFIAfrique @RFISavoirs @RFIMusique\n\ud83d\udcf7 Instagram: @RFI", "created_at": "2009-04-18T11:54:04.000Z"}, {"username": "PDoudous", "name": "Les P'tits Doudous", "public_metrics": {"followers_count": 2106, "following_count": 1204, "tweet_count": 4017, "listed_count": 121}, "id": "2548678592", "verified": false, "description": "Association cr\u00e9\u00e9e par des soignants qui am\u00e9liore le v\u00e9cu des enfants op\u00e9r\u00e9s. Financ\u00e9e par le recyclage des d\u00e9chets hospitaliers. 100 assos locales cr\u00e9\u00e9es !\ud83d\udc3b\ud83d\udcaf", "created_at": "2014-06-05T19:59:55.000Z"}, {"username": "publicsenat", "name": "Public S\u00e9nat", "public_metrics": {"followers_count": 394688, "following_count": 4796, "tweet_count": 136907, "listed_count": 2419}, "id": "40056514", "verified": true, "description": "La cha\u00eene politique et parlementaire. Des questions \u00e0 toutes vos r\u00e9ponses, TNT canal 13, et 24/24 sur https://t.co/1Hf2y2IYve Aussi sur Facebook, Instagram et Linkedin", "created_at": "2009-05-14T18:41:08.000Z"}, {"username": "viguier_cyril", "name": "Cyril Viguier", "public_metrics": {"followers_count": 1329, "following_count": 209, "tweet_count": 2049, "listed_count": 8}, "id": "2149752897", "verified": false, "description": "Producteur TV-Journaliste et Pr\u00e9sentateur", "created_at": "2013-10-23T16:56:45.000Z"}, {"username": "poroshenko", "name": "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e \u041f\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e", "public_metrics": {"followers_count": 1303551, "following_count": 56, "tweet_count": 20957, "listed_count": 2902}, "id": "2423747006", "verified": true, "description": "\u041f\u2019\u044f\u0442\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438, 5th President of Ukraine https://t.co/7mP2euyF28\u2026", "created_at": "2014-04-02T12:41:51.000Z"}, {"username": "FranceenUkraine", "name": "La France en Ukraine \ud83c\udde8\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "public_metrics": {"followers_count": 14178, "following_count": 675, "tweet_count": 7135, "listed_count": 326}, "id": "2711960970", "verified": true, "description": "Compte Twitter officiel de l'Ambassade de France en Ukraine | \u041e\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u043d\u043a\u0430 \u0443 \u0422\u0432\u0456\u0442\u0435\u0440\u0456 \u041f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 \u0432 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 #PFUE2022", "created_at": "2014-08-06T13:09:11.000Z"}, {"username": "regionsmag", "name": "R\u00e9gions Magazine", "public_metrics": {"followers_count": 806, "following_count": 1105, "tweet_count": 1856, "listed_count": 25}, "id": "2174389018", "verified": false, "description": "Le magazine de l'actualit\u00e9 des r\u00e9gions et des initiatives des territoires", "created_at": "2013-11-09T11:43:11.000Z"}, {"username": "JustinTrudeau", "name": "Justin Trudeau", "public_metrics": {"followers_count": 6083229, "following_count": 940, "tweet_count": 39690, "listed_count": 15167}, "id": "14260960", "verified": true, "description": "Father, husband, @liberal_party Leader, 23rd Prime Minister of Canada. | Papa, mari, chef du @parti_liberal, 23e premier ministre du Canada.", "created_at": "2008-03-30T21:04:14.000Z"}, {"username": "outremernetwork", "name": "outre mer network", "public_metrics": {"followers_count": 5578, "following_count": 378, "tweet_count": 14232, "listed_count": 400}, "id": "333478509", "verified": false, "description": "Outre Mer Network , les Ultramarins en r\u00e9seau!", "created_at": "2011-07-11T16:10:43.000Z"}, {"username": "Europe1", "name": "Europe 1 \ud83c\udfa7\ud83c\udf0d\ud83d\udcfb", "public_metrics": {"followers_count": 1599437, "following_count": 3638, "tweet_count": 412425, "listed_count": 6150}, "id": "34570323", "verified": true, "description": "Le pouvoir de l'\u00e9coute #Europe1\nEcoutez le monde changer sur Europe 1, la radio qui vous informe et vous divertit au quotidien. En direct ou en #podcast.", "created_at": "2009-04-23T08:53:54.000Z"}, {"username": "DimPolitique", "name": "DimancheEnPolitique", "public_metrics": {"followers_count": 6842, "following_count": 723, "tweet_count": 8260, "listed_count": 105}, "id": "960944538", "verified": true, "description": "\ud83d\udcfa \ud83d\udccdTous les dimanches \u00e0 12h10 sur @france3tv @Letellier_FTV re\u00e7oit en direct un(e) invit\u00e9(e) politique\n\u270d\ufe0f R\u00e9d en chef @clairesebastie1\n\ud83d\udcac R\u00e9agir avec #DIMPOL", "created_at": "2012-11-20T18:21:30.000Z"}, {"username": "Elysee", "name": "\u00c9lys\u00e9e", "public_metrics": {"followers_count": 2819722, "following_count": 303, "tweet_count": 24622, "listed_count": 7632}, "id": "16717501", "verified": true, "description": "Bienvenue sur le compte officiel de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et du Palais de l'\u00c9lys\u00e9e.", "created_at": "2008-10-13T06:23:33.000Z"}, {"username": "Fondationfemmes", "name": "Fondation des Femmes", "public_metrics": {"followers_count": 33130, "following_count": 1014, "tweet_count": 9411, "listed_count": 278}, "id": "3270175512", "verified": true, "description": "La Fondation de r\u00e9f\u00e9rence en France pour l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes et la lutte contre les violences faites aux femmes - sous \u00e9gide de la Fondation de France", "created_at": "2015-07-06T17:19:17.000Z"}, {"username": "franceinfo", "name": "franceinfo", "public_metrics": {"followers_count": 2115234, "following_count": 1313, "tweet_count": 326495, "listed_count": 11696}, "id": "38395124", "verified": true, "description": "L'actualit\u00e9 en direct et en continu avec le m\u00e9dia global du service public.", "created_at": "2009-05-07T08:17:50.000Z"}, {"username": "jmaphatie", "name": "jean-michel aphatie", "public_metrics": {"followers_count": 525355, "following_count": 769, "tweet_count": 23856, "listed_count": 2567}, "id": "369914677", "verified": true, "description": "Le Wokisme? Un existentialisme qui essentialise les buveurs de Beaujolais, les turfistes, les filles aux cheveux longs, les gar\u00e7ons aux id\u00e9es courtes. Sois Woke", "created_at": "2011-09-08T04:41:06.000Z"}, {"username": "Bruce_Toussaint", "name": "Bruce Toussaint", "public_metrics": {"followers_count": 337853, "following_count": 693, "tweet_count": 5243, "listed_count": 1695}, "id": "356902110", "verified": true, "description": "Journaliste @bfmtv  insta : _brucetoussaint", "created_at": "2011-08-17T15:01:26.000Z"}, {"username": "OM_Officiel", "name": "Olympique de Marseille", "public_metrics": {"followers_count": 3980780, "following_count": 175, "tweet_count": 90222, "listed_count": 4492}, "id": "40448264", "verified": true, "description": "Twitter officiel de l'Olympique de Marseille (OM) @OM_Espanol @OM_English @OM_portugues @OM_Arab @OM_Esport_\n @orangevelodrome @omfondation #DroitAuBut", "created_at": "2009-05-16T11:24:03.000Z"}, {"username": "AntoGriezmann", "name": "Antoine Griezmann", "public_metrics": {"followers_count": 8356189, "following_count": 54, "tweet_count": 3973, "listed_count": 4425}, "id": "950341134", "verified": true, "description": "Champion du monde \u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f et parrain de l\u2019association @UnRienCestTout", "created_at": "2012-11-15T19:39:13.000Z"}, {"username": "dimpayet17", "name": "Dimitri Payet", "public_metrics": {"followers_count": 744468, "following_count": 90, "tweet_count": 707, "listed_count": 798}, "id": "1560098432", "verified": true, "description": "https://t.co/mkTVjXQC9L", "created_at": "2013-07-01T09:23:18.000Z"}, {"username": "InterTV5", "name": "Internationales", "public_metrics": {"followers_count": 4492, "following_count": 1161, "tweet_count": 2645, "listed_count": 57}, "id": "324512739", "verified": false, "description": "Le grand entretien sur l\u2019actualit\u00e9 du monde pr\u00e9sent\u00e9 par @francoisejoly sur @TV5MONDE en partenariat avec @lemondefr #Internationales", "created_at": "2011-06-26T19:12:29.000Z"}, {"username": "BFMTV", "name": "BFMTV", "public_metrics": {"followers_count": 3483301, "following_count": 549, "tweet_count": 610223, "listed_count": 10274}, "id": "133663801", "verified": true, "description": "Premi\u00e8re sur l'info Retrouvez-nous sur Snapchat/Instagram \u27a1 bfmtv \ud83d\uddf3 S'informer, c'est choisir", "created_at": "2010-04-16T09:55:26.000Z"}, {"username": "Qofficiel", "name": "Quotidien", "public_metrics": {"followers_count": 783743, "following_count": 597, "tweet_count": 16518, "listed_count": 2072}, "id": "743432061088899073", "verified": true, "description": "Compte officiel de l'\u00e9mission #Quotidien pr\u00e9sent\u00e9e par Yann Barth\u00e8s, diffus\u00e9e du lundi au vendredi \u00e0 19H25 sur TMC !", "created_at": "2016-06-16T13:16:30.000Z"}, {"username": "BuzzFeedNewsFR", "name": "BuzzFeed France News", "public_metrics": {"followers_count": 8822, "following_count": 424, "tweet_count": 2690, "listed_count": 0}, "id": "821760599084376065", "verified": true, "description": "L'actualit\u00e9 par la r\u00e9daction de BuzzFeed France News.               Pour nous \u00e9crire \u2709\ufe0f politique@buzzfeed.com", "created_at": "2017-01-18T16:46:09.000Z"}, {"username": "franceculture", "name": "France Culture", "public_metrics": {"followers_count": 850807, "following_count": 692, "tweet_count": 113644, "listed_count": 6353}, "id": "36383320", "verified": true, "description": "Culture, arts, d\u00e9bats et soci\u00e9t\u00e9...  Fil twitter officiel de France Culture, une radio de @radiofrance.", "created_at": "2009-04-29T15:23:52.000Z"}, {"username": "guillaumeerner", "name": "Guillaume Erner", "public_metrics": {"followers_count": 20122, "following_count": 1325, "tweet_count": 5740, "listed_count": 232}, "id": "456607779", "verified": false, "description": "Les Matins - France Culture", "created_at": "2012-01-06T12:58:12.000Z"}, {"username": "Lesmatinsfcult", "name": "Les Matins de France Culture", "public_metrics": {"followers_count": 45491, "following_count": 1511, "tweet_count": 21310, "listed_count": 565}, "id": "783036109", "verified": false, "description": "Les Matins sur @franceculture, de 7h \u00e0 9h du lundi au vendredi par @guillaumeerner.", "created_at": "2012-08-26T19:19:53.000Z"}, {"username": "France2tv", "name": "France 2", "public_metrics": {"followers_count": 2702651, "following_count": 1342, "tweet_count": 46090, "listed_count": 5333}, "id": "31444568", "verified": true, "description": "Nos diff\u00e9rences nous rassemblent. Bienvenue sur le compte officiel de #France2 !", "created_at": "2009-04-15T16:17:25.000Z"}, {"username": "lobs", "name": "L'Obs", "public_metrics": {"followers_count": 1516809, "following_count": 411, "tweet_count": 244765, "listed_count": 9708}, "id": "21313364", "verified": true, "description": "Compte officiel de L'Obs \ud83d\uddde\ufe0f\nFacebook \ud83d\udc49 /lenouvelobservateur\nInstagram \ud83d\udcf8 /lobs", "created_at": "2009-02-19T16:31:00.000Z"}, {"username": "MJEREMIASZ", "name": "MICHAEL JEREMIASZ", "public_metrics": {"followers_count": 22174, "following_count": 369, "tweet_count": 8691, "listed_count": 121}, "id": "1123852932", "verified": true, "description": "Conf\u00e9rencier, Consultant                       Producteur @lesgrosfilms Directeur @FrenchRivieraOp Pr\u00e9sident @CL_Autres Ambassadeur @INSEP_PARIS", "created_at": "2013-01-27T03:29:54.000Z"}, {"username": "MyHumanKit", "name": "My Human Kit", "public_metrics": {"followers_count": 2805, "following_count": 1520, "tweet_count": 1823, "listed_count": 107}, "id": "3596776336", "verified": false, "description": "Association MyHumanKit  #humanlab #fablab #OpenSource #handicap #makers https://t.co/eVWo2kLFNz", "created_at": "2015-09-09T08:56:53.000Z"}, {"username": "camisports", "name": "Camisports", "public_metrics": {"followers_count": 245, "following_count": 795, "tweet_count": 253, "listed_count": 1}, "id": "1620943610", "verified": false, "description": "Venta de camisetas de F\u00fatbol y NBA. Siempre con la M\u00c1XIMA CALIDAD y el MEJOR PRECIO. Pedidos: camisports@hotmail.es", "created_at": "2013-07-25T17:55:06.000Z"}, {"username": "joinstationf", "name": "STATION F", "public_metrics": {"followers_count": 78360, "following_count": 1564, "tweet_count": 4745, "listed_count": 781}, "id": "739862016114954240", "verified": true, "description": "World\u2019s biggest startup campus, in Paris.\nInitiative by: @Xavier75.\nDirector: @RoxanneVarza\nApply: https://t.co/E4PpNQOKXS\nJob Board: https://t.co/iPyFS56hdK", "created_at": "2016-06-06T16:50:25.000Z"}, {"username": "FogielMarcO", "name": "Marc-Olivier FOGIEL", "public_metrics": {"followers_count": 114998, "following_count": 2014, "tweet_count": 8635, "listed_count": 721}, "id": "81868380", "verified": true, "description": "", "created_at": "2009-10-12T15:33:25.000Z"}, {"username": "rtl", "name": "Right to Left", "public_metrics": {"followers_count": 29, "following_count": 32, "tweet_count": 36664, "listed_count": 8}, "id": "6762702", "verified": false, "description": "\uff08\u00b4_\u309d\uff40\uff09\u3075\u30fc\u3093", "created_at": "2007-06-12T09:23:54.000Z"}, {"username": "BarackObama", "name": "Barack Obama", "public_metrics": {"followers_count": 131764486, "following_count": 584355, "tweet_count": 16463, "listed_count": 221891}, "id": "813286", "verified": true, "description": "Dad, husband, President, citizen.", "created_at": "2007-03-05T22:08:25.000Z"}, {"username": "alainjuppe", "name": "Alain Jupp\u00e9", "public_metrics": {"followers_count": 991570, "following_count": 5763, "tweet_count": 10503, "listed_count": 2751}, "id": "258345629", "verified": true, "description": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "created_at": "2011-02-27T14:23:04.000Z"}, {"username": "ScPoBx", "name": "Sciences Po Bordeaux", "public_metrics": {"followers_count": 8969, "following_count": 983, "tweet_count": 7558, "listed_count": 168}, "id": "2841968733", "verified": true, "description": "Compte officiel de Sciences Po Bordeaux.", "created_at": "2014-10-23T15:45:20.000Z"}, {"username": "CartooningPeace", "name": "Cartooning for Peace", "public_metrics": {"followers_count": 24510, "following_count": 1080, "tweet_count": 9047, "listed_count": 659}, "id": "50550745", "verified": false, "description": "252 editorial cartoonists from 73 different countries drawing for a better understanding & respect between people of different cultures and beliefs.", "created_at": "2009-06-25T04:33:35.000Z"}, {"username": "CharlesMichel", "name": "Charles Michel", "public_metrics": {"followers_count": 289220, "following_count": 5562, "tweet_count": 8100, "listed_count": 2403}, "id": "98639150", "verified": true, "description": "Official account/Compte Officiel - President of the European Council/Pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en", "created_at": "2009-12-22T13:55:32.000Z"}, {"username": "GeluckOfficiel", "name": "Philippe Geluck", "public_metrics": {"followers_count": 20421, "following_count": 13, "tweet_count": 451, "listed_count": 207}, "id": "396758238", "verified": false, "description": "V\u00e9ritable homme orchestre, dessinateur, humoriste, com\u00e9dien, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, Philippe Geluck est n\u00e9 \u00e0 Bruxelles en 1954.", "created_at": "2011-10-23T18:41:59.000Z"}, {"username": "pierrekroll", "name": "Pierre Kroll", "public_metrics": {"followers_count": 8873, "following_count": 24, "tweet_count": 824, "listed_count": 147}, "id": "247649567", "verified": false, "description": "Caricaturiste. Dessinateur.", "created_at": "2011-02-05T07:40:34.000Z"}, {"username": "helloasso", "name": "HelloAsso", "public_metrics": {"followers_count": 14323, "following_count": 1831, "tweet_count": 7993, "listed_count": 394}, "id": "42663490", "verified": true, "description": "La plateforme qui accompagne le d\u00e9veloppement des associations en facilitant la participation des citoyen\u00b7nes. D\u00e9couvrez + de 180 000 associations", "created_at": "2009-05-26T16:47:59.000Z"}, {"username": "Xavier_Bettel", "name": "Xavier Bettel", "public_metrics": {"followers_count": 107624, "following_count": 112, "tweet_count": 3777, "listed_count": 850}, "id": "173929268", "verified": true, "description": "Official account of Xavier Bettel, Prime Minister of Luxembourg. Personal tweets are signed XB.", "created_at": "2010-08-02T18:18:31.000Z"}, {"username": "antoniocostapm", "name": "Ant\u00f3nio Costa", "public_metrics": {"followers_count": 259417, "following_count": 316, "tweet_count": 5259, "listed_count": 1019}, "id": "718009445863788544", "verified": true, "description": "Primeiro-Ministro de Portugal e @antoniocostaps. Sigam tamb\u00e9m o XXIII Governo em @govpt.", "created_at": "2016-04-07T09:36:06.000Z"}, {"username": "WebSummit", "name": "Web Summit", "public_metrics": {"followers_count": 119790, "following_count": 26038, "tweet_count": 17745, "listed_count": 1788}, "id": "74991835", "verified": true, "description": "\"The world's largest technology conference\" - Inc.\n \nJoin us November 2022 \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 Be part of the story using #WebSummit", "created_at": "2009-09-17T11:44:59.000Z"}, {"username": "AAzoulay", "name": "Audrey Azoulay", "public_metrics": {"followers_count": 70358, "following_count": 1467, "tweet_count": 5303, "listed_count": 606}, "id": "4899304912", "verified": true, "description": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale / Director-General @UNESCO \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3", "created_at": "2016-02-11T20:52:46.000Z"}, {"username": "Thom_astro", "name": "Thomas Pesquet", "public_metrics": {"followers_count": 1402751, "following_count": 291, "tweet_count": 7600, "listed_count": 3360}, "id": "437520768", "verified": true, "description": "Astronaute @ESA \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7, pilote de vaisseau spatial, de retour sur Terre apr\u00e8s la #MissionAlpha, parrain @ONG_ASF / @ESA \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 back on Earth after #MissionAlpha", "created_at": "2011-12-15T14:18:06.000Z"}, {"username": "EmmanuelMacron", "name": "Emmanuel Macron", "public_metrics": {"followers_count": 8191004, "following_count": 725, "tweet_count": 11258, "listed_count": 13296}, "id": "1976143068", "verified": true, "description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "created_at": "2013-10-20T19:35:28.000Z"}, {"username": "lemondefr", "name": "Le Monde", "public_metrics": {"followers_count": 10039073, "following_count": 651, "tweet_count": 399575, "listed_count": 37729}, "id": "24744541", "verified": true, "description": "L'actualit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence par la r\u00e9daction du Monde | Pilot\u00e9 par @charlotteherzog @gregorbrandy & @PBerhouet \ud83d\udce3 #Pr\u00e9sidentielle2022 \ud83d\udc49 @lemonde_pol", "created_at": "2009-03-16T18:44:51.000Z"}, {"username": "BCazeneuve", "name": "Bernard Cazeneuve", "public_metrics": {"followers_count": 224805, "following_count": 618, "tweet_count": 3142, "listed_count": 1531}, "id": "427288938", "verified": false, "description": "", "created_at": "2011-12-03T10:30:01.000Z"}, {"username": "MatthiasFekl", "name": "Matthias Fekl", "public_metrics": {"followers_count": 20163, "following_count": 3366, "tweet_count": 2728, "listed_count": 335}, "id": "16711996", "verified": true, "description": "Avocat - Associ\u00e9-fondateur Audit-Duprey-Fekl avocats & Equanim international - Pr\u00e9sident @BrasseursFrance - Membre ComEx @CPMEnationale - Ancien Ministre", "created_at": "2008-10-12T21:00:54.000Z"}, {"username": "markrutte", "name": "Mark Rutte", "public_metrics": {"followers_count": 183575, "following_count": 1, "tweet_count": 96, "listed_count": 1861}, "id": "16708728", "verified": true, "description": "Doe mee met de optimisten. Word lid.", "created_at": "2008-10-12T15:24:42.000Z"}, {"username": "VendeeGlobe", "name": "Vend\u00e9e Globe", "public_metrics": {"followers_count": 90315, "following_count": 553, "tweet_count": 18673, "listed_count": 908}, "id": "16884052", "verified": true, "description": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Compte officiel du #VendeeGlobe #VG2024\nFollow the news in english : @VendeeGlobeENG", "created_at": "2008-10-21T10:47:26.000Z"}, {"username": "jm_leguen", "name": "Jean-Marie Le Guen", "public_metrics": {"followers_count": 19188, "following_count": 1099, "tweet_count": 2367, "listed_count": 454}, "id": "369423300", "verified": true, "description": "", "created_at": "2011-09-07T10:09:55.000Z"}, {"username": "VALLINIAndre", "name": "Andr\u00e9 VALLINI", "public_metrics": {"followers_count": 9423, "following_count": 1880, "tweet_count": 7943, "listed_count": 290}, "id": "588392592", "verified": true, "description": "Ancien ministre (coll.locales/ action humanitaire,coop.d\u00e9veloppement,francophonie/relations avec le parlement) S\u00e9nateur de l\u2019Is\u00e8re.", "created_at": "2012-05-23T14:04:03.000Z"}, {"username": "BrunoLeRoux", "name": "Bruno Le Roux", "public_metrics": {"followers_count": 38663, "following_count": 1151, "tweet_count": 130, "listed_count": 513}, "id": "78242617", "verified": true, "description": "", "created_at": "2009-09-29T07:14:15.000Z"}, {"username": "bieparis", "name": "BIE", "public_metrics": {"followers_count": 8920, "following_count": 456, "tweet_count": 2940, "listed_count": 108}, "id": "255542149", "verified": true, "description": "The Bureau International des Expositions is the intergovernmental organisation in charge of World Expos. Tweeting on upcoming Expos and their themes.", "created_at": "2011-02-21T15:45:03.000Z"}, {"username": "MuseeLouvreLens", "name": "Louvre-Lens", "public_metrics": {"followers_count": 27230, "following_count": 1094, "tweet_count": 5909, "listed_count": 623}, "id": "403298934", "verified": true, "description": "Le #LouvreLens expose le Louvre au c\u0153ur du Bassin minier. Et aussi : #parc paysager #spectacles #lectures #conf\u00e9rences #ateliers... L'art accessible \u00e0 tous !", "created_at": "2011-11-02T09:23:27.000Z"}, {"username": "lavoixdunord", "name": "La Voix du Nord", "public_metrics": {"followers_count": 352227, "following_count": 2067, "tweet_count": 161701, "listed_count": 2086}, "id": "17364400", "verified": true, "description": "Le compte officiel du quotidien r\u00e9gional La Voix du Nord. Retrouvez-nous aussi sur Facebook et Instagram.", "created_at": "2008-11-13T13:09:11.000Z"}, {"username": "lerepu", "name": "Le R\u00e9publicain Lorrain", "public_metrics": {"followers_count": 31066, "following_count": 194, "tweet_count": 152186, "listed_count": 793}, "id": "21108130", "verified": true, "description": "Chaque jour, l'actualit\u00e9 en images, en vid\u00e9os et en sons. Le R\u00e9publicain Lorrain, plus forte diffusion de Lorraine.", "created_at": "2009-02-17T17:24:26.000Z"}, {"username": "Ayledain", "name": "Anne-Yvonne Le Dain #EnsembleCitoyens #AvecVous", "public_metrics": {"followers_count": 7009, "following_count": 3816, "tweet_count": 32698, "listed_count": 197}, "id": "899545604", "verified": false, "description": "Scientifique, (Dr)G\u00e9ologue, (Ing)Agronome, ancienne D\u00e9put\u00e9e. F\u00e9ministe \u00e0 3 fils. Engag\u00e9e, \u00e0 l'\u00e9coute, pr\u00e9cise. #TerritoiresDeProgr\u00e8s #D\u00e9l\u00e9gu\u00e9eR\u00e9gionaleOccitanie", "created_at": "2012-10-23T08:57:14.000Z"}, {"username": "rihanna", "name": "Rihanna", "public_metrics": {"followers_count": 106247351, "following_count": 998, "tweet_count": 10627, "listed_count": 94049}, "id": "79293791", "verified": true, "description": "", "created_at": "2009-10-02T21:37:33.000Z"}, {"username": "atsipras", "name": "\u0391\u03bb\u03ad\u03be\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03af\u03c0\u03c1\u03b1\u03c2 - Alexis Tsipras", "public_metrics": {"followers_count": 613313, "following_count": 188, "tweet_count": 8432, "listed_count": 1755}, "id": "334602996", "verified": true, "description": "\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03a5\u03a1\u0399\u0396\u0391 - @syriza_gr \u0399 International account: @tsipras_eu", "created_at": "2011-07-13T11:08:10.000Z"}, {"username": "ServiceCivique", "name": "Service Civique", "public_metrics": {"followers_count": 17402, "following_count": 1471, "tweet_count": 12105, "listed_count": 218}, "id": "526526696", "verified": true, "description": "Le #ServiceCivique est un #engagement #volontaire de 6 \u00e0 12 mois indemnis\u00e9, destin\u00e9 aux 16-25 ans, \u00e9largi \u00e0 30 ans aux jeunes en situation de handicap.", "created_at": "2012-03-16T15:52:21.000Z"}, {"username": "manuelvalls", "name": "Manuel Valls", "public_metrics": {"followers_count": 1050499, "following_count": 3285, "tweet_count": 20332, "listed_count": 3850}, "id": "70385068", "verified": true, "description": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6 Ancien Premier ministre", "created_at": "2009-08-31T12:54:25.000Z"}, {"username": "matteorenzi", "name": "Matteo Renzi", "public_metrics": {"followers_count": 3350553, "following_count": 978, "tweet_count": 13702, "listed_count": 7456}, "id": "18762875", "verified": true, "description": "Senatore di Firenze - @ItaliaViva https://t.co/Dotkinbk9x", "created_at": "2009-01-08T13:15:21.000Z"}, {"username": "DENISGARGAUD", "name": "GARGAUD DENIS-OLY", "public_metrics": {"followers_count": 3497, "following_count": 125, "tweet_count": 1158, "listed_count": 70}, "id": "780829801", "verified": true, "description": "Champion Olympique et Champion du Monde. @energiedusport", "created_at": "2012-08-25T18:27:10.000Z"}, {"username": "romainbardet", "name": "Romain Bardet", "public_metrics": {"followers_count": 124165, "following_count": 466, "tweet_count": 2750, "listed_count": 1554}, "id": "61567382", "verified": true, "description": "ProCyclist @teamdsm", "created_at": "2009-07-30T18:57:17.000Z"}, {"username": "laciteduvin", "name": "Cit\u00e9 du Vin", "public_metrics": {"followers_count": 11401, "following_count": 882, "tweet_count": 3561, "listed_count": 255}, "id": "153716833", "verified": true, "description": "Un lieu unique d\u00e9di\u00e9 aux cultures du vin / A unique place devoted to the cultures of wine. #CiteduVin", "created_at": "2010-06-09T07:58:51.000Z"}, {"username": "FabriqueFc", "name": "LaFabriqueFC", "public_metrics": {"followers_count": 12628, "following_count": 227, "tweet_count": 2771, "listed_count": 192}, "id": "717272168980160512", "verified": false, "description": "La Fabrique de l'histoire : comprendre le lien qui nous unit au pass\u00e9, telle est l'ambition de cette \u00e9mission. Documentaires, archives, d\u00e9bats. Compte officiel", "created_at": "2016-04-05T08:46:26.000Z"}, {"username": "vanderbellen", "name": "A. Van der Bellen", "public_metrics": {"followers_count": 276180, "following_count": 271, "tweet_count": 4376, "listed_count": 785}, "id": "4502695341", "verified": true, "description": "Offizieller Account des \u00d6sterreichischen Bundespr\u00e4sidenten Alexander Van der Bellen. Updates vom Team. Pers\u00f6nliche Updates sind mit (vdb) gekennzeichnet.", "created_at": "2015-12-16T12:16:40.000Z"}, {"username": "MSCCroisieres", "name": "MSC Croisi\u00e8res", "public_metrics": {"followers_count": 7342, "following_count": 755, "tweet_count": 6201, "listed_count": 56}, "id": "236775052", "verified": true, "description": "Depuis plus de 300 ans, nous naviguons et d\u00e9couvrons tout ce que la mer a \u00e0 offrir. Avec #MSCCroisi\u00e8res, vous allez #D\u00e9couvrirleMondeEnGrand.", "created_at": "2011-01-11T10:23:01.000Z"}], "tweets": [{"text": ".@FHollande au micro de @NDemorand et @LeaSalame : \"Donald Trump est le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis qui veut d\u00e9truire l'ordre international n\u00e9 de l'apr\u00e8s-guerre\" #le79inter https://t.co/2xpQ5GneKQ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T07:32:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 104, "like_count": 249, "quote_count": 30}, "conversation_id": "1066957758195539968", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 24, "end": 34, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 38, "end": 48, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}]}, "id": "1066957758195539968", "source": "Wildmoka", "author_id": "34867057"}, {"text": ".@FHollande sur les r\u00e9ponses politiques au mouvement des #Giletsjaunes : \"Comment peut-on utiliser des mots comme 'peste brune' ?\" #le79inter https://t.co/yEOQQpVZll", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T07:36:01.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 121, "reply_count": 76, "like_count": 217, "quote_count": 29}, "conversation_id": "1066958740224729088", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1066958740224729088", "source": "Wildmoka", "author_id": "34867057"}, {"text": ".@FHollande sur les taxes sur l'\u00e9nergie : \"Toutes les recettes de ce surplus de taxes doivent \u00eatre redonn\u00e9es aux Fran\u00e7ais\" #le79inter https://t.co/KdCmE1cZ1S", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T07:39:23.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 121, "reply_count": 189, "like_count": 268, "quote_count": 63}, "conversation_id": "1066959586723287040", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 11, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1066959586723287040", "source": "Wildmoka", "author_id": "34867057"}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande invit\u00e9 de la matinale pour la #COP24 https://t.co/RFu2lPn8aq", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-26T07:21:57.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 19, "like_count": 73, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1066955198566809600", "id": "1066955198566809600", "source": "Periscope", "author_id": "34867057"}, {"text": "A une semaine de l'ouverture de la #COP24, @fhollande sera demain \u00e0 8h20 l'invit\u00e9 du Grand Entretien de @ndemorand et @LeaSalame.\n\u25ba Intervenez d\u00e8s maintenant avec #le79Inter \n \nhttps://t.co/CcFmrpxzyV https://t.co/nhOPv7SJnE", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-25T16:45:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 33, "like_count": 45, "quote_count": 8}, "conversation_id": "1066734508148350977", "entities": {"mentions": [{"start": 43, "end": 53, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 104, "end": 114, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 118, "end": 128, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}]}, "id": "1066734508148350977", "source": "TweetDeck", "author_id": "34867057"}, {"text": "\ud83d\udcf8 Avec @fhollande, nous nous sommes rendus \u00e0 l\u2019\u00e9picerie solidaire de l\u2019association \u00ab\u00a0Le C\u0153ur Dijonnais\u00a0\u00bb, pr\u00e9sid\u00e9e par Lakhdar Zelbouni. Son engagement, son humanisme et sa sinc\u00e9rit\u00e9 doivent nous inspirer. L\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire place l\u2019humain au c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie. https://t.co/v6xX1kyLjV", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-23T12:09:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 40, "like_count": 318, "quote_count": 10}, "conversation_id": "1065940340161634305", "entities": {"mentions": [{"start": 7, "end": 17, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1065940340161634305", "source": "Twitter for iPhone", "geo": {"place_id": "7c3bafe4c4783291"}, "author_id": "72276456"}, {"text": "\"Je parle assez peu, je fais peu d'\u00e9missions, en revanche je vais vers les fran\u00e7ais !\" @FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/ecTBRKkT3o", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:51:41.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 73, "reply_count": 87, "like_count": 251, "quote_count": 26}, "conversation_id": "1064592064132849665", "entities": {"mentions": [{"start": 87, "end": 97, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064592064132849665", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "#GiletsJaunes :\"Il ne faut pas simplement dire qu'on \u00e9coute, il faut r\u00e9pondre !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/rLdVWwrRSx", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:45:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 189, "like_count": 289, "quote_count": 77}, "conversation_id": "1064590516829003778", "entities": {"mentions": [{"start": 81, "end": 91, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064590516829003778", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "\"Nous sommes europ\u00e9ens, nous avons des valeurs universelles, il faut faire barrage \u00e0 Donald Trump !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/WP0haQDeG8", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:35:50.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 19, "like_count": 136, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1064588072430505989", "entities": {"mentions": [{"start": 101, "end": 111, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064588072430505989", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "\"Jean-Luc M\u00e9lenchon, ce n'est pas ma conception de la gauche !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/XZM8uQfvXl", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:28:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 263, "like_count": 290, "quote_count": 121}, "conversation_id": "1064586235631624192", "entities": {"mentions": [{"start": 64, "end": 74, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064586235631624192", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "\"L\u2019alerte, je la lance aussi sur la d\u00e9mocratie !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/UwQAjnus1M", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:22:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 23, "like_count": 139, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1064584746674589696", "entities": {"mentions": [{"start": 50, "end": 60, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064584746674589696", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "#GiletsJaunes et pouvoir d'achat : ces probl\u00e9matiques, @FHollande les entend depuis qu'il a d\u00e9marr\u00e9 sa tourn\u00e9e de d\u00e9dicaces.\n#C\u00e0Vous https://t.co/GDWSpfXEvC", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:18:32.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 26, "like_count": 109, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1064583719846055936", "entities": {"mentions": [{"start": 55, "end": 65, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064583719846055936", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "\"Il faut \u00eatre le pr\u00e9sident de tous !\"\n@FHollande #C\u00e0Vous https://t.co/JPyh0OIIXz", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T18:14:02.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 65, "reply_count": 37, "like_count": 213, "quote_count": 15}, "conversation_id": "1064582587665002499", "entities": {"mentions": [{"start": 38, "end": 48, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1064582587665002499", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "L'ancien chef de l'\u00c9tat @FHollande sera ce soir \u00e0 la table de #C\u00e0Vous ! \nEt dans #C\u00e0Vous la suite, l'acteur de #JurassicPark, aujourd'hui jazzman, @JeffreyGoldblum ! Au programme : d\u00eener et live \ud83c\udfb6\n\n\ud83d\udc49 Rendez-vous \u00e0 partir de 19h sur @France5tv \ud83d\udcfa https://t.co/paYPTK3pAq", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-19T14:52:10.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 38, "like_count": 126, "quote_count": 13}, "conversation_id": "1064531785353179137", "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 34, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 147, "end": 163, "username": "JeffreyGoldblum", "id": "168963853"}, {"start": 232, "end": 242, "username": "France5tv", "id": "36932487"}]}, "id": "1064531785353179137", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "Demain @FHollande est l'invit\u00e9 de @BabethLemoine et l'\u00e9quipe de #C\u00e0Vous !\nAu programme : la politique actuelle, son regard sur la gauche d'aujourd'hui et sa vie apr\u00e8s l'\u00c9lys\u00e9e. https://t.co/dKSsdFgaf4", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-18T15:52:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 88, "like_count": 253, "quote_count": 17}, "conversation_id": "1064184455592591360", "entities": {"mentions": [{"start": 7, "end": 17, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 34, "end": 48, "username": "BabethLemoine", "id": "599408506"}]}, "id": "1064184455592591360", "source": "Twitter Media Studio", "author_id": "122966834"}, {"text": "A\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1\u03b6\u03cc\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03af\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03af\u03b5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bc\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2, \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1, \u03c4\u03bf \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1, \u03bd\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf \u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bd\u03af\u03c3\u03c7\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2. https://t.co/hDm0Po8JB2", "reply_settings": "everyone", "lang": "el", "created_at": "2018-11-16T15:04:13.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1063404758877331456"}], "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 46, "like_count": 141, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1063404758877331456", "id": "1063447656498950146", "in_reply_to_user_id": "104298598", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "104298598"}, {"text": "\u03a3\u03c5\u03bd\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2, \u03ba. \u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03c3\u03bf\u03c5\u03ac \u039f\u03bb\u03ac\u03bd\u03c4, \u03c3\u03c4\u03bf \u039c\u03ad\u03b3\u03b1\u03c1\u03bf \u039c\u03b1\u03be\u03af\u03bc\u03bf\u03c5. https://t.co/kOQ5wY9sQn", "reply_settings": "everyone", "lang": "el", "created_at": "2018-11-16T12:13:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 81, "like_count": 347, "quote_count": 11}, "conversation_id": "1063404758877331456", "id": "1063404758877331456", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "104298598"}, {"text": "\ud83d\udcda Inauguration de l'#IdeasBox de @BSF_France dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s d'Eleonas \u00e0 Ath\u00e8nes.\nUn grand merci \u00e0 @fhollande ainsi qu'aux ministres grecs &amp; au maire d'Ath\u00e8nes @KaminisG pour leur pr\u00e9sence.\nPlus que jamais nous devons apporter la connaissance \u00e0 ceux qui en sont priv\u00e9s. https://t.co/iI6rya61WR", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-15T15:02:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 4, "reply_count": 4, "like_count": 24, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1063084863136432128", "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 44, "username": "BSF_France", "id": "1162032846799814656"}, {"start": 108, "end": 118, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 173, "end": 182, "username": "KaminisG", "id": "191033632"}]}, "id": "1063084863136432128", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "108557659"}, {"text": "DOCUMENT RTL - Fran\u00e7ois Hollande se confie sur ses grands-p\u00e8res dans la Grande Guerre #11novembre https://t.co/ZElqAnjmjJ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-11T08:48:26.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 63, "reply_count": 14, "like_count": 152, "quote_count": 9}, "conversation_id": "1061541146160193536", "id": "1061541146160193536", "source": "GROUPE RTL", "author_id": "34294667"}, {"text": "40 \u00e9l\u00e8ves Fran\u00e7ais rencontrent  ce midi l'ancien pr\u00e9sident @fhollande , @plantu @finchelstein et 10 dessinateurs de presse \u00e0 la Fondation pour un \u00e9change autour des dessins de #presse et de la libert\u00e9 d'expression. @CartooningPeace\n\nCc @FEPS_Europe\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/WXFrvRPBpz https://t.co/DxyFerzyir", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-09T11:08:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 7, "like_count": 105, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1060851725731590144", "entities": {"mentions": [{"start": 59, "end": 69, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 72, "end": 79, "username": "plantu", "id": "2450266270"}, {"start": 80, "end": 93, "username": "finchelstein", "id": "454192246"}, {"start": 215, "end": 231, "username": "CartooningPeace", "id": "50550745"}, {"start": 236, "end": 248, "username": "FEPS_Europe", "id": "90379972"}]}, "id": "1060851725731590144", "source": "Twitter for Android", "author_id": "125987785"}, {"text": "Jean-Louis Debr\u00e9 et Fran\u00e7ois Hollande (@fhollande) sont les invit\u00e9s du d\u00e9bat de ce soir : \"La m\u00e9tamorphose du pouvoir sous la V\u00e8me R\u00e9publique\" \ud83d\udc49 https://t.co/CwGrN3D27x #Politikos2018 #FestivalPolitikos https://t.co/WMqPrz5JKb", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-11-01T16:40:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 37, "reply_count": 11, "like_count": 104, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1058035941019922432", "entities": {"mentions": [{"start": 39, "end": 49, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1058035941019922432", "source": "TweetDeck", "author_id": "987602604501946369"}, {"text": "\u00ab\u00a0La r\u00e9alit\u00e9 politique d\u00e9passe la fiction\u00a0\u00bb\n\nCin\u00e9ma, Europe, Macron\u2026 Avant le 1er festival #Politikos de Rennes, dont il est l'invit\u00e9 d'honneur, @FHollande se confie dans #LePoint &gt;&gt; https://t.co/2DYdswTPpi #Hollande https://t.co/wBHd2JI43A", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-18T06:22:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 13, "reply_count": 3, "like_count": 19, "quote_count": 2}, "conversation_id": "1052807059505389569", "entities": {"mentions": [{"start": 145, "end": 155, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1052807059505389569", "source": "Echobox", "author_id": "8460572"}, {"text": "Le #TourDeFranceDeLengagement se poursuit \u00e0 #Rennes en visite au CHU pour rencontrer les @PDoudous, Laur\u00e9at @LaFrancesengage et innovateur social pour les enfants \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. #Engagement @fhollande #FFE https://t.co/SbbHnzH5RG", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-11T11:30:27.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 16, "like_count": 130, "quote_count": 6}, "conversation_id": "1050347894186889217", "entities": {"mentions": [{"start": 89, "end": 98, "username": "PDoudous", "id": "2548678592"}, {"start": 108, "end": 124, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 188, "end": 198, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1050347894186889217", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "2578289017"}, {"text": "#TDInfos @fhollande #CollombDemission : \"Ce qui est in\u00e9dit, c'est la chronique de la crise (...) L'int\u00e9rim n'est possible pour la s\u00e9curit\u00e9.\" https://t.co/RZvbC1KJQv", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T05:33:37.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 6, "like_count": 23, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1047721380429553664", "entities": {"mentions": [{"start": 9, "end": 19, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1047721380429553664", "source": "SnappyTV.com", "author_id": "40056514"}, {"text": "\ud83d\udce3 A partir de 7h30, @fhollande sera l'invit\u00e9 de @viguier_cyril pour un entretien exclusif d'une heure et demie.  \ud83d\udc49 \u2026 https://t.co/ogzzAPxmYz", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-04T05:28:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 7, "like_count": 56, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1047720152718966784", "entities": {"mentions": [{"start": 20, "end": 30, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 48, "end": 62, "username": "viguier_cyril", "id": "2149752897"}]}, "id": "1047720152718966784", "source": "Periscope", "author_id": "40056514"}, {"text": "\ud83d\udd34 [\u00c9DITION SP\u00c9CIALE]\n\nDemain dans #TDInfos, @fhollande est l'invit\u00e9 de @viguier_cyril pour un entretien exclusif d'une heure et demie. Un RDV \u00e0 ne pas rater, \u00e0 visionner en direct et en int\u00e9gralit\u00e9 d\u00e8s 7h30 sur #PublicS\u00e9nat !\n\nVisionnez la BA ! \ud83d\udc47\nhttps://t.co/rDF5pNqht9 https://t.co/oGpK9qdoL9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-03T13:30:30.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 11, "like_count": 17, "quote_count": 3}, "conversation_id": "1047479006050828288", "entities": {"mentions": [{"start": 44, "end": 54, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 71, "end": 85, "username": "viguier_cyril", "id": "2149752897"}]}, "id": "1047479006050828288", "source": "Hootsuite Inc.", "author_id": "40056514"}, {"text": "Aujourd'hui, @fhollande visite deux lieux embl\u00e9matiques de Kiev : la Laure des Grottes et Sainte-Sophie. Rencontre avec la Fran\u00e7aise m\u00e8re Th\u00e9odosie https://t.co/9sJOhU6mfC", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-10-01T09:01:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 11, "like_count": 119, "quote_count": 4}, "conversation_id": "1046686571515310084", "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 23, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1046686571515310084", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "2711960970"}, {"text": "C\u2019est la rentr\u00e9e \u00e0 la Fondation ! \u00c0 l\u2019ordre du jour, pr\u00e9sentation du projet @outremernetwork au pr\u00e9sident @fhollande \ud83d\ude0a\u2600\ufe0f #FFE https://t.co/tJCCF43Ayd", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-09-03T16:34:39.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 72, "reply_count": 28, "like_count": 197, "quote_count": 3}, "conversation_id": "1036653710208847872", "entities": {"mentions": [{"start": 76, "end": 92, "username": "outremernetwork", "id": "333478509"}, {"start": 106, "end": 116, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "1036653710208847872", "source": "Twitter for iPhone", "geo": {"place_id": "0d8f61a74c95e001"}, "author_id": "2578289017"}, {"text": "Coupe du monde, crise diplomatique aigu\u00eb, aides sociales : @fhollande invit\u00e9 exceptionnel d'@Europe1 demain \u00e0 8h15 ! #E1Matin https://t.co/6SokOrrDUw", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-13T16:49:44.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 24, "like_count": 116, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1006941702031060992", "entities": {"mentions": [{"start": 59, "end": 69, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 92, "end": 100, "username": "Europe1", "id": "34570323"}]}, "id": "1006941702031060992", "source": "TweetDeck", "author_id": "34570323"}, {"text": "1 an apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l'@Elysee, l'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique @fhollande fait son retour m\u00e9diatique : d\u00e9dicaces, discours... pour faire l'inventaire de son quinquennat\nIl sera sur notre plateau dimanche \u00e0 12h10 @France3tv face \u00e0 @letellier_ftv &amp; @Ccornudet @LesEchos https://t.co/cEP3kpO43U", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-06-08T16:05:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 34, "like_count": 184, "quote_count": 7}, "conversation_id": "1005118724293132293", "entities": {"mentions": [{"start": 26, "end": 33, "username": "Elysee", "id": "16717501"}, {"start": 71, "end": 81, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 220, "end": 230, "username": "France3tv", "id": "69060064"}, {"start": 238, "end": 252, "username": "letellier_ftv", "id": "369006624"}, {"start": 259, "end": 269, "username": "Ccornudet", "id": "83852390"}, {"start": 270, "end": 279, "username": "LesEchos", "id": "92564226"}]}, "id": "1005118724293132293", "source": "Twitter for Android", "author_id": "960944538"}, {"text": "@LaFrancesengage est fi\u00e8re de soutenir la @Fondationfemmes dans le lancement de sa nouvelle campagne #TUSERASUNHOMMEMONFILS contre les violences faites aux #femmes, dont elle est le partenaire principal #WomenRights #EgaliteFH https://t.co/b6TnR5erqH", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-30T06:49:51.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 117, "reply_count": 14, "like_count": 224, "quote_count": 5}, "conversation_id": "1001717306542776320", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 16, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 42, "end": 58, "username": "Fondationfemmes", "id": "3270175512"}]}, "id": "1001717306542776320", "in_reply_to_user_id": "2578289017", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "2578289017"}, {"text": "Je suis heureux de retrouver le Pr\u00e9sident Xi Jinping, avec qui j\u2019ai nou\u00e9 une relation forte lors de la pr\u00e9paration de la COP21. Nous avons \u00e9valu\u00e9 les engagements pris \u00e0 Paris, et rappel\u00e9 le caract\u00e8re indispensable de cet accord, malgr\u00e9 la d\u00e9cision des \u00c9tats-Unis d\u2019en sortir. https://t.co/RUQfXRLzin", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-25T11:47:35.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 76, "like_count": 632, "quote_count": 24}, "conversation_id": "999980292017459201", "id": "999980292017459201", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Demain matin Fran\u00e7ois Hollande, ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, sera l'invit\u00e9 de @jmaphatie et @Bruce_Toussaint #8h30politique sur #franceinfo \ud83d\udcfa \ud83d\udcfb https://t.co/cM7TbrU7Zf", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-21T17:49:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 66, "reply_count": 67, "like_count": 150, "quote_count": 16}, "conversation_id": "998621697522786305", "entities": {"mentions": [{"start": 84, "end": 94, "username": "jmaphatie", "id": "369914677"}, {"start": 98, "end": 114, "username": "Bruce_Toussaint", "id": "356902110"}]}, "id": "998621697522786305", "source": "TweetDeck", "author_id": "38395124"}, {"text": "Face aux terribles attentats que nous avons connus, les Fran\u00e7ais ont fait bloc et n\u2019ont pas c\u00e9d\u00e9 face \u00e0 l\u2019horreur. Ils se sont rassembl\u00e9s, au nom de la libert\u00e9. (3/4)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:59:27.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "995634215508234240"}], "public_metrics": {"retweet_count": 80, "reply_count": 22, "like_count": 248, "quote_count": 2}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634625077764096", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous voyons bien ce que les terroristes essayent de faire : nous diviser, et faire douter les Fran\u00e7ais  de notre coh\u00e9sion et de notre unit\u00e9 nationale. (2/4)", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:57:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "995634087871303680"}], "public_metrics": {"retweet_count": 59, "reply_count": 24, "like_count": 137, "quote_count": 6}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634215508234240", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut dire aux Fran\u00e7ais que la menace terroriste islamiste ne va pas dispara\u00eetre parce que le groupe Daech a \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9 de Syrie et d\u2019Irak. Le poison est toujours l\u00e0. (1/4) https://t.co/nzT1qKDvAX", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:57:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "995632471029964802"}], "public_metrics": {"retweet_count": 178, "reply_count": 68, "like_count": 403, "quote_count": 10}, "conversation_id": "995634087871303680", "id": "995634087871303680", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\"La menace terroriste islamiste ne va pas dispara\u00eetre.\" @fhollande #InternationalesTV5 #Op\u00e9ra #Paris https://t.co/svgKUH6Gga", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-13T11:50:53.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 5, "like_count": 44, "quote_count": 3}, "conversation_id": "995632471029964802", "entities": {"mentions": [{"start": 56, "end": 66, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "995632471029964802", "source": "Yuzzit Pro", "author_id": "105103721"}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande, ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, est notre invit\u00e9 ce dimanche sur Internationales. RDV demain \u00e0 12H10 en direct sur @TV5MONDE et @RFI , en partenariat avec @lemondefr https://t.co/biHu09YprI", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-12T09:56:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 21, "like_count": 82, "quote_count": 3}, "conversation_id": "995241190873358343", "entities": {"mentions": [{"start": 137, "end": 146, "username": "TV5MONDE", "id": "23424509"}, {"start": 150, "end": 154, "username": "RFI", "id": "32861321"}, {"start": 177, "end": 187, "username": "lemondefr", "id": "24744541"}]}, "id": "995241190873358343", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "324512739"}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande ce jeudi sur BFMTV : son interview \u00e0 19h et un document in\u00e9dit \u00e0 22h40 https://t.co/Z9xn5sCf5N", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-05-01T06:18:52.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 59, "reply_count": 100, "like_count": 113, "quote_count": 20}, "conversation_id": "991200261644439553", "id": "991200261644439553", "source": "Wildmoka", "author_id": "133663801"}, {"text": "\ud83c\udf08\u2665\ufe0f\u2728\u00abOn ne peut rien faire contre l'amour\u00bb\u2665\ufe0f\u2728\ud83c\udf08\n\nFran\u00e7ois Hollande r\u00e9agit \u00e0 5 gifs sur le mariage pour tous #5ansMariagePourTous https://t.co/zxTIqgi5Ua", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-23T16:12:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 238, "reply_count": 17, "like_count": 482, "quote_count": 45}, "conversation_id": "988450460561563648", "id": "988450460561563648", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "821760599084376065"}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande : l\u2019exercice du pouvoir\n@fhollande invit\u00e9 de @guillaumeerner dans @Lesmatinsfcult mercredi 18 avril d\u00e8s 7h40 et sur Facebook live\nJourn\u00e9e sp\u00e9ciale : A l\u2019heure des r\u00e9formes et des mobilisations sociales : vous avez dit Service public ?\nhttps://t.co/wqocN4NWvi", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-17T15:40:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 26, "like_count": 101, "quote_count": 6}, "conversation_id": "986268130040254464", "entities": {"mentions": [{"start": 42, "end": 52, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 63, "end": 78, "username": "guillaumeerner", "id": "456607779"}, {"start": 84, "end": 99, "username": "Lesmatinsfcult", "id": "783036109"}]}, "id": "986268130040254464", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "36383320"}, {"text": "Au programme ce soir dans #C\u00e0Vous, un seul invit\u00e9, une \u00e9mission sp\u00e9ciale, un ancien pr\u00e9sident. Normal.\n\ud83d\udd38@fhollande \n-- \ud83d\udd56 19h \ud83d\udcfa @France5tv --\nDirect : https://t.co/1WYIrkvk27 https://t.co/pYMAcHKED4", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-12T13:58:36.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 23, "like_count": 41, "quote_count": 6}, "conversation_id": "984430587938246656", "entities": {"mentions": [{"start": 104, "end": 114, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 127, "end": 137, "username": "France5tv", "id": "36932487"}]}, "id": "984430587938246656", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "122966834"}, {"text": "C'est parti pour le grand entretien exceptionnel de @fhollande avec @ndemorand et @LeaSalame #le79inter https://t.co/al6vsdfl5m https://t.co/anVVhLFPQr", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-12T06:18:43.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 30, "like_count": 96, "quote_count": 5}, "conversation_id": "984314855384600576", "entities": {"mentions": [{"start": 52, "end": 62, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 68, "end": 78, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 82, "end": 92, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}]}, "id": "984314855384600576", "source": "TweetDeck", "author_id": "34867057"}, {"text": "Demain d\u00e8s 8h15 : #le79Inter matinale grand format avec @fhollande :\n\n\u2022 jusqu\u2019\u00e0 9h il r\u00e9pondra aux questions de @ndemorand, @LeaSalame, @lofejoma et Bernard Guetta \n\n\u2022 \u00e0 9h, l\u2019entretien se poursuivra avec @ndemorand @ygoosz et les auditeurs sur Facebook Live https://t.co/y1JTvLFZF9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-11T17:28:31.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 33, "like_count": 114, "quote_count": 18}, "conversation_id": "984121028208193536", "entities": {"mentions": [{"start": 56, "end": 66, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 112, "end": 122, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 124, "end": 134, "username": "LeaSalame", "id": "370854282"}, {"start": 136, "end": 145, "username": "lofejoma", "id": "434787118"}, {"start": 205, "end": 215, "username": "ndemorand", "id": "24023754"}, {"start": 216, "end": 223, "username": "ygoosz", "id": "228745438"}]}, "id": "984121028208193536", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "34867057"}, {"text": "\ud83d\udd34 Premi\u00e8re interview de @fhollande depuis la fin de son mandat. \n\nL'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sera ce soir l'invit\u00e9 du #JT20h d'@aslapix. https://t.co/azcmCR7wkM", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-10T16:01:00.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 50, "like_count": 206, "quote_count": 10}, "conversation_id": "983736615075008512", "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 34, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 136, "end": 144, "username": "AsLapix", "id": "1508892918576480257"}]}, "id": "983736615075008512", "source": "TweetDeck", "author_id": "31444568"}, {"text": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Fran\u00e7ois Hollande se confie \u00e0 \"l'Obs\" avant la sortie de son livre https://t.co/WdRrF3L6oH https://t.co/IQhhdzONsm", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-10T11:30:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 47, "like_count": 181, "quote_count": 13}, "conversation_id": "983668451989434368", "id": "983668451989434368", "source": "TweetDeck", "author_id": "21313364"}, {"text": "Rdv le 11 avril pour un t\u00e9moignage exceptionnel. Avec lucidit\u00e9, Fran\u00e7ois Hollande revient sur son exp\u00e9rience \u00e0 la t\u00eate du pays, et tire pour les Fran\u00e7ais, les le\u00e7ons du pouvoir. https://t.co/EQssuPiO0u", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-04-06T08:56:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 96, "reply_count": 23, "like_count": 176, "quote_count": 35}, "conversation_id": "982180351660310535", "id": "982180351660310535", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "1201039856"}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande, dans un entretien au\u00a0\u00ab Monde\u00a0\u00bb : \u00ab\u00a0Si la Russie est mena\u00e7ante, elle doit \u00eatre menac\u00e9e \u00bb #abos https://t.co/1hxy0xzTbh", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2018-03-12T07:22:59.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 184, "reply_count": 168, "like_count": 285, "quote_count": 46}, "conversation_id": "973097001566040064", "id": "973097001566040064", "source": "Alerte_Huit_lemonde", "author_id": "24744541"}, {"text": "Honor\u00e9 d\u2019avoir remis hier soir deux troph\u00e9es \u00e0 des laur\u00e9ats innovants socialement @MyHumanKit @camisports \u00e0 la soir\u00e9e de la @LaFrancesengage \u00e0 la @joinstationf https://t.co/x0ypxobaGN", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-16T07:20:46.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 43, "reply_count": 14, "like_count": 174, "quote_count": 4}, "conversation_id": "941931087428771840", "entities": {"mentions": [{"start": 82, "end": 93, "username": "MyHumanKit", "id": "3596776336"}, {"start": 94, "end": 105, "username": "camisports", "id": "1620943610"}, {"start": 124, "end": 140, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}, {"start": 146, "end": 159, "username": "joinstationf", "id": "739862016114954240"}]}, "id": "941931087428771840", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "1123852932"}, {"text": "Arriv\u00e9e de @fhollande \u00e0 la 1\u00e8re Nuit des Laur\u00e9ats de la #Fondation @LaFrancesengage #ESS #InnovationSociale https://t.co/CdLZqvel4W", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-15T18:15:12.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 6, "like_count": 114, "quote_count": 2}, "conversation_id": "941733392588115968", "entities": {"mentions": [{"start": 11, "end": 21, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 67, "end": 83, "username": "LaFrancesengage", "id": "2578289017"}]}, "id": "941733392588115968", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "2578289017"}, {"text": "Accueil r\u00e9publicain de @fhollande \u00e0 l'H\u00f4tel de ville de @Bordeaux. https://t.co/WNLZl7g4R7", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-12-01T18:42:09.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 111, "reply_count": 44, "like_count": 471, "quote_count": 21}, "conversation_id": "936666746781601792", "entities": {"mentions": [{"start": 23, "end": 33, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 56, "end": 65, "username": "Bordeaux", "id": "44127582"}]}, "id": "936666746781601792", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "258345629"}, {"text": "Le num\u00e9rique a donn\u00e9 aux entrepreneurs d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral une dimension jusque-l\u00e0 inconnue \u00e0 leur projets de solidarit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:08:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885327804575744"}], "public_metrics": {"retweet_count": 34, "reply_count": 12, "like_count": 116, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885427025088516", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La transition \u00e9cologique a suscit\u00e9 des initiatives dans l\u2019\u00e9conomie circulaire, des \u00e9nergies renouvelables et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:07:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885259361935360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 33, "reply_count": 9, "like_count": 79, "quote_count": 3}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885327804575744", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les structures de financement d\u2019inspiration coop\u00e9rative et mutualiste ont pu servir de cadre au Crowdfunding.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:07:39.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927885190587961344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 2, "like_count": 53, "quote_count": 0}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885259361935360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les entreprises d\u2019insertion ont pu offrir \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es du march\u00e9 du travail des activit\u00e9s utiles et formatrices.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:07:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927884757136011265"}], "public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 3, "like_count": 52, "quote_count": 0}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927885190587961344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux insister aujourd\u2019hui sur l\u2019enjeu repr\u00e9sent\u00e9 par le num\u00e9rique dans le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:05:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927884576957063168"}], "public_metrics": {"retweet_count": 29, "reply_count": 6, "like_count": 74, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927884757136011265", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le d\u00e9fi pour les Etats c\u2019est donc d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la diffusion des innovations et d\u2019en maitriser les cons\u00e9quences sur nos soci\u00e9t\u00e9s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:04:57.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883847278186498"}], "public_metrics": {"retweet_count": 32, "reply_count": 4, "like_count": 55, "quote_count": 1}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927884576957063168", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Votre r\u00f4le, et m\u00eame votre int\u00e9r\u00eat, est que la r\u00e9volution num\u00e9rique ne laisse personne de c\u00f4t\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:02:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883772594450432"}], "public_metrics": {"retweet_count": 25, "reply_count": 7, "like_count": 60, "quote_count": 2}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883847278186498", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre objectif doit \u00eatre d\u2019\u00e9viter que la fracture num\u00e9rique ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en fracture sociale.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:01:45.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883688364228608"}], "public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 8, "like_count": 64, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883772594450432", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le champ d\u2019application des technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019intelligence artificielle est de plus en plus vaste.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:01:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883466959740928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 8, "like_count": 51, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883688364228608", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "En 2017, les start-up fran\u00e7aises ont lev\u00e9 pr\u00e8s de 4 milliard d\u2019euros.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:00:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883362093666304"}], "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 6, "like_count": 64, "quote_count": 2}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883466959740928", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Jamais autant de start-up n\u2019ont vu le jour dans notre pays : 1500 sont cr\u00e9\u00e9es chaque ann\u00e9e.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T13:00:07.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883272633356289"}], "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 7, "like_count": 65, "quote_count": 5}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883362093666304", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis fier que la France et l\u2019industrie fran\u00e7aise y soient fortement repr\u00e9sent\u00e9s.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T12:59:46.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927883194589958144"}], "public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 6, "like_count": 73, "quote_count": 4}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883272633356289", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd\u2019hui, j\u2019ai pu rencontrer parmi les plus grands entrepreneurs de la plan\u00e8te.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T12:59:27.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "927882987215183872"}], "public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 7, "like_count": 63, "quote_count": 3}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927883194589958144", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis tr\u00e8s heureux de participer \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2017 du #WebSummit.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T12:58:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 37, "like_count": 289, "quote_count": 7}, "conversation_id": "927882987215183872", "id": "927882987215183872", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00ab\u00a0Mieux accompagner les associations dans leur prise en main du num\u00e9rique, c\u2019est primordial\u00a0pour l\u2019engagement citoyen \u00bb convient @fhollande https://t.co/L1TRRYqNkQ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-07T10:45:30.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 42, "reply_count": 3, "like_count": 81, "quote_count": 3}, "conversation_id": "927849484972945409", "entities": {"mentions": [{"start": 129, "end": 139, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "927849484972945409", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "42663490"}, {"text": "Content de revoir @fhollande pour une promenade nocturne \u00e0 #Lisbonne et discuter des projets d'avenir #websummit2017 https://t.co/H15SJNtchQ", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-11-06T21:08:38.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 21, "like_count": 227, "quote_count": 7}, "conversation_id": "927643914433191937", "entities": {"mentions": [{"start": 18, "end": 28, "username": "fhollande", "id": "18814998"}]}, "id": "927643914433191937", "source": "Twitter for iPhone", "geo": {"place_id": "c1430b24da8e9229"}, "author_id": "173929268"}, {"text": "Au centre Louvel Tessier @fhollande rencontre les personnes herberg\u00e9es par @EMMAUSolidarite autour de la IdeasBox @BSF_France https://t.co/YGVOvmxad9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-10-13T14:18:07.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 4, "like_count": 31, "quote_count": 1}, "conversation_id": "918843296172081152", "entities": {"mentions": [{"start": 25, "end": 35, "username": "fhollande", "id": "18814998"}, {"start": 75, "end": 91, "username": "EMMAUSolidarite", "id": "2912493406"}, {"start": 114, "end": 125, "username": "BSF_France", "id": "1162032846799814656"}]}, "id": "918843296172081152", "source": "Twitter for Android", "author_id": "2912493406"}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande prend la t\u00eate de La France s'engage et ne va \"pas utiliser une fondation \u00e0 des fins politiques\" https://t.co/f6yUjMspbt https://t.co/zemnnEiMCh", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-09-05T18:00:15.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 47, "like_count": 220, "quote_count": 25}, "conversation_id": "905128457021124609", "id": "905128457021124609", "source": "Twitter Media Studio", "author_id": "38395124"}, {"text": "Une nouvelle page s'ouvre avec un nouveau pr\u00e9sident et vous devez \u00eatre dans un esprit de r\u00e9ussite, de r\u00e9ussite de notre pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:57:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694520348758016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 606, "reply_count": 91, "like_count": 1509, "quote_count": 29}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694684635508736", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Chers amis, je suis venu vous dire ces mots simples que sont la fiert\u00e9, la reconnaissance et la bienveillance", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:56:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694203045519361"}], "public_metrics": {"retweet_count": 258, "reply_count": 37, "like_count": 854, "quote_count": 18}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694520348758016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je n'ai cess\u00e9 durant 5 ans de donner la priorit\u00e9 \u00e0 la jeunesse et c'est vers elle qu'il faut toujours se tourner", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:55:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863694007884533760"}], "public_metrics": {"retweet_count": 303, "reply_count": 71, "like_count": 867, "quote_count": 81}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694203045519361", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je vous appelle \u00e0 inventer l'avenir que vous devez pr\u00e9senter \u00e0 notre peuple. Le pays a besoin de vous et aura toujours besoin de vous", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:54:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863693482191355904"}], "public_metrics": {"retweet_count": 256, "reply_count": 25, "like_count": 603, "quote_count": 7}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863694007884533760", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il est tellement plus simple de regarder, de contester, de d\u00e9plorer, sans jamais mettre les mains dans le moteur qui fait avancer le pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:52:27.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863693141580414976"}], "public_metrics": {"retweet_count": 847, "reply_count": 84, "like_count": 1265, "quote_count": 80}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863693482191355904", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Quand un de nos compatriotes commence \u00e0 douter de ce qu'est la d\u00e9mocratie, nous devons aller le chercher, le convaincre", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:51:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692890307870720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 39, "like_count": 552, "quote_count": 34}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863693141580414976", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il n'y a pas pire menace que celle qui verrait notre pays douter de la d\u00e9mocratie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:50:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692819508076545"}], "public_metrics": {"retweet_count": 247, "reply_count": 33, "like_count": 590, "quote_count": 26}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692890307870720", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "La politique, c'est d'\u00eatre utile \u00e0 ceux que l'on sait \u00eatre en difficult\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:49:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692533410406400"}], "public_metrics": {"retweet_count": 291, "reply_count": 29, "like_count": 622, "quote_count": 41}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692819508076545", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne doute pas que ce que des g\u00e9n\u00e9rations ont fait, r\u00e9pondant au nom de socialisme, durera et perdurera", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:48:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863692091972608001"}], "public_metrics": {"retweet_count": 192, "reply_count": 19, "like_count": 481, "quote_count": 14}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692533410406400", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mais l'Histoire retiendra que c'est nous qui avons fait le mariage pour tous", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:46:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691927337574400"}], "public_metrics": {"retweet_count": 1836, "reply_count": 160, "like_count": 2808, "quote_count": 320}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863692091972608001", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne vais pas vous accabler de tout ce que nous avons fait, cela prendrait trop de temps, cela prendrait 5 ans", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:46:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691680536338434"}], "public_metrics": {"retweet_count": 294, "reply_count": 62, "like_count": 677, "quote_count": 108}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691927337574400", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce sont toujours des socialistes qui ont fait en sorte que le pays reprenne espoir lorsqu'il doutait", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:45:17.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691509408817152"}], "public_metrics": {"retweet_count": 308, "reply_count": 97, "like_count": 635, "quote_count": 87}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691680536338434", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "C'est toujours \u00e0 la gauche qu'il appartient de faire avancer le progr\u00e8s social et de permettre le redressement \u00e9conomique", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:44:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691209109258240"}], "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 59, "like_count": 677, "quote_count": 61}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691509408817152", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons cette satisfaction, je laisse un pays dans un \u00e9tat bien meilleur que celui que j'ai trouv\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:43:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863691124694597632"}], "public_metrics": {"retweet_count": 763, "reply_count": 328, "like_count": 1210, "quote_count": 479}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691209109258240", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons fait en sorte de signer un accord historique sur le climat", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:43:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690872902135808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 318, "reply_count": 16, "like_count": 691, "quote_count": 12}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863691124694597632", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous, la France, avons fait tout ce que nous pouvions pour que la Gr\u00e8ce reste dans l'Europe", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:42:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690598557011969"}], "public_metrics": {"retweet_count": 225, "reply_count": 19, "like_count": 557, "quote_count": 24}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690872902135808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous avons v\u00e9cu des crises et l\u00e0 encore nous avons tenons bon. La France est rest\u00e9e la France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:40:59.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690458869968896"}], "public_metrics": {"retweet_count": 311, "reply_count": 47, "like_count": 680, "quote_count": 92}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690598557011969", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai veill\u00e9 \u00e0 ce que notre pays puisse tenir bon dans ces circonstances. C'est ma fiert\u00e9 que d'y \u00eatre parvenu", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:40:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690253361721344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 343, "reply_count": 28, "like_count": 788, "quote_count": 24}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690458869968896", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai exerc\u00e9 pendant 5 ans la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique dans des \u00e9preuves terribles qui ont saisi notre pays de stupeur", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:39:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863690188454866944"}], "public_metrics": {"retweet_count": 538, "reply_count": 56, "like_count": 984, "quote_count": 32}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690253361721344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous devons \u00eatre exemplaires dans l'action et unis dans le mouvement", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:39:22.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863689736979968000"}], "public_metrics": {"retweet_count": 219, "reply_count": 12, "like_count": 516, "quote_count": 11}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863690188454866944", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Diriger la France est une lourde responsabilit\u00e9 que vous, militants, devez mesurer", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:37:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863689355680002048"}], "public_metrics": {"retweet_count": 268, "reply_count": 15, "like_count": 615, "quote_count": 7}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863689736979968000", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Diriger la France est une responsabilit\u00e9 immense, notre pays est regard\u00e9 partout dans le monde comme le pays de la libert\u00e9 et du progr\u00e8s", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:36:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863689130198388736"}], "public_metrics": {"retweet_count": 527, "reply_count": 64, "like_count": 991, "quote_count": 47}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863689355680002048", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sans vous, je n'aurais jamais eu la chance de gouverner la France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:35:09.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863688999801675776"}], "public_metrics": {"retweet_count": 378, "reply_count": 60, "like_count": 972, "quote_count": 63}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863689130198388736", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis li\u00e9 \u00e0 vous comme vous \u00eates li\u00e9s \u00e0 moi, par notre histoire commune", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:34:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "863688923834437632"}], "public_metrics": {"retweet_count": 386, "reply_count": 54, "like_count": 883, "quote_count": 67}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863688999801675776", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je voulais revenir ici, rue de Solf\u00e9rino, pour retrouver des souvenirs, des visages", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2017-05-14T09:34:20.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 878, "reply_count": 209, "like_count": 2772, "quote_count": 252}, "conversation_id": "863688923834437632", "id": "863688923834437632", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": ".@valliniandre Secr\u00e9taire d'\u00c9tat, en charge des relations avec le Parlement 2/3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-06T09:40:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "806070713744584704"}], "public_metrics": {"retweet_count": 169, "reply_count": 13, "like_count": 202, "quote_count": 7}, "conversation_id": "806070713744584704", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 14, "username": "VALLINIAndre", "id": "588392592"}]}, "id": "806070829956165632", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Sur proposition du Premier Ministre @BCazeneuve, j'ai nomm\u00e9 @BrunoLeRoux Ministre de l'Int\u00e9rieur, 1/3", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-06T09:40:08.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 347, "reply_count": 98, "like_count": 463, "quote_count": 48}, "conversation_id": "806070713744584704", "entities": {"mentions": [{"start": 36, "end": 47, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}, {"start": 60, "end": 72, "username": "BrunoLeRoux", "id": "78242617"}]}, "id": "806070713744584704", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aussi, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas \u00eatre candidat au renouvellement de mon mandat", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:09:33.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401969075027968"}], "public_metrics": {"retweet_count": 9159, "reply_count": 1126, "like_count": 5593, "quote_count": 2001}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804402072565272576", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Comme pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je me dois de diriger l'\u00c9tat. Comme socialiste, je ne peux me r\u00e9soudre \u00e0 la dispersion de la gauche", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:07:51.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401474423951361"}], "public_metrics": {"retweet_count": 951, "reply_count": 81, "like_count": 1144, "quote_count": 76}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401642263216128", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le plus grand danger c'est le protectionnisme, c'est l'enfermement, qui seraient un d\u00e9sastre pour les travailleurs fran\u00e7ais", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:07:11.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401252977246208"}], "public_metrics": {"retweet_count": 832, "reply_count": 50, "like_count": 840, "quote_count": 71}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401474423951361", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je porte un bilan et j'en assure toute la responsabilit\u00e9. Dans cinq mois vous aurez \u00e0 faire un choix pour notre pays", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:06:18.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804401101067943936"}], "public_metrics": {"retweet_count": 678, "reply_count": 53, "like_count": 619, "quote_count": 37}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401252977246208", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je n'ai qu'un seul regret et c'est d'avoir propos\u00e9 la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9. Je pensais qu'elle pouvait nous unir, elle nous a divis\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:05:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400874315517952"}], "public_metrics": {"retweet_count": 1917, "reply_count": 145, "like_count": 1514, "quote_count": 301}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804401101067943936", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dans ce contexte j'ai voulu que soit maintenue la coh\u00e9sion nationale", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:04:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400833316192256"}], "public_metrics": {"retweet_count": 426, "reply_count": 23, "like_count": 468, "quote_count": 15}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400874315517952", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai engag\u00e9 nos arm\u00e9es dans le monde pour nous prot\u00e9ger, pour lutter contre le terrorisme.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:04:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400607855517696"}], "public_metrics": {"retweet_count": 518, "reply_count": 53, "like_count": 684, "quote_count": 43}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400833316192256", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J'ai fait avancer les libert\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre les couples a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e. J'ai modernis\u00e9 notre d\u00e9mocratie avec la r\u00e9forme territoriale", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:02:25.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804400056912711680"}], "public_metrics": {"retweet_count": 608, "reply_count": 57, "like_count": 853, "quote_count": 55}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400277168259072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les comptes publics ont \u00e9t\u00e9 assainis. J'ai voulu que notre mod\u00e8le social soit confort\u00e9 et \u00e9largi", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:01:33.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "804399855523299328"}], "public_metrics": {"retweet_count": 441, "reply_count": 38, "like_count": 462, "quote_count": 19}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804400056912711680", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je m'adresse \u00e0 vous pour vous faire conna\u00eetre ma d\u00e9cision dans la perspective de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-12-01T19:00:45.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 898, "reply_count": 269, "like_count": 1306, "quote_count": 97}, "conversation_id": "804399855523299328", "id": "804399855523299328", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Chacune des victimes avait ses r\u00eaves, amours, projets, soucis, craintes, mais ils avaient une chose en commun : ils voulaient vivre libres.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-15T10:22:55.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 651, "reply_count": 121, "like_count": 1296, "quote_count": 16}, "conversation_id": "787237311016828928", "id": "787237311016828928", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "EXCLUSIF. Fran\u00e7ois Hollande : \"Je suis pr\u00eat\" https://t.co/Y0tpbcdvgO https://t.co/KeHdizfaLz", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-12T04:15:05.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 201, "reply_count": 231, "like_count": 251, "quote_count": 104}, "conversation_id": "786057576622460928", "id": "786057576622460928", "source": "Echobox", "author_id": "21313364"}, {"text": "\ud83d\udd34 INFO #QUOTIDIEN\nHollande h\u00e9site \u00e0 recevoir Poutine et brandit la menace de la Cour p\u00e9nale internationale\n\u27a1\ufe0f https://t.co/Ku4vczQarG https://t.co/H9rrBhYIOu", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-10-09T17:58:18.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 944, "reply_count": 286, "like_count": 985, "quote_count": 147}, "conversation_id": "785177584292208640", "id": "785177584292208640", "source": "Twitter Media Studio", "author_id": "743432061088899073"}, {"text": "Ch\u00e8re @Rihanna, merci pour votre engagement. Vous allez recevoir ma r\u00e9ponse d\u00e9taill\u00e9e. En effet, l\u2019\u00e9ducation est la premi\u00e8re priorit\u00e9.", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-23T18:30:58.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 21191, "reply_count": 879, "like_count": 14313, "quote_count": 2911}, "conversation_id": "779387597814657024", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 14, "username": "rihanna", "id": "79293791"}]}, "id": "779387597814657024", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}, {"text": "#NousSommeslaFrance et c\u2019est ainsi que nous vaincrons le terrorisme #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:48:30.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773835220848115712"}], "public_metrics": {"retweet_count": 136, "reply_count": 89, "like_count": 212, "quote_count": 32}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835395108864000", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "#NousSommeslaFrance et notre responsabilit\u00e9 est mondiale #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:47:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773835117991174146"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 17, "like_count": 129, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835220848115712", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "#NousSommeslaFrance, une nation dont l\u2019engagement en faveur de la libert\u00e9, du droit, du d\u00e9veloppement est reconnu et attendu #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:47:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834978534850560"}], "public_metrics": {"retweet_count": 127, "reply_count": 25, "like_count": 146, "quote_count": 19}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773835117991174146", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je suis europ\u00e9en. Je ne la laisserai pas se disloquer ou se dissoudre #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:46:50.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834891905658881"}], "public_metrics": {"retweet_count": 139, "reply_count": 46, "like_count": 142, "quote_count": 15}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834978534850560", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous sommes la France, un pays dont les choix seront d\u00e9cisifs pour l\u2019avenir de l\u2019Europe, pour son existence m\u00eame #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:46:30.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834751744602113"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 18, "like_count": 113, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834891905658881", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne laisserai jamais la France s'ab\u00eemer, \u00eatre alt\u00e9r\u00e9e ou r\u00e9duite, c\u2019est le combat d\u2019une vie #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:45:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834550216683520"}], "public_metrics": {"retweet_count": 159, "reply_count": 83, "like_count": 175, "quote_count": 72}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834751744602113", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "J\u2019ai ressenti plus qu\u2019aucun autre ce que repr\u00e9sente la France #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:45:08.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834501407510528"}], "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 30, "like_count": 89, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834550216683520", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je ne me d\u00e9tournerai pas de cet objectif qui m\u2019a anim\u00e9 tout au long du quinquennat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:44:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834231172694016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 13, "like_count": 101, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834501407510528", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Appeler \u00e0 la coh\u00e9sion nationale, porter un projet collectif, d\u00e9fendre l\u2019id\u00e9e m\u00eame de la France, justifient plus que jamais le rassemblement", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:43:52.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773834072414117888"}], "public_metrics": {"retweet_count": 150, "reply_count": 41, "like_count": 147, "quote_count": 20}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834231172694016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le danger serait que face \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, la France doute d\u2019elle-m\u00eame, qu\u2019elle s\u2019arr\u00eate, se replie et tourne le dos \u00e0 sa mission #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:43:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833871536381952"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 15, "like_count": 105, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773834072414117888", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les peuples du monde savaient qu'en s'en prenant \u00e0 la France on s'en prenait \u00e0 la libert\u00e9, \u00e0 la d\u00e9mocratie, \u00e0 la culture, \u00e0 un mode de vie", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:42:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833393331171328"}], "public_metrics": {"retweet_count": 120, "reply_count": 28, "like_count": 121, "quote_count": 28}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833871536381952", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France est bien plus qu\u2019une identit\u00e9. C\u2019est une id\u00e9e, un projet, une ambition qui font de la France un pays regard\u00e9, esp\u00e9r\u00e9 dans le monde", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:40:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833176535932928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 220, "reply_count": 79, "like_count": 240, "quote_count": 50}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833393331171328", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Elle n\u2019est pas fig\u00e9e dans le temps. Elle est en perp\u00e9tuel mouvement #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:39:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773833080217960448"}], "public_metrics": {"retweet_count": 72, "reply_count": 11, "like_count": 91, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833176535932928", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Elle s\u2019appuie sur la contribution patiente et brillante des g\u00e9n\u00e9rations successives qui ont construit notre nation #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:39:18.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832992582201344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 5, "like_count": 79, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773833080217960448", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre identit\u00e9, c\u2019est notre histoire, notre culture, notre mode de vie. Elle n\u2019est ni heureuse, ni malheureuse #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:38:57.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832873484886016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 129, "reply_count": 17, "like_count": 122, "quote_count": 19}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832992582201344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est la confiance en nous-m\u00eames, en nos valeurs, qui nous permettra de triompher du terrorisme #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:38:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832777103966208"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 13, "like_count": 88, "quote_count": 14}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832873484886016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est un m\u00eame ensemble. J\u2019allais dire un m\u00eame bloc. C\u2019est l\u2019unit\u00e9 qui fera notre force #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:38:05.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832690466447360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 79, "reply_count": 8, "like_count": 83, "quote_count": 7}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832777103966208", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La conception de la d\u00e9mocratie et la place de la France, en Europe et dans le monde #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:37:45.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832624330727424"}], "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 10, "like_count": 74, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832690466447360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Quels sont les enjeux ? La protection des Fran\u00e7ais, la coh\u00e9sion nationale, l\u2019avenir de notre mod\u00e8le social #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:37:29.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832480407318528"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 14, "like_count": 87, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832624330727424", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le moment venu, et il approche, les Fran\u00e7ais auront \u00e0 d\u00e9cider de l\u2019avenir de la France. Ils jugeront des r\u00e9sultats et des projets #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:36:55.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773832130593947649"}], "public_metrics": {"retweet_count": 98, "reply_count": 22, "like_count": 96, "quote_count": 16}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832480407318528", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux que l'on limite le cumul des mandats dans le temps. C'est l'image m\u00eame de la politique qui est en jeu #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:35:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831813374541824"}], "public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 47, "like_count": 149, "quote_count": 95}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773832130593947649", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les citoyens doivent \u00eatre mieux associ\u00e9s aux d\u00e9cisions qui les concernent, je pense aux consultations locales, aux grands d\u00e9bats publics", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:34:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831315946893312"}], "public_metrics": {"retweet_count": 135, "reply_count": 38, "like_count": 123, "quote_count": 30}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831813374541824", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Des r\u00e9formes institutionnelles doivent n\u00e9anmoins \u00eatre accomplies, elles portent davantage sur l\u2019\u00e9laboration et le vote de la loi #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:32:17.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831208337825792"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 7, "like_count": 91, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831315946893312", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La d\u00e9mocratie n\u2019a rien \u00e0 craindre d\u00e8s lors que le Parlement en assure le contr\u00f4le dans un d\u00e9lai pr\u00e9vu par la Constitution #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:31:51.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831100900708352"}], "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 7, "like_count": 86, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831208337825792", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De ce point de vue, la V\u00e8me R\u00e9publique, face aux dangers ext\u00e9rieurs comme \u00e0 la menace int\u00e9rieure, donne les moyens d\u2019agir #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:31:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773831003764908033"}], "public_metrics": {"retweet_count": 82, "reply_count": 6, "like_count": 71, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831100900708352", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je mets en garde ceux qui, candidats \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir, voudraient remettre en cause la fonction pr\u00e9sidentielle #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:31:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830873464569856"}], "public_metrics": {"retweet_count": 110, "reply_count": 16, "like_count": 87, "quote_count": 15}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773831003764908033", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre d\u00e9mocratie, si elle veut \u00eatre puissante, forte, doit elle-m\u00eame \u00eatre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:30:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830723195269120"}], "public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 20, "like_count": 82, "quote_count": 16}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830873464569856", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est tout l\u2019enjeu de l\u2019engagement. C\u2019est pourquoi, j\u2019ai voulu la g\u00e9n\u00e9ralisation du @ServiceCivique #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:29:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830551476310016"}], "public_metrics": {"retweet_count": 85, "reply_count": 5, "like_count": 67, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "entities": {"mentions": [{"start": 84, "end": 99, "username": "ServiceCivique", "id": "526526696"}]}, "id": "773830723195269120", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le danger ne doit pas \u00eatre sous-estim\u00e9. Les peuples peuvent pr\u00e9f\u00e9rer la contestation dans la rue \u00e0 l\u2019expression par les urnes #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:29:15.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830394537975808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 85, "reply_count": 15, "like_count": 71, "quote_count": 19}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830551476310016", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ses partisans pr\u00e9tendant incarner le peuple contre les \u00e9lites dont ils sont pourtant issus jettent le discr\u00e9dit sur la d\u00e9mocratie elle-m\u00eame", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:28:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830191122644992"}], "public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 9, "like_count": 80, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830394537975808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Que l\u2019esp\u00e9rance vienne \u00e0 manquer, que la d\u00e9fiance gagne, aussit\u00f4t l\u2019extr\u00e9misme fait son retour #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:27:49.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773830094599118848"}], "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 6, "like_count": 76, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830191122644992", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Alors que les r\u00e9gimes autoritaires se maintiennent par la crainte, les d\u00e9mocraties tiennent par l\u2019adh\u00e9sion #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:27:26.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829908984369152"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 18, "like_count": 78, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773830094599118848", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mais il n\u2019y a pas de d\u00e9mocratie qui puisse se d\u00e9fendre dans la dur\u00e9e sans l\u2019engagement des membres qui la constituent #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:26:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829803594186752"}], "public_metrics": {"retweet_count": 76, "reply_count": 5, "like_count": 68, "quote_count": 2}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829908984369152", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Que nous avons renforc\u00e9 la p\u00e9dagogie autour de la libert\u00e9 d\u2019expression, fait de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre filles et gar\u00e7ons une question premi\u00e8re", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:26:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829672744386560"}], "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 10, "like_count": 77, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829803594186752", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "C\u2019est la raison pour laquelle nous avons r\u00e9introduit \u00e0 l\u2019\u00e9cole l\u2019apprentissage de la la\u00efcit\u00e9 et de la morale civique #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:25:45.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829551977881600"}], "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 12, "like_count": 88, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829672744386560", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019\u00e9cole est la r\u00e9ponse de la d\u00e9mocratie face \u00e0 l\u2019ignorance, \u00e0 la d\u00e9sinformation, au complotisme #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:25:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829466883813376"}], "public_metrics": {"retweet_count": 197, "reply_count": 29, "like_count": 140, "quote_count": 24}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829551977881600", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il faut lui permettre d\u2019accomplir sa mission en la rendant plus juste, plus innovante, plus ouverte sur la soci\u00e9t\u00e9 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:24:56.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829366174416896"}], "public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 7, "like_count": 64, "quote_count": 1}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829466883813376", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il ne s\u2019agit plus de r\u00e9parer l\u2019\u00e9cole apr\u00e8s les coups qui lui avaient \u00e9t\u00e9 port\u00e9s durant le pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:24:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829207508090880"}], "public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 13, "like_count": 79, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829366174416896", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Dans cette politique de coh\u00e9sion, une institution joue bien s\u00fbr un r\u00f4le irrempla\u00e7able : c\u2019est l\u2019\u00e9cole #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:23:54.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773829108094603264"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 8, "like_count": 78, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829207508090880", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La lutte contre les discriminations a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e avec la possibilit\u00e9 que les victimes engagent des actions de groupe #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:23:31.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828993921478656"}], "public_metrics": {"retweet_count": 77, "reply_count": 12, "like_count": 70, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773829108094603264", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De nouveaux droits ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s. Je pense au compte personnel d\u2019activit\u00e9, \u00e0 la garantie jeune, \u00e0 la prime d\u2019activit\u00e9 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:23:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828903890784256"}], "public_metrics": {"retweet_count": 90, "reply_count": 10, "like_count": 75, "quote_count": 7}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828993921478656", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Notre syst\u00e8me de retraite a \u00e9t\u00e9 sauvegard\u00e9 et prend d\u00e9sormais en compte la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:22:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828825977421829"}], "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 8, "like_count": 73, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828903890784256", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Un pays solide, c\u2019est une nation solidaire. C\u2019est le sens des r\u00e9formes que j\u2019ai conduites depuis 2012 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:22:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828719983095808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 100, "reply_count": 12, "like_count": 79, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828825977421829", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il est lui-m\u00eame menac\u00e9. L\u00e0, est l\u2019autre danger. Le mod\u00e8le social doit sans cesse \u00eatre modernis\u00e9, r\u00e9form\u00e9, compl\u00e9t\u00e9 pour pouvoir \u00eatre adapt\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:21:58.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828578408554496"}], "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 8, "like_count": 68, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828719983095808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La coh\u00e9sion nationale c\u2019est aussi notre mod\u00e8le social. J\u2019en suis le garant car il est le patrimoine commun des Fran\u00e7ais #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:21:24.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828490558836736"}], "public_metrics": {"retweet_count": 101, "reply_count": 10, "like_count": 84, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828578408554496", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La R\u00e9publique est une et indivisible. Elle ne distingue pas entre ses enfants #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:21:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773828373953015808"}], "public_metrics": {"retweet_count": 142, "reply_count": 20, "like_count": 123, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828490558836736", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je veux dire que chaque Fran\u00e7ais, quelle que soit sa confession, ses origines, ses conditions d\u2019acquisition de nationalit\u00e9, est ici chez lui", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:20:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827948998713344"}], "public_metrics": {"retweet_count": 313, "reply_count": 42, "like_count": 207, "quote_count": 60}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773828373953015808", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La R\u00e9publique ne peut se satisfaire d\u2019une situation o\u00f9 la majorit\u00e9 des imams est form\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et parfois ne parle pas notre langue", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:18:54.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827750482313216"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 14, "like_count": 86, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827948998713344", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La 2e sera de cr\u00e9er une association nationale afin de trouver les financements pour la construction de mosqu\u00e9es, la formation des imams", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:18:07.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827461159198720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 93, "reply_count": 20, "like_count": 76, "quote_count": 22}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827750482313216", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La 1e d\u00e9cision consiste \u00e0 remettre sur pied une Fondation pour l\u2019islam qui appuie les initiatives culturelles, \u00e9ducatives, sociales #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:16:58.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773827099702468608"}], "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 13, "like_count": 69, "quote_count": 13}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827461159198720", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qu\u2019il nous faut r\u00e9ussir ensemble, c\u2019est la construction d\u2019un islam de France #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:15:32.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826879765741568"}], "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 23, "like_count": 79, "quote_count": 27}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773827099702468608", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je l\u2019affirme, tant que je suis Pr\u00e9sident, il n\u2019y aura pas de l\u00e9gislation de circonstance, aussi inapplicable qu\u2019inconstitutionnelle #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:14:39.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826709661618176"}], "public_metrics": {"retweet_count": 194, "reply_count": 32, "like_count": 174, "quote_count": 66}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826879765741568", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Rien dans l\u2019id\u00e9e de la\u00efcit\u00e9 ne s\u2019oppose \u00e0 la pratique de l\u2019islam en France, pourvu qu\u2019elle se conforme \u00e0 la loi #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:13:59.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826603264647168"}], "public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 14, "like_count": 116, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826709661618176", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La r\u00e9ponse est oui, clairement oui. L\u2019immense majorit\u00e9 de nos compatriotes musulmans nous en donnent chaque jour la preuve #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:13:33.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826478345752577"}], "public_metrics": {"retweet_count": 132, "reply_count": 9, "like_count": 99, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826603264647168", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La question est de savoir si les principes pos\u00e9s il y a plus d\u2019un si\u00e8cle restent adapt\u00e9s alors que l\u2019islam est la 2e religion de France", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:13:04.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773826290247933952"}], "public_metrics": {"retweet_count": 131, "reply_count": 11, "like_count": 86, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826478345752577", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La loi de s\u00e9paration des \u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue \u00e0 un moment o\u00f9 l\u2019islam ne concernait qu\u2019une infime partie de la population", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:12:19.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825868284264448"}], "public_metrics": {"retweet_count": 94, "reply_count": 13, "like_count": 74, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773826290247933952", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019\u00c9tat garantit \u00e0 chacun le droit de croire ou de ne pas croire, le droit d\u2019exercer son culte, le droit d\u2019exprimer ses opinions religieuses", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:10:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825723714994176"}], "public_metrics": {"retweet_count": 199, "reply_count": 35, "like_count": 160, "quote_count": 29}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825868284264448", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La la\u00efcit\u00e9 n\u2019est pas une mystique, elle n\u2019est pas la religion de l\u2019\u00c9tat contre les religions mais un ensemble de r\u00e8gles de droit #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:10:04.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825533025148928"}], "public_metrics": {"retweet_count": 202, "reply_count": 22, "like_count": 128, "quote_count": 18}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825723714994176", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Celui qui d\u00e9mant\u00e8le la protection sociale et r\u00e9duit les services publics. Ce combat, c\u2019est la raison m\u00eame de mon engagement #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:09:18.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825408047415296"}], "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 12, "like_count": 81, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825533025148928", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "De m\u00eame que je refuse l\u2019\u00c9tat d\u2019exception, je me battrai toujours contre l\u2019\u00c9tat d\u2019exclusion #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:08:48.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825228426383360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 124, "reply_count": 11, "like_count": 92, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825408047415296", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Voil\u00e0 pourquoi j\u2019agis pour pr\u00e9server et renforcer notre coh\u00e9sion. Il est tellement plus simple de convoquer les peurs #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:08:06.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825105185107968"}], "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 7, "like_count": 82, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825228426383360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qui paraissait le mieux \u00e9tabli est mis en doute. Ce qui paraissait une \u00e9vidence, devient un sujet de d\u00e9bat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:07:36.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773825020393058306"}], "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 7, "like_count": 64, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825105185107968", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je fais partie d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration, n\u00e9e au milieu des ann\u00e9es 1950 qui consid\u00e9rait la d\u00e9mocratie comme un r\u00e9gime \u00e0 vocation universelle #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:07:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824913329315840"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 18, "like_count": 81, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773825020393058306", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Si les Fran\u00e7ais se divisent, si l\u2019Europe se d\u00e9chire, alors l\u2019issue de la bataille contre le terrorisme s\u2019\u00e9loignera #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:06:50.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824714829598720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 109, "reply_count": 14, "like_count": 78, "quote_count": 9}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824913329315840", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Mais j\u2019ai une conviction profonde : notre coh\u00e9sion est notre protection. Tel est l\u2019enjeu des temps qui viennent #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:06:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824615873413120"}], "public_metrics": {"retweet_count": 125, "reply_count": 15, "like_count": 107, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824714829598720", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce qu\u2019en revanche, je peux garantir aux Fran\u00e7ais, c\u2019est que toute la puissance de l\u2019\u00c9tat sera engag\u00e9e pour venir \u00e0 bout de l\u2019ennemi #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:05:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824536617902081"}], "public_metrics": {"retweet_count": 93, "reply_count": 6, "like_count": 79, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824615873413120", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nul ne peut en conscience promettre qu\u2019il n\u2019y aura plus d\u2019attentat #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:05:21.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824371605565440"}], "public_metrics": {"retweet_count": 95, "reply_count": 5, "like_count": 80, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824536617902081", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En quatre ans ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es trois lois antiterroristes permettant de condamner les actes commis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger par des djihadistes fran\u00e7ais", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:04:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824264835391488"}], "public_metrics": {"retweet_count": 101, "reply_count": 10, "like_count": 89, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824371605565440", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "9000 postes de policiers et  gendarmes auront \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s au cours du quinquennat. Faut-il rappeler que le pr\u00e9c\u00e9dent en avait supprim\u00e9 13000 ?", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:04:16.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773824046748303360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 337, "reply_count": 29, "like_count": 219, "quote_count": 99}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824264835391488", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Qui peut dire que nous ne voulons pas user de tous les moyens possibles pour traquer nos ennemis ? #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:03:24.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823949146914816"}], "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 10, "like_count": 73, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773824046748303360", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Qui peut dire que @BCazeneuve, dont la solidit\u00e9 et la d\u00e9termination suscitent le respect, ne se soucie pas de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ?", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:03:01.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823757760815104"}], "public_metrics": {"retweet_count": 113, "reply_count": 18, "like_count": 102, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "entities": {"mentions": [{"start": 18, "end": 29, "username": "BCazeneuve", "id": "427288938"}]}, "id": "773823949146914816", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Les mesures pr\u00e9ventives, les d\u00e9cisions difficiles, nous les avons prises, avec le Gouvernement de @manuelvalls et avec l\u2019appui du Parlement", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:02:15.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823615900983296"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 9, "like_count": 81, "quote_count": 3}, "conversation_id": "773819486176698368", "entities": {"mentions": [{"start": 98, "end": 110, "username": "manuelvalls", "id": "70385068"}]}, "id": "773823757760815104", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, c\u2019est avec nos lois, conform\u00e9ment \u00e0 nos r\u00e8gles constitutionnelles, que nous traquons les djihadistes #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:01:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823500943581185"}], "public_metrics": {"retweet_count": 87, "reply_count": 9, "like_count": 73, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823615900983296", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "\u00c0 l\u2019ext\u00e9rieur, c\u2019est dans le respect du droit international que nos forces arm\u00e9es interviennent #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:01:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823347868200960"}], "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 3, "like_count": 73, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823500943581185", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L\u2019autre voie, la seule qui vaille, la seule efficace, est celle de l\u2019\u00c9tat de droit. C\u2019est le choix que j\u2019ai fait au nom de la France #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T10:00:37.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823165684445184"}], "public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 11, "like_count": 95, "quote_count": 16}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823347868200960", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Si nous voulons rallier les d\u00e9mocrates contre le terrorisme, ne commen\u00e7ons pas \u00e0 leur faire perdre leur \u00e2me #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:59:54.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773823058436030464"}], "public_metrics": {"retweet_count": 89, "reply_count": 11, "like_count": 74, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823165684445184", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Une argutie juridique, la pr\u00e9somption d\u2019innocence, bien commode \u00e0 brandir quand il s\u2019agit de plaider pour son propre compte ? #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:59:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822980447240196"}], "public_metrics": {"retweet_count": 232, "reply_count": 15, "like_count": 150, "quote_count": 61}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773823058436030464", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Une argutie juridique, la libert\u00e9 d\u2019expression ? la libert\u00e9 de culte ? #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:59:10.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822831478145025"}], "public_metrics": {"retweet_count": 115, "reply_count": 8, "like_count": 82, "quote_count": 9}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822980447240196", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Non, les principes constitutionnels ne sont pas des \"arguties juridiques\" ! #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:58:34.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822693049241600"}], "public_metrics": {"retweet_count": 164, "reply_count": 13, "like_count": 102, "quote_count": 11}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822831478145025", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Recourir \u00e0 des internements administratifs dans des camps. Enfermer les suspects sans discernement et sans jugement #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:58:01.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822555388018688"}], "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 11, "like_count": 67, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822693049241600", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En ces mati\u00e8res, l\u2019imagination prend des tours inqui\u00e9tants. Pour d\u00e9fendre le droit, il faudrait commencer par l\u2019abaisser #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:57:28.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822450941489154"}], "public_metrics": {"retweet_count": 87, "reply_count": 9, "like_count": 72, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822555388018688", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le seul camp qui vaille, c\u2019est celui de la R\u00e9publique #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:57:03.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822355919495168"}], "public_metrics": {"retweet_count": 106, "reply_count": 9, "like_count": 94, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822450941489154", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je les entends qui battent les estrades en recourant \u00e0 toutes les surench\u00e8res pour mieux se distinguer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de leur camp #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:56:41.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822267814019072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 12, "like_count": 83, "quote_count": 8}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822355919495168", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Ce principe simple, pr\u00e9cieux, essentiel, certains ne l\u2019ont pas compris #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:56:20.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773822113627172864"}], "public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 9, "like_count": 57, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822267814019072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "L'id\u00e9e de Patrie c'est de savoir toujours pourquoi nous nous battons et la France s'engage pour la libert\u00e9 #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:55:43.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821905598083072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 97, "reply_count": 11, "like_count": 82, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773822113627172864", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La premi\u00e8re, c\u2019est celle de l\u2019\u00c9tat d\u2019exception. La libert\u00e9 n'est pas un handicap. Elle est notre premier atout #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:54:53.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821576563331072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 16, "like_count": 76, "quote_count": 4}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821905598083072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Nous devons l\u2019affronter avec courage, fermet\u00e9 et sang-froid. Assurer la s\u00e9curit\u00e9, mais ne jamais renoncer \u00e0 vivre comme nous le voulons", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:53:35.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821473261838337"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 11, "like_count": 118, "quote_count": 2}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821576563331072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Je fais tout pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais mais leur dois la v\u00e9rit\u00e9 : la menace est l\u00e0. Elle va durer #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:53:10.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821266209935361"}], "public_metrics": {"retweet_count": 101, "reply_count": 23, "like_count": 85, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821473261838337", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La France poursuivra obstin\u00e9ment ce combat. Elle a pour elle la vaillance de ses soldats, le courage de ses policiers et de ses gendarmes", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:52:21.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773821089323618304"}], "public_metrics": {"retweet_count": 103, "reply_count": 14, "like_count": 108, "quote_count": 6}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821266209935361", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "En se battant en pays \u00e9tranger, nos arm\u00e9es nous d\u00e9fendent. Parce que  c\u2019est la m\u00eame menace, parce que ce sont les m\u00eames meurtriers #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:51:39.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820936084713472"}], "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 17, "like_count": 86, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773821089323618304", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aux d\u00e9mocraties, elle lance un d\u00e9fi plan\u00e9taire. C\u2019est la raison pour laquelle la France s\u2019est engag\u00e9e, au loin comme ici #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:51:02.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820730383470592"}], "public_metrics": {"retweet_count": 73, "reply_count": 8, "like_count": 75, "quote_count": 2}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820936084713472", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Avant de nous atteindre, ils s\u2019en sont pris \u00e0 leur propre religion. Partout les musulmans ont \u00e9t\u00e9 les victimes de ces islamistes #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:50:13.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820591820406784"}], "public_metrics": {"retweet_count": 168, "reply_count": 12, "like_count": 130, "quote_count": 12}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820730383470592", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "La victoire des d\u00e9mocraties est in\u00e9luctable car elles disposent d\u2019une force qui rassemble les \u00e9nergies et devient irr\u00e9sistible : la libert\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:49:40.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773820261514768384"}], "public_metrics": {"retweet_count": 151, "reply_count": 18, "like_count": 131, "quote_count": 23}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820591820406784", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Il interdit l\u2019avenir et va jusqu\u2019\u00e0 nier l\u2019Humanit\u00e9. La d\u00e9mocratie incarne le contraire de ce qu\u2019il est: libert\u00e9, tol\u00e9rance, respect, \u00e9galit\u00e9", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:48:21.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819973353476096"}], "public_metrics": {"retweet_count": 112, "reply_count": 14, "like_count": 117, "quote_count": 10}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773820261514768384", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Cet ennemi est cruel. Il endoctrine, enr\u00f4le et envoie ses recrues frapper des innocents #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:47:13.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819843661488129"}], "public_metrics": {"retweet_count": 105, "reply_count": 16, "like_count": 103, "quote_count": 5}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819973353476096", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Le terrorisme islamiste s'est \u00e9rig\u00e9 en faux \u00c9tat dirig\u00e9 par de vrais assassins. Il d\u00e9voie une religion, l\u2019islam, pour propager sa haine", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:46:42.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819575204995072"}], "public_metrics": {"retweet_count": 188, "reply_count": 24, "like_count": 158, "quote_count": 15}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819843661488129", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Pour avoir conduit pendant plus de quatre ans le combat de la R\u00e9publique contre un terrorisme meurtrier, je n'ai aucun doute #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:45:38.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "773819486176698368"}], "public_metrics": {"retweet_count": 104, "reply_count": 28, "like_count": 112, "quote_count": 17}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819575204995072", "in_reply_to_user_id": "18814998", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Au terme de la lutte, la d\u00e9mocratie triomphera #Wagram", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-09-08T09:45:17.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 364, "reply_count": 141, "like_count": 482, "quote_count": 66}, "conversation_id": "773819486176698368", "id": "773819486176698368", "source": "Twitter Web Client", "author_id": "18814998"}, {"text": "Aujourd'hui l'Histoire frappe \u00e0 notre porte, je ferai tout pour que ce soit le changement profond plut\u00f4t que le repli. 1/2 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "created_at": "2016-06-24T10:44:33.000Z", "public_metrics": {"retweet_count": 730, "reply_count": 397, "like_count": 995, "quote_count": 146}, "conversation_id": "746292923688456192", "id": "746292923688456192", "source": "Twitter for iPhone", "author_id": "18814998"}]}, "errors": [{"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "AsLapix", "value": "AsLapix", "detail": "User has been suspended: [AsLapix].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"value": "804401969075027968", "detail": "Could not find tweet with referenced_tweets.id: [804401969075027968].", "title": "Not Found Error", "resource_type": "tweet", "parameter": "referenced_tweets.id", "resource_id": "804401969075027968", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}, {"value": "804400607855517696", "detail": "Could not find tweet with referenced_tweets.id: [804400607855517696].", "title": "Not Found Error", "resource_type": "tweet", "parameter": "referenced_tweets.id", "resource_id": "804400607855517696", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}], "meta": {"newest_id": "1079762550936473600", "oldest_id": "709085923187802112", "result_count": 500, "next_token": "1jzu9lk96gu5npw2xnpztg2oobfmxhmbc8j4t4s99z0d"}}, {"data": [{"conversation_id": "709036225894678529", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-13T15:19:44.000Z", "text": "Mes sinc\u00e8res f\u00e9licitations \u00e0 Marie Dorin-Habert pour ses 3 m\u00e9dailles d'or aux mondiaux d'Oslo. La France est une grande nation de Biathlon !", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 270, "reply_count": 88, "like_count": 575, "quote_count": 0}, "id": "709036225894678529"}, {"conversation_id": "708644985223118848", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-12T13:25:05.000Z", "text": "Jacques Salvator, un homme plein de douceur et d'attention aux autres, un militant de la justice sociale, un \u00e9lu attach\u00e9 \u00e0 Aubervilliers", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 158, "reply_count": 52, "like_count": 283, "quote_count": 0}, "id": "708644985223118848"}, {"conversation_id": "707177976639700992", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-08T12:15:43.000Z", "text": "La bataille de l'\u00e9galit\u00e9 ne peut \u00eatre gagn\u00e9e qu'\u00e0 force de p\u00e9dagogie et de conviction #8mars", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 371, "reply_count": 248, "like_count": 534, "quote_count": 0}, "id": "707177976639700992"}, {"conversation_id": "706895648394715139", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-07T17:33:50.000Z", "text": "J'exprime mon soutien et toute ma solidarit\u00e9 \u00e0 la Tunisie apr\u00e8s l\u2019attaque survenue dans la ville de Ben Guerdane.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 554, "reply_count": 118, "like_count": 769, "quote_count": 0}, "id": "706895648394715139"}, {"conversation_id": "706499122279264256", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-06T15:18:11.000Z", "text": "Martin Fourcade est un immense champion! F\u00e9licitations \u00e0 lui pour ses 3 m\u00e9dailles d'or \u00e0 Oslo et le 9e titre mondial de sa carri\u00e8re.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 409, "reply_count": 133, "like_count": 807, "quote_count": 0}, "id": "706499122279264256"}, {"conversation_id": "705787238945329152", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-04T16:09:25.000Z", "text": "Face \u00e0 la question des r\u00e9fugi\u00e9s, la France et l\u2019Allemagne apportent la m\u00eame r\u00e9ponse. Cette r\u00e9ponse a un nom, c\u2019est l\u2019Europe.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 330, "reply_count": 318, "like_count": 534, "quote_count": 0}, "id": "705787238945329152"}, {"conversation_id": "705387140050509824", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-03T13:39:34.000Z", "text": "Je salue la m\u00e9moire d'Yves Gu\u00e9na qui a aim\u00e9 passionn\u00e9ment la France et l\u2019a servie avec ferveur.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 134, "reply_count": 60, "like_count": 324, "quote_count": 1}, "id": "705387140050509824"}, {"conversation_id": "704926343658643458", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-02T07:08:31.000Z", "text": "Dans 100 jours, la France accueillera l'Europe du football. Rendez-vous le 10 juin. Ensemble.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 747, "reply_count": 308, "like_count": 941, "quote_count": 2}, "id": "704926343658643458"}, {"conversation_id": "704632799739908097", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-03-01T11:42:05.000Z", "text": "Il n\u2019y a pas d\u2019autre voie que le mouvement. Rien ne serait pire que l\u2019immobilisme ou de tout mettre en cause dans notre droit.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 231, "reply_count": 348, "like_count": 460, "quote_count": 0}, "id": "704632799739908097"}, {"conversation_id": "703470133398867968", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for Android", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-27T06:42:04.000Z", "text": "Je suis l\u00e0 aujourd'hui pour montrer qu'il y a une solidarit\u00e9 nationale. En d\u00e9fendant l'agriculture, je d\u00e9fends toute la Nation. #SIA2016", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 410, "reply_count": 635, "like_count": 854, "quote_count": 0}, "id": "703470133398867968"}, {"conversation_id": "701052002059624448", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-20T14:33:16.000Z", "text": "Umberto Eco \u00e9tait un immense humaniste. Je salue la m\u00e9moire de ce grand Italien qui n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019\u00eatre un grand ami de la France.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 480, "reply_count": 121, "like_count": 893, "quote_count": 0}, "id": "701052002059624448"}, {"conversation_id": "698251215004659712", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-12T21:03:57.000Z", "text": "Les #JOJ2016 viennent de s'ouvrir \u00e0 #Lillehammer. Bonne chance \u00e0 nos jeunes de l'\u00e9quipe de France ! @jeuxolympiques", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 100, "end": 115, "username": "jeuxolympiques", "id": "39473013"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 287, "reply_count": 90, "like_count": 544, "quote_count": 0}, "id": "698251215004659712"}, {"conversation_id": "697880756216033282", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-11T20:31:52.000Z", "text": "Ce que j'ai \u00e0 faire c'est avancer et r\u00e9former, jusqu'au bout. Permettre aux Fran\u00e7ais de savoir que l'\u00c9tat est tenu et dirig\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 359, "reply_count": 563, "like_count": 734, "quote_count": 1}, "id": "697880756216033282"}, {"conversation_id": "697705666585227264", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-11T08:56:08.000Z", "text": "J'ai appris avec \u00e9motion l'accident de car survenu ce matin pr\u00e8s de Rochefort. J'adresse aux proches des victimes mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 484, "reply_count": 74, "like_count": 800, "quote_count": 0}, "id": "697705666585227264"}, {"conversation_id": "697391937578475520", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-10T12:09:29.000Z", "text": "J'envisage de nommer @LaurentFabius Pr\u00e9sident du @Conseil_constit", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 21, "end": 35, "username": "LaurentFabius", "id": "22428439"}, {"start": 49, "end": 65, "username": "Conseil_constit", "id": "260280517"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 318, "reply_count": 264, "like_count": 422, "quote_count": 0}, "id": "697391937578475520"}, {"conversation_id": "697367776709779456", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-10T10:33:29.000Z", "text": "J\u2019adresse aux proches des victimes de l'accident de car du Doubs mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances et les assure de la solidarit\u00e9 de toute la Nation", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 328, "reply_count": 52, "like_count": 629, "quote_count": 3}, "id": "697367776709779456"}, {"conversation_id": "695994118565183488", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-06T15:35:03.000Z", "text": "Je tenais \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent pour cet \u00e9v\u00e9nement sportif au @StadeFrance car la vie continue et doit offrir des spectacles comme celui-ci #FRAITA", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 55, "end": 67, "username": "StadeFrance", "id": "88690419"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 435, "reply_count": 209, "like_count": 969, "quote_count": 1}, "id": "695994118565183488"}, {"conversation_id": "695630182548430848", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-05T15:28:54.000Z", "text": "Je veux vous dire au nom de toute la Nation la confiance que je vous porte, \u00e0 vous, auditeurs de Justice et \u00e0 l'institution judiciaire #ENM", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 184, "reply_count": 136, "like_count": 489, "quote_count": 0}, "id": "695630182548430848"}, {"conversation_id": "694448250540179456", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-02-02T09:12:19.000Z", "text": "J\u2019ai promulgu\u00e9 ce matin la loi cr\u00e9ant de nouveaux droits en faveur des malades et des personnes en fin de vie. https://t.co/gO8T7tjQ8u", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 753, "reply_count": 204, "like_count": 1186, "quote_count": 4}, "id": "694448250540179456"}, {"conversation_id": "693865536627826689", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-31T18:36:49.000Z", "text": "J'ai d\u00e9cid\u00e9 d'accorder \u00e0 Jacqueline Sauvage une remise gracieuse de sa peine d'emprisonnement de 2 ans et 4 mois et de sa p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 4117, "reply_count": 725, "like_count": 5023, "quote_count": 1}, "id": "693865536627826689"}, {"conversation_id": "691941743554646016", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-26T11:12:21.000Z", "text": "Ce que l'on aime de la France, c'est sa capacit\u00e9 de cr\u00e9er, d'\u00eatre libre et capable de porter un id\u00e9al qui va au-del\u00e0 de notre pays. #IndePR", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 467, "reply_count": 447, "like_count": 1011, "quote_count": 0}, "id": "691941743554646016"}, {"conversation_id": "690862488049557506", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-23T11:43:47.000Z", "text": "Le nouveau Mus\u00e9e Unterlinden, qui incarne toute l'histoire de l'Alsace, est ouvert \u00e0 toutes les influences, tous les arts et tous les pays.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 327, "reply_count": 126, "like_count": 643, "quote_count": 1}, "id": "690862488049557506"}, {"conversation_id": "690131588131192833", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-21T11:19:27.000Z", "text": "La vocation de la France, c'est d'\u00eatre utile au monde et de mettre ses comp\u00e9tences au service de la plan\u00e8te.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 344, "reply_count": 329, "like_count": 614, "quote_count": 0}, "id": "690131588131192833"}, {"conversation_id": "690117937781411841", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-21T10:25:12.000Z", "text": "Edmonde Charles-Roux a v\u00e9cu pour la libert\u00e9. D\u2019une vie dans le si\u00e8cle elle a fait un extraordinaire roman de courage, engagement et cr\u00e9ation", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 131, "reply_count": 24, "like_count": 263, "quote_count": 0}, "id": "690117937781411841"}, {"conversation_id": "689040448179011584", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-18T11:03:39.000Z", "text": "Face \u00e0 un ch\u00f4mage trop \u00e9lev\u00e9, nous devons \u00eatre capables de r\u00e9former, de porter un mod\u00e8le \u00e9conomique et social exigeant, de croire au progr\u00e8s", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 412, "reply_count": 533, "like_count": 696, "quote_count": 2}, "id": "689040448179011584"}, {"conversation_id": "687346240024100865", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-13T18:51:28.000Z", "text": "J'adresse aux proches des victimes de l'avalanche des Deux Alpes mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances et les assure de la solidarit\u00e9 de toute la Nation", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 421, "reply_count": 165, "like_count": 754, "quote_count": 0}, "id": "687346240024100865"}, {"conversation_id": "686962017207496705", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-12T17:24:42.000Z", "text": "Je d\u00e9nonce l\u2019odieux attentat terroriste perp\u00e9tr\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 Istanbul, qui a fait au moins 10 morts et de nombreux bless\u00e9s.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 724, "reply_count": 158, "like_count": 1048, "quote_count": 0}, "id": "686962017207496705"}, {"conversation_id": "686623450216173568", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-11T18:59:22.000Z", "text": "Je ne vous souhaite pas simplement une bonne ann\u00e9e mais une belle vie, une vie \u00e0 la hauteur de la France et de la R\u00e9publique.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 846, "reply_count": 404, "like_count": 1572, "quote_count": 1}, "id": "686623450216173568"}, {"conversation_id": "685510269989175296", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-08T17:15:59.000Z", "text": "Cr\u00e9ateur r\u00e9volutionnaire, usant de formes g\u00e9om\u00e9triques et mati\u00e8res nouvelles, Andr\u00e9 Courr\u00e8ges a marqu\u00e9 de son empreinte la haute couture.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 258, "reply_count": 83, "like_count": 455, "quote_count": 0}, "id": "685510269989175296"}, {"conversation_id": "685049920018059264", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-07T10:46:43.000Z", "text": "Policiers, gendarmes, sapeurs-pompiers, vous servez la France. Vous lui permettez de demeurer une nation fi\u00e8re, libre et solidaire.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 912, "reply_count": 178, "like_count": 1254, "quote_count": 1}, "id": "685049920018059264"}, {"conversation_id": "684709909510893569", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-06T12:15:38.000Z", "text": "Pierre BOULEZ a fait briller la musique fran\u00e7aise dans le monde. Comme compositeur et chef d\u2019orchestre il a toujours voulu penser son \u00e9poque", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 343, "reply_count": 73, "like_count": 532, "quote_count": 2}, "id": "684709909510893569"}, {"conversation_id": "684056070516551680", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-04T16:57:31.000Z", "text": "Michel Galabru \u00e9tait bien davantage qu\u2019un acteur de grand talent. Il \u00e9tait devenu pour plusieurs g\u00e9n\u00e9rations une figure famili\u00e8re.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 818, "reply_count": 95, "like_count": 1364, "quote_count": 0}, "id": "684056070516551680"}, {"conversation_id": "683424298191687680", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2016-01-02T23:07:04.000Z", "text": "Michel Delpech est mort sans avoir vieilli. Il nous avait dit que Marianne \u00e9tait jolie. Elle pleure un de ses meilleurs chanteurs.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2701, "reply_count": 195, "like_count": 3536, "quote_count": 0}, "id": "683424298191687680"}, {"conversation_id": "682640337416884224", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-12-31T19:11:53.000Z", "text": "2015 fut une ann\u00e9e de souffrance et de r\u00e9sistance, alors faisons de 2016 une ann\u00e9e de vaillance et d'esp\u00e9rance. Je vous adresse mes v\u0153ux.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1988, "reply_count": 439, "like_count": 2694, "quote_count": 5}, "id": "682640337416884224"}, {"conversation_id": "679259424029044736", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-12-22T11:17:21.000Z", "text": "Vous, les laur\u00e9ats de #LaFrancesengage, vous \u00eates les militants de la fraternit\u00e9. Vous \u00eates le visage de la R\u00e9publique en mouvement", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 252, "reply_count": 236, "like_count": 530, "quote_count": 0}, "id": "679259424029044736"}, {"conversation_id": "677451643105976320", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-12-17T11:33:52.000Z", "text": "Lorsque l'essentiel est en jeu, il n'y a qu'une r\u00e9ponse : l'humanit\u00e9 et le rassemblement qui seront toujours victorieux #Fraternisations", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 437, "reply_count": 279, "like_count": 732, "quote_count": 1}, "id": "677451643105976320"}, {"conversation_id": "675774249785819137", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-12-12T20:28:31.000Z", "text": "A Paris, il y a eu bien des r\u00e9volutions. Aujourd'hui c'est la plus belle, la plus pacifique des r\u00e9volutions qui a \u00e9t\u00e9 accomplie #COP21", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1630, "reply_count": 347, "like_count": 1855, "quote_count": 2}, "id": "675774249785819137"}, {"conversation_id": "675639121239482369", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-12-12T11:31:33.000Z", "text": "L'accord d\u00e9cisif pour la plan\u00e8te, c'est maintenant. Il est rare dans une vie d'avoir l'occasion de changer le monde. Vous l'avez. #COP21", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1519, "reply_count": 266, "like_count": 1516, "quote_count": 0}, "id": "675639121239482369"}, {"conversation_id": "671279626065461248", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-30T10:48:29.000Z", "text": "Pla\u00e7ons le plus haut possible notre ambition. C\u2019est en visant haut que l\u2019on d\u00e9cidera pour longtemps de la vie sur notre plan\u00e8te. #COP21", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1019, "reply_count": 341, "like_count": 1235, "quote_count": 0}, "id": "671279626065461248"}, {"conversation_id": "670605599290302465", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-28T14:10:08.000Z", "text": "Je salue la m\u00e9moire de Luc Bondy qui a incarn\u00e9, par son histoire personnelle et son travail exceptionnel, l'Europe de la culture.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 266, "reply_count": 117, "like_count": 558, "quote_count": 0}, "id": "670605599290302465"}, {"conversation_id": "670188398137745408", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-27T10:32:20.000Z", "text": "Malgr\u00e9 les larmes, cette g\u00e9n\u00e9ration est aujourd'hui devenue le visage de la France. Vive la R\u00e9publique et vive la France #hommagenational", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2243, "reply_count": 309, "like_count": 2438, "quote_count": 3}, "id": "670188398137745408"}, {"conversation_id": "669242314729127937", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-24T19:52:56.000Z", "text": "Je condamne le l\u00e2che attentat de Tunis. Mes pens\u00e9es vont aux victimes, \u00e0 leurs proches et aux Tunisiens que j'assure de ma solidarit\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2181, "reply_count": 251, "like_count": 2545, "quote_count": 1}, "id": "669242314729127937"}, {"conversation_id": "667309234237771776", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-19T11:51:34.000Z", "text": "La France r\u00e9pondra \u00e0 la haine par la fraternit\u00e9, \u00e0 la terreur par le droit, au fanatisme par l\u2019esp\u00e9rance. En \u00e9tant tout simplement la France", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 3589, "reply_count": 766, "like_count": 3945, "quote_count": 5}, "id": "667309234237771776"}, {"conversation_id": "666962762539626496", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-18T12:54:48.000Z", "text": "Nous devons \u00eatre implacables contre toutes les formes de haine. Aucun acte x\u00e9nophobe, antis\u00e9mite, antimusulman ne doit \u00eatre tol\u00e9r\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 4309, "reply_count": 656, "like_count": 3818, "quote_count": 3}, "id": "666962762539626496"}, {"conversation_id": "666961742233272320", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-18T12:50:45.000Z", "text": "La France est fi\u00e8re de disposer de forces de police de cette qualit\u00e9 pour prot\u00e9ger ses concitoyens.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2192, "reply_count": 248, "like_count": 2780, "quote_count": 4}, "id": "666961742233272320"}, {"conversation_id": "666670274864136192", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-17T17:32:34.000Z", "text": "A la barbarie des terroristes, nous devons opposer l'invincible humanit\u00e9 de la culture.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2995, "reply_count": 443, "like_count": 3212, "quote_count": 3}, "id": "666670274864136192"}, {"conversation_id": "666283755850637314", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-16T15:56:41.000Z", "text": "Le terrorisme ne d\u00e9truira pas la R\u00e9publique fran\u00e7aise car c\u2019est la R\u00e9publique qui le d\u00e9truira", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 18956, "reply_count": 998, "like_count": 11700, "quote_count": 19}, "id": "666283755850637314"}, {"conversation_id": "665308718335070212", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-13T23:22:13.000Z", "text": "Face \u00e0 l'effroi, il y a une Nation qui sait se d\u00e9fendre, sait mobiliser ses forces et, une fois encore, saura vaincre les terroristes.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 45434, "reply_count": 2757, "like_count": 27999, "quote_count": 36}, "id": "665308718335070212"}, {"conversation_id": "664483792409743360", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-11T16:44:16.000Z", "text": "Cette c\u00e9r\u00e9monie du 11 novembre permet de rappeler que la paix est tr\u00e8s fragile et que la guerre est toujours possible.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 13767, "reply_count": 439, "like_count": 6273, "quote_count": 1}, "id": "664483792409743360"}, {"conversation_id": "664108864657367040", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-10T15:54:26.000Z", "text": "Helmut Schmidt \u00e9tait un grand homme d'\u00c9tat allemand, un social-d\u00e9mocrate et un grand europ\u00e9en qui a toujours \u00e9clair\u00e9 le d\u00e9bat public.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 329, "reply_count": 71, "like_count": 654, "quote_count": 0}, "id": "664108864657367040"}, {"conversation_id": "664029618337398784", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-10T10:39:32.000Z", "text": "Laurent Vidal \u00e9tait un immense champion. Je pr\u00e9sente toutes mes condol\u00e9ances \u00e0 sa famille et au sport fran\u00e7ais.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 540, "reply_count": 36, "like_count": 712, "quote_count": 0}, "id": "664029618337398784"}, {"conversation_id": "664014534076719104", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-10T09:39:36.000Z", "text": "Je salue la m\u00e9moire d'Andr\u00e9 Glucksmann. Toujours \u00e0 l'\u00e9coute des souffrances des peuples, il ne se r\u00e9signait pas \u00e0 la fatalit\u00e9 des guerres.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 176, "reply_count": 49, "like_count": 322, "quote_count": 0}, "id": "664014534076719104"}, {"conversation_id": "662174691210186752", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-05T07:48:43.000Z", "text": "J'exprime la reconnaissance de la Nation \u00e0 Ren\u00e9 Girard, un homme libre et un humaniste dont l\u2019\u0153uvre marquera l\u2019histoire de la pens\u00e9e.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 248, "reply_count": 98, "like_count": 343, "quote_count": 0}, "id": "662174691210186752"}, {"conversation_id": "661459076715540480", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-11-03T08:25:07.000Z", "text": "Sur la question du climat nous devons \u00eatre tous unis. Cela concerne l'Humanit\u00e9 toute enti\u00e8re. #COP21 #Chine", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 389, "reply_count": 274, "like_count": 446, "quote_count": 0}, "id": "661459076715540480"}, {"conversation_id": "660398223689801729", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-31T10:09:40.000Z", "text": "Apr\u00e8s cette trag\u00e9die, j'adresse les condol\u00e9ances de la France au Pr\u00e9sident Poutine et j'exprime notre solidarit\u00e9 au peuple russe. #7K9268", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 390, "reply_count": 122, "like_count": 457, "quote_count": 0}, "id": "660398223689801729"}, {"conversation_id": "659803296673210368", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-29T18:45:39.000Z", "text": "Ne croyons pas que dans un monde qui bouge, nous devrions rester immobiles. Le chemin que la France a choisi, c'est l'avenir. #Nancy", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 265, "reply_count": 187, "like_count": 331, "quote_count": 1}, "id": "659803296673210368"}, {"conversation_id": "659743437810507776", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-29T14:47:47.000Z", "text": "Le #SMV permet \u00e0 des jeunes de b\u00e9n\u00e9ficier d'une formation professionnelle et humaine, garantie de savoir faire et de savoir \u00eatre.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 148, "reply_count": 63, "like_count": 192, "quote_count": 0}, "id": "659743437810507776"}, {"conversation_id": "658960243431485440", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-27T10:55:39.000Z", "text": "La France est une grande famille. Elle porte le deuil quand des compatriotes sont frapp\u00e9s quelle que soit la cause du drame.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 516, "reply_count": 127, "like_count": 520, "quote_count": 0}, "id": "658960243431485440"}, {"conversation_id": "657584773481787392", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-23T15:50:01.000Z", "text": "La d\u00e9mocratie, c'est s'adresser \u00e0 l'intelligence des citoyens plut\u00f4t que d'exciter leurs peurs. #Gr\u00e8cePR https://t.co/EbNwJ0oKaU", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 499, "reply_count": 257, "like_count": 457, "quote_count": 1}, "id": "657584773481787392"}, {"conversation_id": "657459103401398272", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-23T07:30:39.000Z", "text": "Un accident a provoqu\u00e9 de nombreux morts en Gironde. Le gouvernement fran\u00e7ais est totalement mobilis\u00e9 sur cette terrible trag\u00e9die.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 607, "reply_count": 174, "like_count": 415, "quote_count": 2}, "id": "657459103401398272"}, {"conversation_id": "656864281221206021", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-21T16:07:03.000Z", "text": "L'\u00c9tat ne tol\u00e8rera aucune attaque, aucune remise en cause de ce qu'est l'ordre public et le bien public #Moirans\nhttps://t.co/mkQFTwa8Z8", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 274, "reply_count": 192, "like_count": 366, "quote_count": 0}, "id": "656864281221206021"}, {"conversation_id": "655995196048580608", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-19T06:33:37.000Z", "text": "Je veux que la France se regarde comme un grand pays. Notre pays ne doit pas se replier sur lui-m\u00eame. @RTLFrance", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 102, "end": 112, "username": "RTLFrance", "id": "34294667"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 404, "reply_count": 341, "like_count": 383, "quote_count": 0}, "id": "655995196048580608"}, {"conversation_id": "655844930489839616", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-18T20:36:31.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 l'\u00e9quipe de France de Volley, championne d'Europe ! RDV pour la qualification aux JO de Rio maintenant !", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 463, "reply_count": 47, "like_count": 455, "quote_count": 0}, "id": "655844930489839616"}, {"conversation_id": "653997432875937793", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-13T18:15:13.000Z", "text": "Cet apr\u00e8s-midi, j'\u00e9tais \u00e0 Saint-Nazaire avec les ouvriers des chantiers STX. https://t.co/O7FRz841wg http://t.co/ObXra3H7Wg", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 160, "reply_count": 148, "like_count": 284, "quote_count": 2}, "id": "653997432875937793"}, {"conversation_id": "653120980806696960", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "in_reply_to_user_id": "18814998", "created_at": "2015-10-11T08:13:14.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "653120980806696960"}], "text": "Tout doit \u00eatre mis en oeuvre pour apaiser la situation et mettre fin \u00e0 ce cycle qui a d\u00e9j\u00e0 fait de trop nombreuses victimes. 2/2", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 242, "reply_count": 141, "like_count": 224, "quote_count": 0}, "id": "653121164122935297"}, {"conversation_id": "653120980806696960", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-11T08:12:30.000Z", "text": "L'escalade des violences dans les territoires palestiniens et \u00e0 J\u00e9rusalem est extr\u00eamement pr\u00e9occupante et dangereuse. 1/2", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 336, "reply_count": 192, "like_count": 285, "quote_count": 0}, "id": "653120980806696960"}, {"conversation_id": "652872289357275137", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-10T15:44:18.000Z", "text": "J'adresse toutes mes condol\u00e9ances au peuple turc et condamne l'attentat  qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 plusieurs dizaines de manifestants \u00e0 Ankara.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 564, "reply_count": 94, "like_count": 489, "quote_count": 0}, "id": "652872289357275137"}, {"conversation_id": "652425823916531712", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-09T10:10:12.000Z", "text": "Ce Prix #Nobel de la Paix est un encouragement \u00e0 soutenir la #Tunisie. C'est un bel exemple qui est donn\u00e9, y compris contre le terrorisme.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 531, "reply_count": 86, "like_count": 425, "quote_count": 0}, "id": "652425823916531712"}, {"conversation_id": "652096222946304000", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-08T12:20:29.000Z", "text": "La R\u00e9publique ne reconna\u00eet ni race, ni couleur de peau, ni communaut\u00e9. Elle ne reconna\u00eet que des citoyens libres et \u00e9gaux. @campdesmilles", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 123, "end": 137, "username": "campdesmilles", "id": "3314903165"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 1048, "reply_count": 299, "like_count": 714, "quote_count": 1}, "id": "652096222946304000"}, {"conversation_id": "651765006854397952", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-07T14:24:21.000Z", "text": "Voulons-nous revenir \u00e0 l\u2019ordre ancien ou vivre dans un ensemble coh\u00e9rent et volontaire ? Moi, j\u2019ai fait mon choix, c\u2019est celui de l\u2019Europe.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 479, "reply_count": 282, "like_count": 422, "quote_count": 0}, "id": "651765006854397952"}, {"conversation_id": "651433539821568001", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-06T16:27:13.000Z", "text": "Notre devoir est de donner aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations confiance en la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle est \u00e0 eux !", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 268, "reply_count": 162, "like_count": 249, "quote_count": 0}, "id": "651433539821568001"}, {"conversation_id": "651323944201494528", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-06T09:11:43.000Z", "text": "Il faut un dialogue social apais\u00e9. S'il est interrompu par des violences inacceptables, cela a des cons\u00e9quences sur l'attractivit\u00e9 du pays.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 273, "reply_count": 284, "like_count": 219, "quote_count": 1}, "id": "651323944201494528"}, {"conversation_id": "650524488849850372", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-04T04:14:58.000Z", "text": "J'exprime la solidarit\u00e9 de la Nation aux familles et aux proches des victimes des inondations dans les Alpes-Maritimes.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 510, "reply_count": 129, "like_count": 406, "quote_count": 3}, "id": "650524488849850372"}, {"conversation_id": "649632007333511168", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-01T17:08:34.000Z", "text": "Merci @kevin Systrom pour cette chaleureuse rencontre, vous \u00eates un amoureux de la France ! \nhttps://t.co/bCjna96a7E http://t.co/WTIXdkIQZT", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 12, "username": "kevin", "id": "380"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 196, "reply_count": 98, "like_count": 317, "quote_count": 2}, "id": "649632007333511168"}, {"conversation_id": "648147123654033408", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-27T14:48:10.000Z", "text": "La France a frapp\u00e9 ce matin en Syrie un camp d'entra\u00eenement de Daech. Nous agissons pour trouver une solution en Syrie et nous prot\u00e9ger.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 608, "reply_count": 374, "like_count": 494, "quote_count": 0}, "id": "648147123654033408"}, {"conversation_id": "645167081835614208", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-19T09:26:33.000Z", "text": "Premier match de WR15 pour le XV. Nous sommes tous avec les Bleus ! #FRAITA", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 251, "reply_count": 189, "like_count": 304, "quote_count": 0}, "id": "645167081835614208"}, {"conversation_id": "644441652942274560", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-17T09:23:57.000Z", "text": "Le progr\u00e8s se fait dans les universit\u00e9s. Merci \u00e0 vous, \u00e9tudiants, enseignants, personnels, qui \u00eates les artisans du progr\u00e8s.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 422, "reply_count": 267, "like_count": 362, "quote_count": 1}, "id": "644441652942274560"}, {"conversation_id": "644191257888190464", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-16T16:48:59.000Z", "text": "Je salue l'\u0153uvre immense de Guy B\u00e9art et l'homme qui disait vouloir s'effacer derri\u00e8re elle. Elle restera pour longtemps. Bien apr\u00e8s lui.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 157, "reply_count": 66, "like_count": 169, "quote_count": 0}, "id": "644191257888190464"}, {"conversation_id": "643394572362645504", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-14T12:03:14.000Z", "text": "La ruralit\u00e9 n'est pas une nostalgie. C'est une chance pour la France. 3 principes guident notre action : \u00e9galit\u00e9, solidarit\u00e9, simplification", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 216, "reply_count": 143, "like_count": 201, "quote_count": 3}, "id": "643394572362645504"}, {"conversation_id": "642974519179759616", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-13T08:14:05.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 Sebastien Ogier, champion du monde de rallye pour la 3\u00e8me fois !", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 171, "reply_count": 97, "like_count": 220, "quote_count": 0}, "id": "642974519179759616"}, {"conversation_id": "642793344549175296", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-12T20:14:10.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 Fabrice Luchini et Christian Vincent pour leurs prix de la meilleure interpr\u00e9tation et du sc\u00e9nario \u00e0 la Mostra de Venise.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 175, "reply_count": 65, "like_count": 202, "quote_count": 0}, "id": "642793344549175296"}, {"conversation_id": "642764904412377089", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-12T18:21:09.000Z", "text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 Nicolas Mahut et Pierre-Hugues Herbert. Bravo pour cette premi\u00e8re victoire fran\u00e7aise en double ! #USOpen", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 308, "reply_count": 114, "like_count": 254, "quote_count": 0}, "id": "642764904412377089"}, {"conversation_id": "640562956674158593", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-06T16:31:24.000Z", "text": "Toute ma solidarit\u00e9 \u00e0 Anish Kapoor dont l'\u0153uvre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9e et couverte d'inscriptions haineuses et antis\u00e9mites au @CVersailles.", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 118, "end": 130, "username": "CVersailles", "id": "111631534"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 315, "reply_count": 195, "like_count": 268, "quote_count": 2}, "id": "640562956674158593"}, {"conversation_id": "639440723478245376", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-03T14:12:03.000Z", "text": "Face au drame des r\u00e9fugi\u00e9s, nous proposons avec Angela Merkel un m\u00e9canisme d'accueil permanent et obligatoire en Europe.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 879, "reply_count": 702, "like_count": 572, "quote_count": 6}, "id": "639440723478245376"}, {"conversation_id": "638959157278867456", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-02T06:18:29.000Z", "text": "Toute ma solidarit\u00e9 aux victimes de l'incendie de la rue Myrha et \u00e0 leurs proches. Tout est mis en \u0153uvre pour faire la lumi\u00e8re sur ce drame.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 74, "like_count": 259, "quote_count": 2}, "id": "638959157278867456"}, {"conversation_id": "638657356948226048", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-09-01T10:19:14.000Z", "text": "L'\u00e9cole doit \u00eatre pour les enfants une esp\u00e9rance, une soif d'apprendre et de rencontrer les autres. #Rentree2015", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 652, "reply_count": 190, "like_count": 481, "quote_count": 0}, "id": "638657356948226048"}, {"conversation_id": "637620811499720704", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-29T13:40:22.000Z", "text": "La France est fi\u00e8re de vous cher @teddyriner ! 8 fois champion du monde, vous entrez dans la l\u00e9gende du Judo. Bravo!", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 33, "end": 44, "username": "teddyriner", "id": "1262458416"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 493, "reply_count": 108, "like_count": 447, "quote_count": 1}, "id": "637620811499720704"}, {"conversation_id": "637253959930015745", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-28T13:22:38.000Z", "text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 @GevriseEmane qui vient de d\u00e9crocher la premi\u00e8re m\u00e9daille d'or fran\u00e7aise aux Mondiaux de Judo \u00e0 Astana.", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 40, "username": "GevriseEmane", "id": "2790246637"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 162, "reply_count": 42, "like_count": 207, "quote_count": 0}, "id": "637253959930015745"}, {"conversation_id": "636493103160008704", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for Android", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-26T10:59:15.000Z", "text": "Claude Cabanes \u00e9tait une voix passionn\u00e9e, un amoureux des mots et un journaliste profond\u00e9ment attach\u00e9 au d\u00e9bat d\u2019id\u00e9es.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 113, "reply_count": 33, "like_count": 147, "quote_count": 0}, "id": "636493103160008704"}, {"conversation_id": "636249093682167810", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-25T18:49:39.000Z", "text": "Je salue le courage des forces de la gendarmerie et fais part de ma solidarit\u00e9 dans cette \u00e9preuve aux familles des victimes. #Roye", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 431, "reply_count": 81, "like_count": 392, "quote_count": 1}, "id": "636249093682167810"}, {"conversation_id": "635722281361252352", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-24T07:56:17.000Z", "text": "Cette L\u00e9gion d'Honneur r\u00e9compense le courage et le formidable acte d'humanit\u00e9 de C. Norman, A. Sadler, A. Skarlatos et S. Stone #Thalys", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 926, "reply_count": 172, "like_count": 672, "quote_count": 0}, "id": "635722281361252352"}, {"conversation_id": "635033363754143744", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-22T10:18:46.000Z", "text": "Je recevrai @elysee les Am\u00e9ricains et Fran\u00e7ais ayant permis de ma\u00eetriser l'agresseur du Thalys pour leur t\u00e9moigner la gratitude de la France", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 19, "username": "Elysee", "id": "16717501"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 798, "reply_count": 292, "like_count": 719, "quote_count": 0}, "id": "635033363754143744"}, {"conversation_id": "634801082577907712", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-21T18:55:46.000Z", "text": "Je fais part de ma solidarit\u00e9 aux bless\u00e9s de l'attaque du train Amsterdam-Paris. Tout est mis en \u0153uvre pour faire la lumi\u00e8re sur ce drame.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 658, "reply_count": 197, "like_count": 505, "quote_count": 0}, "id": "634801082577907712"}, {"conversation_id": "632288014929129472", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-14T20:29:44.000Z", "text": "Programme de soutien \u00e0 la Gr\u00e8ce valid\u00e9. Preuve que l'Europe est capable d'avancer sur la base des principes de solidarit\u00e9 et responsabilit\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 366, "reply_count": 223, "like_count": 334, "quote_count": 2}, "id": "632288014929129472"}, {"conversation_id": "631956006336131072", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-13T22:30:27.000Z", "text": "Loi sur le dialogue social valid\u00e9e. Elle permettra une repr\u00e9sentation des salari\u00e9s dans les entreprises quelle que soit leur taille.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 230, "reply_count": 133, "like_count": 190, "quote_count": 0}, "id": "631956006336131072"}, {"conversation_id": "631954352970842112", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-13T22:23:53.000Z", "text": "Loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique valid\u00e9e par le Conseil constitutionnel. Elle fait de la France une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la veille de la #COP21", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 352, "reply_count": 76, "like_count": 237, "quote_count": 1}, "id": "631954352970842112"}, {"conversation_id": "631061260684107776", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-11T11:15:03.000Z", "text": "Je salue la m\u00e9moire de Hubert HAENEL. La R\u00e9publique perd un grand juriste, la France un patriote sinc\u00e8re, l'Alsace un \u00e9lu proche des gens.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 149, "reply_count": 58, "like_count": 159, "quote_count": 0}, "id": "631061260684107776"}, {"conversation_id": "630408690399617024", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-09T16:01:58.000Z", "text": "Bravo \u00e0 Camille Lacourt (@Cam_Lacourt) pour son titre. Son travail et son courage ont pay\u00e9 ! #Kazan @ffnatation", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 25, "end": 37, "username": "Cam_Lacourt", "id": "607111470"}, {"start": 100, "end": 111, "username": "FFNatation", "id": "916859856"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 229, "reply_count": 54, "like_count": 270, "quote_count": 0}, "id": "630408690399617024"}, {"conversation_id": "630038840791711744", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-08T15:32:19.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 @FlorentManaudou pour cette 2\u00e8me m\u00e9daille d'or individuelle. La France est fi\u00e8re de cet immense champion.", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 32, "username": "FlorentManaudou", "id": "543404817"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 380, "reply_count": 91, "like_count": 433, "quote_count": 0}, "id": "630038840791711744"}, {"conversation_id": "629740367840198656", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-07T19:46:18.000Z", "text": "Nous sommes tr\u00e8s heureux d'accueillir Isabelle Prime chez elle en France. Elle a fait preuve d'un grand courage, elle a honor\u00e9 la France.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 364, "reply_count": 121, "like_count": 385, "quote_count": 0}, "id": "629740367840198656"}, {"conversation_id": "628244571756097536", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-03T16:42:32.000Z", "text": "Premier titre mondial en individuel pour Florent Manaudou. F\u00e9licitations \u00e0 lui ! Et merci pour cette 2\u00e8me Marseillaise \u00e0 #Kazan @ffnatation", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 128, "end": 139, "username": "FFNatation", "id": "916859856"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 258, "reply_count": 95, "like_count": 326, "quote_count": 0}, "id": "628244571756097536"}, {"conversation_id": "627888230147432448", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-08-02T17:06:34.000Z", "text": "Les bleus toujours en or au relais 4x100. Les g\u00e9n\u00e9rations se succ\u00e8dent au palmar\u00e8s mondial. F\u00e9licitations \u00e0 eux et \u00e0 la @FFNatation", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 120, "end": 131, "username": "FFNatation", "id": "916859856"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 313, "reply_count": 69, "like_count": 313, "quote_count": 0}, "id": "627888230147432448"}, {"conversation_id": "626020211137900545", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-28T13:23:43.000Z", "text": "Toutes mes f\u00e9licitations \u00e0 Aur\u00e9lie Muller, brillante et courageuse victorieuse du 10 kilom\u00e8tres en eau libre aux Mondiaux 2015 de natation.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 163, "reply_count": 88, "like_count": 226, "quote_count": 0}, "id": "626020211137900545"}, {"conversation_id": "624976332661878784", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for Android", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-25T16:15:43.000Z", "text": "Une victoire au panache et au courage pour Thibaut Pinot \u00e0 l'Alpe d'Huez !  F\u00e9licitations ! #TDF2015", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 216, "reply_count": 92, "like_count": 256, "quote_count": 0}, "id": "624976332661878784"}, {"conversation_id": "624244933742993408", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-23T15:49:24.000Z", "text": "Mes f\u00e9licitations \u00e0 Romain Bardet magnifique vainqueur \u00e0 Saint-Jean-de-Maurienne et bravo \u00e0 Pierre Rolland qui offre le doubl\u00e9 \u00e0 la France !", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 303, "reply_count": 73, "like_count": 310, "quote_count": 0}, "id": "624244933742993408"}, {"conversation_id": "623401676314120192", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-21T07:58:36.000Z", "text": "La situation des \u00e9leveurs et producteurs de lait est extr\u00eamement difficile. Un plan d\u2019urgence sera pr\u00e9sent\u00e9 demain en Conseil des ministres.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 302, "reply_count": 211, "like_count": 194, "quote_count": 0}, "id": "623401676314120192"}, {"conversation_id": "622811711708491776", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-19T16:54:18.000Z", "text": "Victoire historique des Bleus, champions du monde de volley-ball : Bravo pour cette premi\u00e8re et ce titre ! #FRASER", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 549, "reply_count": 114, "like_count": 461, "quote_count": 1}, "id": "622811711708491776"}, {"conversation_id": "622317089097916417", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-18T08:08:50.000Z", "text": "C\u2019est avec beaucoup d\u2019\u00e9motion que j\u2019ai appris le d\u00e9c\u00e8s de Jules Bianchi. Le sport fran\u00e7ais perd avec lui l\u2019un de ses plus grands espoirs.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1165, "reply_count": 68, "like_count": 849, "quote_count": 0}, "id": "622317089097916417"}, {"conversation_id": "620500855033180160", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-13T07:51:46.000Z", "text": "Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9. La France le cherchait, le voulait. La Gr\u00e8ce reste dans la zone euro. L'Europe a gagn\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1671, "reply_count": 738, "like_count": 1231, "quote_count": 0}, "id": "620500855033180160"}, {"conversation_id": "620228280214495232", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-12T13:48:39.000Z", "text": "La France va tout faire pour trouver un accord. Si la Gr\u00e8ce n'est plus dans la zone euro, l'Europe n'avance plus et cela je n'en veux pas.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1560, "reply_count": 512, "like_count": 1014, "quote_count": 0}, "id": "620228280214495232"}, {"conversation_id": "619913863404867588", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-11T16:59:17.000Z", "text": "Une victoire pleine de panache ! Bravo \u00e0 Alexis Vuillermoz @alexis39200, premier vainqueur tricolore sur ce #TDF2015", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 292, "reply_count": 74, "like_count": 322, "quote_count": 0}, "id": "619913863404867588"}, {"conversation_id": "619428324113317889", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "in_reply_to_user_id": "18814998", "created_at": "2015-07-10T08:50:23.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "619428324113317889"}], "text": "Les discussions doivent maintenant aboutir \u00e0 un accord respectueux des r\u00e8gles europ\u00e9ennes et des Grecs qui ont beaucoup souffert.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 373, "reply_count": 96, "like_count": 271, "quote_count": 0}, "id": "619428441008545792"}, {"conversation_id": "619428324113317889", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-10T08:49:55.000Z", "text": "Le programme Grec est s\u00e9rieux, cr\u00e9dible et montre une d\u00e9termination \u00e0 rester dans la zone euro. Rien n'est encore fait, tout peut \u00eatre fait.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 666, "reply_count": 127, "like_count": 352, "quote_count": 1}, "id": "619428324113317889"}, {"conversation_id": "618533335363678208", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-07T21:33:33.000Z", "text": "L'avenir de la Gr\u00e8ce est dans la Zone Euro, c'est aussi l'avenir de l'Europe. La France ne m\u00e9nagera pas sa peine pour trouver un accord.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 615, "reply_count": 186, "like_count": 414, "quote_count": 0}, "id": "618533335363678208"}, {"conversation_id": "618449223575580672", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-07T15:59:19.000Z", "text": "Nous devons faire preuve de solidarit\u00e9, de responsabilit\u00e9 et de rapidit\u00e9. #Gr\u00e8ce #EUCO", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 282, "reply_count": 122, "like_count": 235, "quote_count": 0}, "id": "618449223575580672"}, {"conversation_id": "618115853796700160", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "in_reply_to_user_id": "18814998", "created_at": "2015-07-06T17:55:13.000Z", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "618115853796700160"}], "text": "L'\u00e9quilibre entre solidarit\u00e9 et responsabilit\u00e9 doit \u00eatre notre ligne de conduite pour les jours \u00e0 venir. 2/2", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 256, "reply_count": 73, "like_count": 180, "quote_count": 0}, "id": "618116001838821376"}, {"conversation_id": "618115853796700160", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-06T17:54:38.000Z", "text": "La discussion reste ouverte, le gouvernement de M. Tsipras doit maintenant faire des propositions cr\u00e9dibles et s\u00e9rieuses. 1/2", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 277, "reply_count": 96, "like_count": 166, "quote_count": 0}, "id": "618115853796700160"}, {"conversation_id": "615863801892741120", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-30T12:45:47.000Z", "text": "Je salue l'annonce de la contribution nationale de la Chine faite depuis Paris pour la @COP21, un signe de soutien et de confiance.", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 87, "end": 93, "username": "COP21", "id": "2617471956"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 180, "reply_count": 176, "like_count": 164, "quote_count": 0}, "id": "615863801892741120"}, {"conversation_id": "615443540198432768", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-29T08:55:49.000Z", "text": "Aujourd'hui l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise est plus robuste qu\u2019il y a 4 ans et n\u2019a rien \u00e0 craindre de ce qui pourrait se produire. #Gr\u00e8ce", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 267, "reply_count": 260, "like_count": 199, "quote_count": 4}, "id": "615443540198432768"}, {"conversation_id": "615443407444541440", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-29T08:55:17.000Z", "text": "Je souhaite que la n\u00e9gociation avec la #Gr\u00e8ce reprenne, un accord reste possible. La France est toujours disponible pour le dialogue.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 381, "reply_count": 158, "like_count": 252, "quote_count": 0}, "id": "615443407444541440"}, {"conversation_id": "614458136372637697", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-26T15:40:10.000Z", "text": "Ce sont l\u2019unit\u00e9, le rassemblement et la capacit\u00e9 de la Nation \u00e0 faire face qui permettront de lutter contre le terrorisme avec efficacit\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 465, "reply_count": 216, "like_count": 338, "quote_count": 0}, "id": "614458136372637697"}, {"conversation_id": "614455687343665152", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-26T15:30:26.000Z", "text": "J\u2019ai appris l'attentat qui a eu lieu \u00e0 Sousse. J\u2019ai appel\u00e9 imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident tunisien pour lui exprimer la solidarit\u00e9 de la France.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 344, "reply_count": 111, "like_count": 336, "quote_count": 0}, "id": "614455687343665152"}, {"conversation_id": "614388523152592896", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-26T11:03:33.000Z", "text": "Notre r\u00e9ponse, c'est l'action, la pr\u00e9vention, la dissuasion et donc la n\u00e9cessit\u00e9 de porter des valeurs et de ne pas c\u00e9der \u00e0 la peur, jamais.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1068, "reply_count": 316, "like_count": 602, "quote_count": 0}, "id": "614388523152592896"}, {"conversation_id": "613294800482267136", "reply_settings": "everyone", "source": "Mobile Web (M2)", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-23T10:37:29.000Z", "text": "#Paris2024 sera une grande mobilisation de notre pays.Vouloir les Jeux,c\u2019est vouloir partager un grand \u00e9v\u00e9nement.C\u2019est le r\u00e9aliser ensemble.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 520, "reply_count": 200, "like_count": 349, "quote_count": 1}, "id": "613294800482267136"}, {"conversation_id": "612937665776848896", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-22T10:58:22.000Z", "text": "Je f\u00e9licite les laur\u00e9ats de #LaFrancesengage. L'engagement est une grande cause qui doit s'exprimer toute l'ann\u00e9e.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 143, "reply_count": 64, "like_count": 145, "quote_count": 0}, "id": "612937665776848896"}, {"conversation_id": "612743297245708288", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-21T22:06:00.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 l'\u00e9quipe de France pour sa brillante victoire. En avant pour les quarts de finale ! #FRACOR", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 372, "reply_count": 58, "like_count": 403, "quote_count": 0}, "id": "612743297245708288"}, {"conversation_id": "612691532500484096", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-21T18:40:19.000Z", "text": "La f\u00eate de la musique c'est la musique pour tous et la musique par tous. Une f\u00eate universelle et internationale. Bonne @fetemusique \u00e0 tous !", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 119, "end": 131, "username": "fetemusique", "id": "32339672"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 320, "reply_count": 99, "like_count": 336, "quote_count": 0}, "id": "612691532500484096"}, {"conversation_id": "611290204276703232", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-17T21:51:56.000Z", "text": "F\u00e9licitations aux joueuses de l'@equipedefrance qui ont fait preuve de talent et de caract\u00e8re pour cette qualification. Allez les bleues !", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 47, "username": "equipedefrance", "id": "2155215398"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 481, "reply_count": 86, "like_count": 437, "quote_count": 1}, "id": "611290204276703232"}, {"conversation_id": "611051966572199936", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-17T06:05:16.000Z", "text": "Bon courage \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves qui passent le #BACPHILO ce matin.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1084, "reply_count": 212, "like_count": 959, "quote_count": 2}, "id": "611051966572199936"}, {"conversation_id": "610398072401694720", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-15T10:46:55.000Z", "text": "Je salue l'excellence de notre a\u00e9ronautique qui repr\u00e9sente 200000 emplois, 50mds de chiffre d'affaires, 20mds d'exc\u00e9dent commercial #Bourget", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 228, "reply_count": 101, "like_count": 181, "quote_count": 0}, "id": "610398072401694720"}, {"conversation_id": "609370135233712129", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-12T14:42:16.000Z", "text": "Nous serons les meilleurs si nous sommes capables d'avoir les meilleures start-up, de garder les bonnes id\u00e9es. #AngersIoT", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 265, "reply_count": 148, "like_count": 212, "quote_count": 0}, "id": "609370135233712129"}, {"conversation_id": "606441959566254080", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-04T12:46:44.000Z", "text": "Je salue les salari\u00e9s de l'ex-Fralib (1336), leur esprit de solidarit\u00e9, de fraternit\u00e9 et de r\u00e9sistance au service de la cr\u00e9ation de richesse", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 211, "reply_count": 141, "like_count": 199, "quote_count": 0}, "id": "606441959566254080"}, {"conversation_id": "605334285546070016", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-06-01T11:25:14.000Z", "text": "Avec les laur\u00e9ats de #Cannes2015 et @fleurpellerin, je tiens \u00e0 f\u00e9liciter tout le cin\u00e9ma fran\u00e7ais pour ses succ\u00e8s. http://t.co/Ef1SzCe9o9", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 36, "end": 50, "username": "fleurpellerin", "id": "38021678"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 262, "reply_count": 131, "like_count": 332, "quote_count": 3}, "id": "605334285546070016"}, {"conversation_id": "603592075951644673", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-05-27T16:02:19.000Z", "text": "La R\u00e9publique, c\u2019est un mouvement, une construction, une passion. Une passion g\u00e9n\u00e9reuse. Une passion rationnelle. Une passion rassembleuse.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 713, "reply_count": 268, "like_count": 454, "quote_count": 0}, "id": "603592075951644673"}, {"conversation_id": "601846091907207168", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-05-22T20:24:24.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 l'Equipe de France des moins de 17 ans, magnifique championne d'Europe face \u00e0 l'Allemagne. Un pr\u00e9sage pour l'#EURO2016 ?", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 972, "reply_count": 165, "like_count": 636, "quote_count": 1}, "id": "601846091907207168"}, {"conversation_id": "600713689042386944", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-05-19T17:24:38.000Z", "text": "La Belle Aude est une belle aventure. Je salue tous les salari\u00e9s dont la fiert\u00e9 donne \u00e0 beaucoup l'espoir d'une \u00e9conomie diff\u00e9rente.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 266, "reply_count": 85, "like_count": 181, "quote_count": 0}, "id": "600713689042386944"}, {"conversation_id": "600666383454699520", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-05-19T14:16:40.000Z", "text": "L\u2019excellence n\u2019est pas un privil\u00e8ge, c\u2019est un droit. L\u2019excellence doit \u00eatre partag\u00e9e, pas abaiss\u00e9e. Voil\u00e0 l\u2019esprit qui anime le #College2016", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 669, "reply_count": 310, "like_count": 386, "quote_count": 0}, "id": "600666383454699520"}, {"conversation_id": "597448392940347393", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-05-10T17:09:31.000Z", "text": "Nous devons faire vivre l\u2019esp\u00e9rance pour l\u2019avenir de l\u2019humanit\u00e9. Merci \u00e0 ce m\u00e9morial de nous rappeler nos devoirs pour la cause du monde.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 438, "reply_count": 222, "like_count": 335, "quote_count": 0}, "id": "597448392940347393"}, {"conversation_id": "596350985775251456", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-05-07T16:28:49.000Z", "text": "Le plan num\u00e9rique est un plan pour l'\u00e9galit\u00e9, un plan de l'\u00e9ducation pour tous. Quand la France saisit sa chance, alors elle est en avance !", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 383, "reply_count": 172, "like_count": 243, "quote_count": 0}, "id": "596350985775251456"}, {"conversation_id": "593432584996167680", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-29T15:12:08.000Z", "text": "Il y a 70 ans les femmes votaient pour la 1\u00e8re fois, premier pas vers l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle. Il reste encore \u00e0 faire pour atteindre cet objectif.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 637, "reply_count": 141, "like_count": 513, "quote_count": 1}, "id": "593432584996167680"}, {"conversation_id": "593332601160597504", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-29T08:34:50.000Z", "text": "J'ai d\u00e9cid\u00e9 que l'op\u00e9ration Sentinelle serait p\u00e9rennis\u00e9e.La s\u00e9curit\u00e9,la protection,l'ind\u00e9pendance sont des principes qui ne se n\u00e9gocient pas", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 227, "reply_count": 119, "like_count": 184, "quote_count": 0}, "id": "593332601160597504"}, {"conversation_id": "592637812928860160", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-27T10:33:59.000Z", "text": "J'adresse mes condol\u00e9ances aux proches des Fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9s au N\u00e9pal. Tout est mis en \u0153uvre pour retrouver nos compatriotes port\u00e9s disparus.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 324, "reply_count": 66, "like_count": 284, "quote_count": 0}, "id": "592637812928860160"}, {"conversation_id": "592366800547016704", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-26T16:37:05.000Z", "text": "L'Union europ\u00e9enne ne s'est pas cr\u00e9\u00e9e pour un march\u00e9 ou une monnaie, mais pour la paix et la s\u00e9curit\u00e9 #Struthof", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 508, "reply_count": 145, "like_count": 340, "quote_count": 0}, "id": "592366800547016704"}, {"conversation_id": "591553926677340161", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-24T10:47:01.000Z", "text": "Je suis venu dire \u00e0 nos amis arm\u00e9niens que nous n'oublierons jamais les trag\u00e9dies que leur peuple a travers\u00e9es.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 641, "reply_count": 153, "like_count": 508, "quote_count": 0}, "id": "591553926677340161"}, {"conversation_id": "585406163069571072", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-07T11:38:00.000Z", "text": "Je partage l'\u00e9motion des proches et de la famille de Jean Germain. Un grand \u00e9lu vient de dispara\u00eetre dans des conditions cruelles.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 330, "reply_count": 133, "like_count": 243, "quote_count": 0}, "id": "585406163069571072"}, {"conversation_id": "585046584569810946", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-06T11:49:10.000Z", "text": "La fraternit\u00e9, c'est de penser qu'il ne peut y avoir de r\u00e9ussite qu'ensemble, avoir confiance dans l'Autre et la Nation toute enti\u00e8re #Izieu", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 541, "reply_count": 230, "like_count": 373, "quote_count": 0}, "id": "585046584569810946"}, {"conversation_id": "583935744303095808", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-04-03T10:15:05.000Z", "text": "La France a un avenir dans l'industrie, qui suppose de nouveaux #investissements. C'est la cl\u00e9 pour pr\u00e9server et d\u00e9velopper l'emploi.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 167, "like_count": 202, "quote_count": 0}, "id": "583935744303095808"}, {"conversation_id": "580327211309215744", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-03-24T11:16:03.000Z", "text": "Je veux exprimer aux familles des victimes de cet accident a\u00e9rien toute ma solidarit\u00e9. C'est un deuil, une trag\u00e9die.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 3260, "reply_count": 224, "like_count": 1565, "quote_count": 1}, "id": "580327211309215744"}, {"conversation_id": "578237533336809472", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-03-18T16:52:25.000Z", "text": "J\u2019exprime la solidarit\u00e9 de la France \u00e0 la Tunisie. Chaque fois qu'un crime terroriste est commis, o\u00f9 que ce soit, nous sommes tous concern\u00e9s", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1030, "reply_count": 149, "like_count": 686, "quote_count": 0}, "id": "578237533336809472"}, {"conversation_id": "576725057684275200", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-03-14T12:42:23.000Z", "text": "J\u2019ai appris avec tristesse le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une jeune caporal-chef des sapeurs-pompiers de Paris. J\u2019adresse mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 sa famille", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 321, "reply_count": 87, "like_count": 335, "quote_count": 0}, "id": "576725057684275200"}, {"conversation_id": "576449499431763968", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-03-13T18:27:25.000Z", "text": "Merci @Xavier75 de mobiliser toutes les \u00e9nergies pour la #FrenchTech http://t.co/RgqHDqA76I", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 15, "username": "Xavier75", "id": "17744075"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 527, "reply_count": 146, "like_count": 659, "quote_count": 2}, "id": "576449499431763968"}, {"conversation_id": "575193692958498816", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-03-10T07:17:17.000Z", "text": "Immense tristesse apr\u00e8s la mort de nos 8 compatriotes. Florence Arthaud, Camille Muffat et Alexis Vastine ont tant fait briller la France.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1593, "reply_count": 122, "like_count": 882, "quote_count": 0}, "id": "575193692958498816"}, {"conversation_id": "574507843312820225", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-03-08T09:51:58.000Z", "text": "En ce 8 mars, je rends hommage \u00e0 toutes les femmes qui font la France et se consacrent \u00e0 la construction d'une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9galitaire.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1070, "reply_count": 262, "like_count": 732, "quote_count": 0}, "id": "574507843312820225"}, {"conversation_id": "569567958642634752", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-02-22T18:42:38.000Z", "text": "Je salue la performance des Bleus, au sommet lors des Championnats du monde de cyclisme sur piste, r\u00e9compens\u00e9e par 5 m\u00e9dailles d'or.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 325, "reply_count": 115, "like_count": 332, "quote_count": 0}, "id": "569567958642634752"}, {"conversation_id": "561946131626983425", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-02-01T17:56:12.000Z", "text": "C'est avec beaucoup de fiert\u00e9 que je salue le formidable exploit de l'\u00e9quipe de France de Handball, championne du monde pour la 5eme fois.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2185, "reply_count": 241, "like_count": 1413, "quote_count": 0}, "id": "561946131626983425"}, {"conversation_id": "560011671855693824", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-27T09:49:21.000Z", "text": "Je veux dire \u00e0 tous nos concitoyens que la France les prot\u00e9gera et ne tol\u00e9rera aucune insulte,aucun outrage,aucune profanation #Auschwitz70", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 721, "reply_count": 264, "like_count": 566, "quote_count": 0}, "id": "560011671855693824"}, {"conversation_id": "554957771675013120", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-13T11:06:58.000Z", "text": "Ahmed, Clarissa et Franck sont morts pour que nous puissions vivre libres. Notre grande et belle France ne plie jamais, elle reste debout.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1582, "reply_count": 409, "like_count": 1134, "quote_count": 1}, "id": "554957771675013120"}, {"conversation_id": "553630045626191874", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-09T19:11:03.000Z", "text": "Je serai \u00e0 la marche dimanche et j'appelle tous les Fran\u00e7ais \u00e0 se lever pour porter ces valeurs de d\u00e9mocratie, de libert\u00e9 et de pluralisme.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 4517, "reply_count": 831, "like_count": 3011, "quote_count": 0}, "id": "553630045626191874"}, {"conversation_id": "553629988734660608", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-09T19:10:49.000Z", "text": "J'exprime la reconnaissance de la Nation aux forces de l'ordre, admirables de courage et d'efficacit\u00e9. Mes pens\u00e9es vont aux victimes.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 2463, "reply_count": 115, "like_count": 1784, "quote_count": 0}, "id": "553629988734660608"}, {"conversation_id": "552906052011053056", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-07T19:14:09.000Z", "text": "La libert\u00e9 sera toujours plus forte que la barbarie. Notre meilleure arme, c'est notre unit\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 30621, "reply_count": 933, "like_count": 15929, "quote_count": 6}, "id": "552906052011053056"}, {"conversation_id": "552796249624424449", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-07T11:57:51.000Z", "text": "Aucun acte barbare ne saura jamais \u00e9teindre la libert\u00e9 de la presse. Nous sommes un pays unis qui saura r\u00e9agir et faire bloc.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 17950, "reply_count": 874, "like_count": 7260, "quote_count": 6}, "id": "552796249624424449"}, {"conversation_id": "550638881293750272", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-01-01T13:05:14.000Z", "text": "Je vous souhaite mes meilleurs v\u0153ux pour 2015, une ann\u00e9e d'audace, d'action et de solidarit\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 908, "reply_count": 481, "like_count": 890, "quote_count": 0}, "id": "550638881293750272"}, {"conversation_id": "546379722222211075", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2014-12-20T19:00:51.000Z", "text": "Le beau documentaire \"Foot et immigration\" de Eric Cantona vient clore cette semaine commenc\u00e9e \u00e0 la @citeimmigration. http://t.co/VWlNfdaV86", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 100, "end": 116, "username": "citeimmigration", "id": "790265072300023809"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 350, "reply_count": 145, "like_count": 317, "quote_count": 0}, "id": "546379722222211075"}, {"conversation_id": "544815094144966656", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-12-16T11:23:35.000Z", "text": "Je d\u00e9nonce avec la plus extr\u00eame fermet\u00e9 l\u2019ignoble attaque contre une \u00e9cole de Peshawar, qui a caus\u00e9 ce matin la mort de plus de 80 enfants", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 609, "reply_count": 140, "like_count": 337, "quote_count": 1}, "id": "544815094144966656"}, {"conversation_id": "544772016700928001", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-12-16T08:32:24.000Z", "text": "A Boulogne-sur-Mer, puis \u00e0 Lens, je viens partager avec les citoyens le choix des 200 quartiers qui seront les villes solidaires de demain.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 193, "reply_count": 59, "like_count": 134, "quote_count": 0}, "id": "544772016700928001"}, {"conversation_id": "542580572741464065", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-12-10T07:24:23.000Z", "text": "Bienvenue Serge Lazarevic, \u00e7a fait trois ans qu'on vous attend. Trois ans o\u00f9 vous avez souffert, avec vos compagnons de captivit\u00e9.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 272, "reply_count": 69, "like_count": 224, "quote_count": 0}, "id": "542580572741464065"}, {"conversation_id": "540498295261782016", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-12-04T13:30:10.000Z", "text": "Je propose d'organiser \u00e0 Paris en 2016 le premier Sommet international de l'Internet social et solidaire.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 423, "reply_count": 215, "like_count": 276, "quote_count": 0}, "id": "540498295261782016"}, {"conversation_id": "539426060912570368", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-12-01T14:29:29.000Z", "text": "En cette journ\u00e9e mondiale de la lutte contre le sida, j'appelle \u00e0 poursuivre l'effort commun et apporte un message d\u2019espoir et de soutien.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 283, "reply_count": 70, "like_count": 183, "quote_count": 0}, "id": "539426060912570368"}, {"conversation_id": "531377284004204544", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-11-09T09:26:31.000Z", "text": "J'adresse tous mes v\u0153ux \u00e0 l'Allemagne, nation amie avec laquelle nous partageons les id\u00e9aux qui ont conduit \u00e0 la chute du #MurdeBerlin", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 580, "reply_count": 224, "like_count": 391, "quote_count": 0}, "id": "531377284004204544"}, {"conversation_id": "528184858959704064", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-10-31T14:00:58.000Z", "text": "Tout mon soutien aux \u00e9quipes de @radiofrance, ainsi qu'aux pompiers qui ont rapidement ma\u00eetris\u00e9 cet incendie", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 44, "username": "radiofrance", "id": "20230015"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 287, "reply_count": 121, "like_count": 197, "quote_count": 0}, "id": "528184858959704064"}, {"conversation_id": "521649358031585280", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-10-13T13:11:13.000Z", "text": "J\u2019adresse \u00e0 Jean Tirole mes plus chaleureuses f\u00e9licitations.Ce Prix Nobel vient mettre en lumi\u00e8re la qualit\u00e9 de la recherche dans notre pays", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 429, "reply_count": 186, "like_count": 269, "quote_count": 0}, "id": "521649358031585280"}, {"conversation_id": "520196991989858304", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-10-09T13:00:02.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 Patrick Modiano, ce prix Nobel consacre une \u0153uvre qui explore les subtilit\u00e9s de la m\u00e9moire et la complexit\u00e9 de l\u2019identit\u00e9", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 340, "reply_count": 68, "like_count": 208, "quote_count": 0}, "id": "520196991989858304"}, {"conversation_id": "514826364621713408", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-09-24T17:19:04.000Z", "text": "Notre compatriote Herv\u00e9 Gourdel a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par un groupe terroriste, l\u00e2chement, cruellement, honteusement. Je pense \u00e0 lui.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1478, "reply_count": 368, "like_count": 566, "quote_count": 2}, "id": "514826364621713408"}, {"conversation_id": "506699651618467840", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-09-02T07:06:25.000Z", "text": "Bonne #rentr\u00e9e 2014 aux 12 millions d'\u00e9l\u00e8ves et aux 840 mille enseignants. L'\u00e9ducation est le premier moteur de notre R\u00e9publique", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 688, "reply_count": 469, "like_count": 448, "quote_count": 1}, "id": "506699651618467840"}, {"conversation_id": "494808238928715776", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-07-31T11:34:11.000Z", "text": "J'ai rendu hommage \u00e0 mon conseiller et ami Paul JEAN-ORTIZ http://t.co/bK4fHmEpmx http://t.co/WNBd4jxJ1S", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 394, "reply_count": 328, "like_count": 357, "quote_count": 2}, "id": "494808238928715776"}, {"conversation_id": "489443236747173888", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-07-16T16:15:35.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 @tonygallopin pour cette magnifique victoire d\u2019\u00e9tape \u00e0 Oyonnax, pleine de panache et d\u2019audace #TDF", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 29, "username": "tonygallopin", "id": "476770786"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 389, "reply_count": 283, "like_count": 273, "quote_count": 0}, "id": "489443236747173888"}, {"conversation_id": "488448274622607360", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for Android", "lang": "fr", "created_at": "2014-07-13T22:21:58.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 l'\u00e9quipe d'Allemagne qui a remport\u00e9 une belle finale : rendez-vous dans deux ans en France pour l'Euro 2016 #ALLARG #CM2014", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 677, "reply_count": 239, "like_count": 423, "quote_count": 0}, "id": "488448274622607360"}, {"conversation_id": "485124966401466368", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-07-04T18:16:19.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 l'Allemagne et bravo \u00e0 l'@equipedefrance pour ce beau parcours. Merci pour la joie que vous nous avez donn\u00e9e.#FRAALL #CM2014", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 41, "end": 56, "username": "equipedefrance", "id": "2155215398"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 874, "reply_count": 360, "like_count": 465, "quote_count": 0}, "id": "485124966401466368"}, {"conversation_id": "483671161390501888", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-06-30T17:59:25.000Z", "text": "Bravo aux Bleus qui se sont qualifi\u00e9s pour les quarts de finale apr\u00e8s un match haletant face au Nig\u00e9ria. Cette \u00e9quipe fait plaisir \u00e0 voir.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1386, "reply_count": 278, "like_count": 625, "quote_count": 0}, "id": "483671161390501888"}, {"conversation_id": "481923052587192321", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-06-25T22:13:04.000Z", "text": "F\u00e9licitations \u00e0 notre \u00e9quipe pour cette qualification pour les 8\u00e8mes de finale de la #CM2014, face \u00e0 la courageuse \u00e9quipe d'\u00c9quateur #EQUFRA", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1104, "reply_count": 178, "like_count": 592, "quote_count": 0}, "id": "481923052587192321"}, {"conversation_id": "481035742534447104", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-06-23T11:27:12.000Z", "text": "L\u00e9on Mercadet c'\u00e9tait un parcours singulier, un esprit libre, homme passionn\u00e9 et passionnant. Pens\u00e9e et soutien \u00e0 sa famille et ses proches.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 319, "reply_count": 48, "like_count": 163, "quote_count": 0}, "id": "481035742534447104"}, {"conversation_id": "480090928334770176", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-06-20T20:52:51.000Z", "text": "Fier des Bleus pour cette nouvelle victoire #FRASUI #SUIFRA #CM2014", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1107, "reply_count": 186, "like_count": 568, "quote_count": 0}, "id": "480090928334770176"}, {"conversation_id": "478220508476227584", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-06-15T17:00:28.000Z", "text": "De tout c\u0153ur avec notre \u00e9quipe pour ce premier match #FRAHON #CM2014", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 1808, "reply_count": 258, "like_count": 648, "quote_count": 0}, "id": "478220508476227584"}, {"conversation_id": "475646365633355778", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-06-08T14:31:45.000Z", "text": "Bon retour aux v\u00e9t\u00e9rans qui nous ont honor\u00e9s de leur pr\u00e9sence. Nous n'oublierons jamais ce que vous avez fait pour notre libert\u00e9. #DDay70", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 707, "reply_count": 160, "like_count": 445, "quote_count": 0}, "id": "475646365633355778"}, {"conversation_id": "431921037773520896", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-02-07T22:42:54.000Z", "text": "Belle soir\u00e9e \u00e0 Trappes pour le concours d'improvisation th\u00e9\u00e2trale avec des coll\u00e9giens de talent et @debbouzejamel http://t.co/UMdV8KjgvV", "author_id": "18814998", "entities": {"mentions": [{"start": 99, "end": 113, "username": "DebbouzeJamel", "id": "255030147"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 645, "reply_count": 277, "like_count": 365, "quote_count": 0}, "id": "431921037773520896"}, {"conversation_id": "428558550177034240", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-01-29T16:01:35.000Z", "text": "La magnifique r\u00e9ussite du c\u0153ur artificiel est une fiert\u00e9 pour la France. Heureux d'avoir re\u00e7u Alain Carpentier. http://t.co/4gPfAwsmnX", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 497, "reply_count": 206, "like_count": 351, "quote_count": 0}, "id": "428558550177034240"}, {"conversation_id": "418423768554283008", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2014-01-01T16:49:35.000Z", "text": "Joie d'accueillir le p\u00e8re Georges, rayonnant de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Mais six compatriotes sont encore retenus en otage. Nous ne les oublions pas.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 981, "reply_count": 644, "like_count": 378, "quote_count": 1}, "id": "418423768554283008"}], "includes": {"users": [{"username": "fhollande", "description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise 2012-2017", "created_at": "2009-01-09T20:54:07.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2333374, "following_count": 971, "tweet_count": 5669, "listed_count": 8699}, "verified": true, "id": "18814998", "name": "Fran\u00e7ois Hollande"}, {"username": "jeuxolympiques", "description": "Compte officiel des Jeux Olympiques en fran\u00e7ais.", "created_at": "2009-05-12T10:29:30.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 59042, "following_count": 556, "tweet_count": 7007, "listed_count": 439}, "verified": true, "id": "39473013", "name": "Jeux Olympiques"}, {"username": "LaurentFabius", "description": "https://t.co/eKz5W6jWeZ", "created_at": "2009-03-02T00:34:33.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 256633, "following_count": 1230, "tweet_count": 6957, "listed_count": 2679}, "verified": false, "id": "22428439", "name": "Laurent Fabius"}, {"username": "Conseil_constit", "description": "Bienvenue sur le compte officiel du Conseil constitutionnel - \n\nCharte de mod\u00e9ration : https://t.co/PY9xFSi4wv", "created_at": "2011-03-03T15:28:42.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 169782, "following_count": 163, "tweet_count": 3910, "listed_count": 1260}, "verified": true, "id": "260280517", "name": "Conseil constit"}, {"username": "StadeFrance", "description": "Vivez les plus grands \u00e9v\u00e9nements et partagez des \u00e9motions exceptionnelles avec nous ! Entrez dans la team #StadedeFrance (oui, venez !)", "created_at": "2009-11-09T15:42:16.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 68510, "following_count": 301, "tweet_count": 91257, "listed_count": 257}, "verified": true, "id": "88690419", "name": "Stade de France"}, {"username": "RTLFrance", "description": "Information, coulisses, replays... Bienvenue sur le compte officiel de #RTL ! #RTLMatin #RTLMidi #RTLSoir \u27a1\ufe0f Suivez-nous \u00e9galement sur Instagram : rtl_france", "created_at": "2009-04-22T15:03:13.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1078494, "following_count": 240, "tweet_count": 364066, "listed_count": 6213}, "verified": true, "id": "34294667", "name": "RTL France"}, {"username": "campdesmilles", "description": "Un mus\u00e9e innovant et unique au monde pour comprendre l'Histoire et agir contre les intol\u00e9rances. https://t.co/YDnIde4AhG", "created_at": "2015-06-09T12:15:30.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 1518, "following_count": 450, "tweet_count": 1046, "listed_count": 23}, "verified": false, "id": "3314903165", "name": "Site-m\u00e9morial du Camp des Milles"}, {"username": "kevin", "description": "Co-founder and Former CEO, Instagram", "created_at": "2006-06-29T20:09:51.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 134675, "following_count": 82, "tweet_count": 385, "listed_count": 2309}, "verified": true, "id": "380", "name": "Kevin Systrom"}, {"username": "CVersailles", "description": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Bienvenue au ch\u00e2teau de Versailles\n\ud83c\udf0d Welcome to the Palace of Versailles", "created_at": "2010-02-05T16:19:41.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 492471, "following_count": 824, "tweet_count": 14094, "listed_count": 2413}, "verified": true, "id": "111631534", "name": "Ch\u00e2teau de Versailles"}, {"username": "teddyriner", "description": "#Paris2024 \ud83e\udd4b\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 #INSEP", "created_at": "2013-03-12T17:28:38.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 749143, "following_count": 295, "tweet_count": 1929, "listed_count": 679}, "verified": true, "id": "1262458416", "name": "Teddy Riner"}, {"username": "GevriseEmane", "description": "Triple championne du monde de Judo, quintuple championne d'Europe, m\u00e9daill\u00e9e de bronze aux JO de Londres 2012 https://t.co/ZPDDAdtEm1", "created_at": "2014-09-04T17:29:54.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 8277, "following_count": 732, "tweet_count": 11703, "listed_count": 117}, "verified": true, "id": "2790246637", "name": "G\u00e9vrise Emane"}, {"username": "Elysee", "description": "Bienvenue sur le compte officiel de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et du Palais de l'\u00c9lys\u00e9e.", "created_at": "2008-10-13T06:23:33.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 2819722, "following_count": 303, "tweet_count": 24622, "listed_count": 7632}, "verified": true, "id": "16717501", "name": "\u00c9lys\u00e9e"}, {"username": "Cam_Lacourt", "description": "Bonjour,\r\nBienvenue sur mon compte twitter officiel.\r\nBises.\r\nCamille", "created_at": "2012-06-13T08:52:46.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 43383, "following_count": 62, "tweet_count": 572, "listed_count": 219}, "verified": true, "id": "607111470", "name": "Camille Lacourt"}, {"username": "FFNatation", "description": "Compte officiel de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Natation. Facebook : https://t.co/Zae98NAEN6 Instagram : ffnatation", "created_at": "2012-10-31T13:16:33.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 30247, "following_count": 626, "tweet_count": 23854, "listed_count": 273}, "verified": true, "id": "916859856", "name": "FFN"}, {"username": "FlorentManaudou", "description": "French swimmer - Olympic Champion - World Champion - European Champion \u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f", "created_at": "2012-04-02T11:01:45.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 70998, "following_count": 361, "tweet_count": 1514, "listed_count": 410}, "verified": true, "id": "543404817", "name": "Florent Manaudou"}, {"username": "COP21", "description": "Conf\u00e9rence des Nations unies sur les changements climatiques \u00e0 Paris, \n30 novembre - 12 d\u00e9cembre 2015. \n\nCompte officiel.", "created_at": "2014-07-11T14:45:36.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 106494, "following_count": 1066, "tweet_count": 15734, "listed_count": 1575}, "verified": true, "id": "2617471956", "name": "COP21 - Paris 2015"}, {"username": "fetemusique", "description": "Cr\u00e9\u00e9e en 1982, la F\u00eate de la Musique c\u00e9l\u00e8bre les millions de musiciens amateurs et professionnels \u00e0 chaque solstice d'\u00e9t\u00e9, le 21 juin. #FeteDeLaMusique", "created_at": "2009-04-17T07:21:45.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 21845, "following_count": 480, "tweet_count": 4783, "listed_count": 212}, "verified": true, "id": "32339672", "name": "F\u00eate de la musique"}, {"username": "equipedefrance", "description": "Compte de l\u2019\u00c9quipe de France masculine de Football Twitter anglais @FrenchTeam #FiersdetreBleus Compte de l\u2019EDF F\u00e9minine @equipedefrancef", "created_at": "2013-10-25T16:12:35.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 5604200, "following_count": 366, "tweet_count": 57252, "listed_count": 4012}, "verified": true, "id": "2155215398", "name": "Equipe de France \u2b50\u2b50"}, {"username": "fleurpellerin", "description": "Founding Partner of Korelya Capital #FrenchTech", "created_at": "2009-05-05T21:12:46.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 619191, "following_count": 1644, "tweet_count": 5424, "listed_count": 2758}, "verified": true, "id": "38021678", "name": "Fleur Pellerin"}, {"username": "Xavier75", "description": "Free, iliad, 42, Station F, Kima Ventures, Hectar ...", "created_at": "2008-11-29T23:17:14.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 196080, "following_count": 77, "tweet_count": 54, "listed_count": 2172}, "verified": true, "id": "17744075", "name": "Xavier Niel"}, {"username": "radiofrance", "description": "7 radios g\u00e9n\u00e9ralistes et th\u00e9matiques, son r\u00e9seau de proximit\u00e9 - 44 radios locales - et ses 4 formations musicales", "created_at": "2009-02-06T11:14:10.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 209950, "following_count": 2531, "tweet_count": 8835, "listed_count": 2276}, "verified": true, "id": "20230015", "name": "Radio France"}, {"username": "tonygallopin", "description": "Pro cyclist in @TrekSagafredo", "created_at": "2012-01-28T13:35:00.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 64487, "following_count": 458, "tweet_count": 1012, "listed_count": 1144}, "verified": true, "id": "476770786", "name": "Gallopin Tony"}, {"username": "DebbouzeJamel", "description": "", "created_at": "2011-02-20T14:34:14.000Z", "public_metrics": {"followers_count": 7359475, "following_count": 487, "tweet_count": 5431, "listed_count": 2938}, "verified": true, "id": "255030147", "name": "Jamel Debbouze"}], "tweets": [{"conversation_id": "653120980806696960", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter for iPhone", "lang": "fr", "created_at": "2015-10-11T08:12:30.000Z", "text": "L'escalade des violences dans les territoires palestiniens et \u00e0 J\u00e9rusalem est extr\u00eamement pr\u00e9occupante et dangereuse. 1/2", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 336, "reply_count": 192, "like_count": 285, "quote_count": 0}, "id": "653120980806696960"}, {"conversation_id": "619428324113317889", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-10T08:49:55.000Z", "text": "Le programme Grec est s\u00e9rieux, cr\u00e9dible et montre une d\u00e9termination \u00e0 rester dans la zone euro. Rien n'est encore fait, tout peut \u00eatre fait.", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 666, "reply_count": 127, "like_count": 352, "quote_count": 1}, "id": "619428324113317889"}, {"conversation_id": "618115853796700160", "reply_settings": "everyone", "source": "Twitter Web Client", "lang": "fr", "created_at": "2015-07-06T17:54:38.000Z", "text": "La discussion reste ouverte, le gouvernement de M. Tsipras doit maintenant faire des propositions cr\u00e9dibles et s\u00e9rieuses. 1/2", "author_id": "18814998", "public_metrics": {"retweet_count": 277, "reply_count": 96, "like_count": 166, "quote_count": 0}, "id": "618115853796700160"}]}, "errors": [{"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "citeimmigration", "value": "citeimmigration", "detail": "User has been suspended: [citeimmigration].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}], "meta": {"newest_id": "709036225894678529", "oldest_id": "418423768554283008", "result_count": 187}}]