[{"data": [{"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 180, "end": 192, "username": "vonderleyen", "id": "1146329871418843136"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 1117, "reply_count": 509, "like_count": 7146, "quote_count": 144}, "text": "I am not one for farewells, so it is not goodbye but \u2018au revoir\u2019. Je suis amoureux de l'Europe et lui resterait fid\u00e8le. I will never cease to lend my voice and my heart to Europe. @vonderleyen, I wish you all the best. Passen Sie auf Europa auf. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/DxW6LjXjB3", "conversation_id": "1200912494774169601", "id": "1200912494774169601", "created_at": "2019-11-30T23:00:25.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 28, "username": "vonderleyen", "id": "1146329871418843136"}, {"start": 53, "end": 65, "username": "Europarl_EN", "id": "36329597"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 298, "reply_count": 88, "like_count": 1142, "quote_count": 21}, "text": "Congratulations @vonderleyen! With today\u2019s vote, the @Europarl_EN reaffirmed its unwavering trust in you &amp; your team #VdLCommission. A new journey starts for you today. I know that under your leadership, we will see a stronger, greener and more digital \ud83c\uddea\ud83c\uddfa I wish you all the best.", "conversation_id": "1199650525970620416", "id": "1199650525970620416", "created_at": "2019-11-27T11:25:48.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 110, "end": 125, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 32, "like_count": 297, "quote_count": 4}, "text": "En hommage aux soldats fran\u00e7ais, je pr\u00e9sente mes condol\u00e9ances \u00e9mues aux familles et aux proches des victimes, @EmmanuelMacron et \u00e0 l\u2019ensemble de la nation \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7. C\u2019est l\u2019Europe toute enti\u00e8re qui est en deuil car c\u2019est l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise qui d\u00e9fend l\u2019honneur et la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Europe https://t.co/EYILSiq6eo", "conversation_id": "1199325627381407744", "id": "1199325627381407744", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1199323274657902592"}], "created_at": "2019-11-26T13:54:46.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 22, "end": 36, "username": "KlausIohannis", "id": "2765824141"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 63, "reply_count": 21, "like_count": 256, "quote_count": 7}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf7\ud83c\uddf4 Congratulations, @KlausIohannis on your re-election as President. The strong support of the \ud83c\uddf7\ud83c\uddf4 people for your unequivocally pro-European choices for the country comes at an important time in Europe. I know I can count on #Romania's active role in furthering the \ud83c\uddea\ud83c\uddfa project. https://t.co/zc5j706kqt", "conversation_id": "1198927081956106240", "id": "1198927081956106240", "created_at": "2019-11-25T11:31:05.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 22, "end": 33, "username": "donaldtusk", "id": "375146901"}, {"start": 72, "end": 76, "username": "EPP", "id": "93687642"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 98, "reply_count": 49, "like_count": 449, "quote_count": 7}, "text": "Congratulations, dear @donaldtusk, on your election as President of the @EPP. Throughout your career you have given much to the \ud83c\uddea\ud83c\uddfa project and I am sure that you will continue to serve a united Europe - one that is firmly based on democracy, the rule of law and social justice. https://t.co/mJRiEDFM6m", "conversation_id": "1197467074441990144", "id": "1197467074441990144", "created_at": "2019-11-21T10:49:33.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 30, "like_count": 121, "quote_count": 1}, "text": "La chute du mur \u00e9tait un moment d\u00e9terminant pour la politique mondiale et le d\u00e9but d'un nouveau chapitre \u2014 pour notre continent europ\u00e9en et pour moi personnellement. #MauerFall30\n\nhttps://t.co/gC2sj4D3YA https://t.co/hD1chS9jas", "conversation_id": "1193075883441033216", "id": "1193075883441033216", "created_at": "2019-11-09T08:00:31.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 263, "reply_count": 40, "like_count": 783, "quote_count": 14}, "text": "The fall of the Berlin Wall was a milestone for world politics and the start of a new chapter, both for the continent of Europe and for me. #MauerFall30\n\nhttps://t.co/lK05F61J7j https://t.co/qCcSH6fZRa", "conversation_id": "1193075615739588608", "id": "1193075615739588608", "created_at": "2019-11-09T07:59:27.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 12, "like_count": 148, "quote_count": 1}, "text": "Der Mauerfall war ein Meilenstein der Weltpolitik und der Anfang eines neuen Lebensabschnittes \u2013 f\u00fcr unseren europ\u00e4ischen Kontinent und f\u00fcr mich pers\u00f6nlich.  #MauerFall30\n\nhttps://t.co/xr59yGJukM https://t.co/QehJatCKbI", "conversation_id": "1193075353578876928", "id": "1193075353578876928", "created_at": "2019-11-09T07:58:25.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 20, "like_count": 152, "quote_count": 9}, "text": "Congratulations Ludovic Orban. I am confident the \u201cspirit of Sibiu\u201d and our desire for a stronger Europe at home and abroad will continue to inspire future action. https://t.co/6FrAbKYcz5", "conversation_id": "1191740260482535426", "id": "1191740260482535426", "created_at": "2019-11-05T15:33:14.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 66, "end": 80, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 160, "reply_count": 52, "like_count": 879, "quote_count": 8}, "text": "Danke, merci, thank you to the excellent Directors-General of the @EU_Commission! Alleine sind wir nichts, zusammen sind wir alles. You did not cease to inspire me. Les institutions ne sont rien sans les hommes et les femmes qui les font vivre. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/8Span9XcQp", "conversation_id": "1191712866904215555", "id": "1191712866904215555", "created_at": "2019-11-05T13:44:23.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 79, "reply_count": 54, "like_count": 555, "quote_count": 8}, "text": "Merci de tout c\u0153ur \u00e0 tout l\u2019\u00e9quipe #TeamJunckerEU. I could never have done it without you! Ich werde euch ewig dankbar sein. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/mDTlJd33jt", "conversation_id": "1189594310834036736", "id": "1189594310834036736", "created_at": "2019-10-30T17:25:59.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 40, "username": "MartinSchulz", "id": "17675072"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 57, "reply_count": 53, "like_count": 418, "quote_count": 5}, "text": "Ich habe mich sehr gefreut @MartinSchulz wiederzusehen. Wir sind gemeinsam f\u00fcr ein Europa eingetreten, in dem Grenzen verbinden statt zu trennen. Danke, dass Du stets ein Verb\u00fcndeter f\u00fcr Europa warst und mir ein Freund bist, lieber Martin! https://t.co/MUEiXBI3SM", "conversation_id": "1189557258897776640", "id": "1189557258897776640", "created_at": "2019-10-30T14:58:46.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 185, "reply_count": 70, "like_count": 661, "quote_count": 31}, "text": "Merci Mario, graze mille Mario, you have done Europe a great service! https://t.co/kWDhGj3EMH", "conversation_id": "1188841210615685121", "id": "1188841210615685121", "created_at": "2019-10-28T15:33:26.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 15, "username": "Sophie_Wilmes", "id": "516626068"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 24, "like_count": 238, "quote_count": 1}, "text": ".@Sophie_Wilmes, f\u00e9licitations pour votre nomination \u00e0 la t\u00eate du gouvernement \ud83c\udde7\ud83c\uddea. Je sais pouvoir compter sur la contribution de la #Belgique pour faire avancer l\u2019Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa, comme cela a toujours \u00e9t\u00e9 le cas par le pass\u00e9. Gefeliciteerd. https://t.co/EGe8BxOWfB", "conversation_id": "1188821317979652096", "id": "1188821317979652096", "created_at": "2019-10-28T14:14:24.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "in", "public_metrics": {"retweet_count": 494, "reply_count": 572, "like_count": 1855, "quote_count": 93}, "text": "Long live Europe! Lang lebe Europa! Vive l\u2019Europe! \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\n\nhttps://t.co/85HvMjWlR5 https://t.co/avBMea3TE9", "conversation_id": "1186633212254179329", "id": "1186633212254179329", "created_at": "2019-10-22T13:19:39.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 7267, "reply_count": 1349, "like_count": 10768, "quote_count": 2239}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83e\udd1d\ud83c\uddec\ud83c\udde7 Where there is a will, there is a #deal - we have one! It\u2019s a fair and balanced agreement for the EU and the UK and it is testament to our commitment to find solutions. I recommend that #EUCO endorses this deal. https://t.co/7AfKyCZ6k9", "conversation_id": "1184764705384124416", "id": "1184764705384124416", "created_at": "2019-10-17T09:34:52.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 190, "reply_count": 93, "like_count": 538, "quote_count": 23}, "text": "This was my last #TripartiteSocialSummit, but work on the social dimension of the #EU must go on. I am happy that we can build on the European Pillar of #SocialRights and that the #EULabourAuthority starts its work today. It wouldn\u2019t be Europe if it was not social. https://t.co/Dy3TWaxXQe", "conversation_id": "1184470994515312640", "id": "1184470994515312640", "created_at": "2019-10-16T14:07:46.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 70, "reply_count": 45, "like_count": 216, "quote_count": 21}, "text": "Willy Helin nous a quitt\u00e9 ce matin. Aux cot\u00e9s d'Etienne Davignon pendant plus de 10 ans puis comme chef de repr\u00e9sentation de la Commission, il n'a jamais cess\u00e9 de d\u00e9fendre et d'expliquer l'Europe. A son \u00e9pouse Solange et \u00e0 leurs 2 enfants, je pr\u00e9sente mes condol\u00e9ances attrist\u00e9es.", "conversation_id": "1182657183709831168", "id": "1182657183709831168", "created_at": "2019-10-11T14:00:19.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 18, "end": 32, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 111, "reply_count": 39, "like_count": 526, "quote_count": 20}, "text": "Danke, thank you, @EU_Commission ambassadors! Merci pour la fa\u00e7on dont vous m\u2019avez repr\u00e9sent\u00e9 dans vos pays. You have made me proud. You have made #Europe proud. Viel Erfolg f\u00fcr die \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Zukunft! https://t.co/1AtpVpctxq", "conversation_id": "1182641541631893504", "id": "1182641541631893504", "created_at": "2019-10-11T12:58:10.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 503, "reply_count": 116, "like_count": 1541, "quote_count": 38}, "text": "I am shocked by the brutal attacks in #Halle \u2013 on this day, Yom Kippur, the holiest day of the year in Judaism. My thoughts and prayers are with the families and friends of the victims. On this day we stand in solidarity with the #Jewish community. https://t.co/nle2TKKv9p", "conversation_id": "1181983660779741191", "id": "1181983660779741191", "created_at": "2019-10-09T17:23:59.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 37, "like_count": 192, "quote_count": 11}, "text": "Pierre Bocev m\u2019a accompagn\u00e9 durant presque toute ma vie politique. Il m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 trouver ma place et mon chemin en Europe. Longtemps, j\u2019aurais m\u00e9moire de ce grand Monsieur qui fut un homme profond\u00e9ment bon.\n\n https://t.co/UHQuu2We7p", "conversation_id": "1181894373946138624", "id": "1181894373946138624", "created_at": "2019-10-09T11:29:11.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 25, "end": 41, "username": "jensstoltenberg", "id": "20796069"}, {"start": 46, "end": 60, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}, {"start": 70, "end": 75, "username": "NATO", "id": "83795099"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 119, "reply_count": 84, "like_count": 448, "quote_count": 24}, "text": "Good working dinner with @jensstoltenberg and @eucopresident. #EU and @NATO are the most natural partners. Working hand in hand for a common #security and #defence. Proud of what we have achieved together over the past 5 years. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83e\udd1d https://t.co/R9SQAXZsos", "conversation_id": "1181286229528199173", "id": "1181286229528199173", "created_at": "2019-10-07T19:12:39.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 31, "username": "antoniocostaps", "id": "1148583843458408450"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 68, "reply_count": 20, "like_count": 251, "quote_count": 28}, "text": "Congratulations @antoniocostaps on winning the general election in #Portugal. Thank you for the support and #solidarity shown by Portugal to European partners. I am confident you will form a government that will ensure \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 remains an active and committed member of our \ud83c\uddea\ud83c\uddfa. https://t.co/CcU8yQEnHk", "conversation_id": "1181226176246960128", "id": "1181226176246960128", "created_at": "2019-10-07T15:14:01.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 13, "like_count": 197, "quote_count": 3}, "text": "Tr\u00e8s sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 la famille du Professeur Freitas do Amaral. Un vrai chr\u00e9tien d\u00e9mocrate qui a eu un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la consolidation de la d\u00e9mocratie au Portugal. https://t.co/KuzenNhuvl", "conversation_id": "1179774584716976130", "id": "1179774584716976130", "created_at": "2019-10-03T15:05:54.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 25, "end": 34, "username": "AmChamEU", "id": "343937785"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 120, "reply_count": 60, "like_count": 495, "quote_count": 21}, "text": "I am honoured to receive @AmChamEU\u2019s Bridge-Builder award. It symbolises a lot of what I have tried to achieve these last five years, in fact all my life. Our transatlantic relationship is first and foremost a \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 friendship. It is not about hopes and dreams. It is a necessity. https://t.co/gnGEa4uGJR", "conversation_id": "1179463093555998720", "id": "1179463093555998720", "created_at": "2019-10-02T18:28:09.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 30, "username": "sebastiankurz", "id": "46623193"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 58, "reply_count": 26, "like_count": 254, "quote_count": 8}, "text": "Congratulations @sebastiankurz on his clear victory in the #NRW19. Austrian voters placed a lot of trust in him on that election day. I wish him every success in building a stable government, pursuing a pro-European course. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa needs a strong \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 voice to tackle common challenges. https://t.co/B8VCpiofrj", "conversation_id": "1178658872535535621", "id": "1178658872535535621", "created_at": "2019-09-30T13:12:28.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 211, "reply_count": 44, "like_count": 631, "quote_count": 15}, "text": "Aujourd'hui, l'Europe perd une de ses figures de proue, la France un grand homme d'\u00c9tat et moi un ami fid\u00e8le. Jacques #Chirac \u00e9tait un homme de fortes convictions, celles des valeurs humanistes de fraternit\u00e9, de respect de la tol\u00e9rance.\nhttps://t.co/HcdpxsRHa9", "conversation_id": "1177176054827540481", "id": "1177176054827540481", "created_at": "2019-09-26T11:00:17.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 27, "username": "KGeorgieva", "id": "123109597"}, {"start": 70, "end": 78, "username": "IMFNews", "id": "25098482"}, {"start": 127, "end": 141, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}, {"start": 185, "end": 199, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 115, "reply_count": 36, "like_count": 457, "quote_count": 11}, "text": "Congratulations @KGeorgieva on your selection as Managing Director of @IMFNews! I am proud that a former Vice-President of the @EU_Commission will assume this important responsibility. @EU_Commission looks forward to continuing our close and productive relationship with the #IMF. https://t.co/k3LqYZb7l2", "conversation_id": "1176907654637207552", "id": "1176907654637207552", "created_at": "2019-09-25T17:13:45.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 215, "end": 231, "username": "GiuseppeConteIT", "id": "999578121123848192"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 161, "reply_count": 110, "like_count": 620, "quote_count": 20}, "text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa I am convinced that Italy will be able to play an important role in addressing these truly European challenges, living up to its responsibility as a founding Member of our Union.\n\n\ud83d\udc47 My congratulatory letter to @GiuseppeConteIT on his re-appointment. https://t.co/cte9mSV5HH", "conversation_id": "1169551552383717377", "id": "1169551552383717377", "created_at": "2019-09-05T10:03:13.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 15, "end": 29, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 38, "like_count": 205, "quote_count": 3}, "text": ".@PMHoncharuk, @eucopresident and I warmly congratulate you on your appointment as Prime Minister of #Ukraine. You can count on the #EU\u2019s continued steadfast support to Ukraine. https://t.co/agZTXwY00x", "conversation_id": "1168927289230483456", "id": "1168927289230483456", "created_at": "2019-09-03T16:42:38.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 634, "reply_count": 157, "like_count": 1737, "quote_count": 58}, "text": "Erinnern f\u00fcr die Zukunft. Today I am reminded how grateful I am to live on a peaceful continent. As we mark 80 years since the start of #WW2, we must remember that living up to Europe\u2019s rallying cry - never again war - remains our eternal duty. L\u2019Europe, c\u2019est la paix. https://t.co/2kCmNDqEc8", "conversation_id": "1168069579324588033", "id": "1168069579324588033", "created_at": "2019-09-01T07:54:24.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 17, "end": 28, "username": "KGeorgieva", "id": "123109597"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 229, "reply_count": 127, "like_count": 775, "quote_count": 32}, "text": "Congratulations, @KGeorgieva on your nomination as Europe\u2019s candidate for Managing Director of the #IMF. You have all of the qualities needed to make an effective contribution to the IMF\u2019s mission. \u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u043e! https://t.co/Chgs3S5U61", "conversation_id": "1157377337052319744", "id": "1157377337052319744", "created_at": "2019-08-02T19:47:14.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 91, "end": 105, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 35, "like_count": 141, "quote_count": 3}, "text": "Aujourd\u2019hui la Tunisie a perdu un grand homme d\u2019Etat. En mon nom personnel et au nom de la @EU_Commission je tiens \u00e0 pr\u00e9senter \u00e0 la famille du Pr\u00e9sident Ca\u00efd #Essebsi et \u00e0 l\u2019ensemble du peuple tunisien mes condol\u00e9ances les plus sinc\u00e8res. https://t.co/RHfd1dGfpy", "conversation_id": "1154429919914594304", "id": "1154429919914594304", "created_at": "2019-07-25T16:35:15.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"geo": {"place_id": "0653bb913c88c1ea"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 0, "end": 13, "username": "BorisJohnson", "id": "3131144855"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 93, "reply_count": 58, "like_count": 148, "quote_count": 50}, "text": "@BorisJohnson, please accept my warmest congratulations on your appointment as Prime Minister of the United Kingdom. \nI look forward to working together in the best possible way. https://t.co/27fdjfxrVs", "in_reply_to_user_id": "3131144855", "conversation_id": "1153685961945096192", "id": "1153685961945096192", "created_at": "2019-07-23T15:19:02.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 19, "username": "JosephMuscat_JM", "id": "29466039"}, {"start": 40, "end": 50, "username": "JunckerEU", "id": "169426475"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "text": "RT @JosephMuscat_JM: We always found in @JunckerEU an honest broker, ready to listen and to decide. His contribution to #Europe is second t\u2026", "conversation_id": "1153613314402017280", "id": "1153613314402017280", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1153612233462693889"}], "created_at": "2019-07-23T10:30:21.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 13, "username": "presidentmt", "id": "4098752969"}, {"start": 18, "end": 34, "username": "JosephMuscat_JM", "id": "29466039"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 56, "like_count": 222, "quote_count": 12}, "text": ".@presidentmt and @JosephMuscat_JM: Grazzi minn qalbi! I am truly proud and grateful to receive the award of National Order of Merit. I want to pay tribute to #Malta and its people for defending our European values. Malta, in\u0127obbok! \ud83c\uddf2\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/Bvcwr27qf4", "conversation_id": "1153612086574030848", "id": "1153612086574030848", "created_at": "2019-07-23T10:25:29.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "entities": {"mentions": [{"start": 14, "end": 26, "username": "vonderleyen", "id": "1146329871418843136"}, {"start": 75, "end": 89, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 356, "reply_count": 116, "like_count": 1747, "quote_count": 29}, "text": "F\u00e9licitations @vonderleyen! Endlich steht die erste Frau an der Spitze der @EU_Commission. This job is a huge responsibility and a challenge. I am sure you will make a great President. Willkommen zu Hause! \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "conversation_id": "1151204026526130181", "id": "1151204026526130181", "created_at": "2019-07-16T18:56:42.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"geo": {"place_id": "07d9db3365c82001"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "ro", "public_metrics": {"retweet_count": 49, "reply_count": 36, "like_count": 134, "quote_count": 10}, "text": "I just interviewed Ioan Mircea Pa\u0219cu, proposed candidate for Commissioner from #Romania. https://t.co/KBEiYiIIcb", "conversation_id": "1149251731567599617", "id": "1149251731567599617", "created_at": "2019-07-11T09:38:59.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"geo": {"place_id": "07d9db3365c82001"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 19, "end": 31, "username": "KadriSimson", "id": "23951122"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 55, "reply_count": 28, "like_count": 165, "quote_count": 5}, "text": "I just interviewed @kadrisimson, proposed candidate for Commissioner from #Estonia. https://t.co/WeQmALKkRL", "conversation_id": "1149238219931815937", "id": "1149238219931815937", "created_at": "2019-07-11T08:45:18.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"geo": {"place_id": "084d0d0155787e9d"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 126, "reply_count": 52, "like_count": 322, "quote_count": 13}, "text": "The #EU's partnership with Ukraine is one of mutual solidarity and friendship. It is also one that is flourishing. I have always said -and always proved- that the more #Ukraine reforms, the more the #EU lends its support. \nWe will always stand by you. \nhttps://t.co/2yUqHJXXrV https://t.co/2iJh0epmSh", "conversation_id": "1148243152412827648", "id": "1148243152412827648", "created_at": "2019-07-08T14:51:15.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 5, "end": 17, "username": "kmitsotakis", "id": "14283525"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 311, "reply_count": 92, "like_count": 1018, "quote_count": 53}, "text": "\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa @kmitsotakis, I would like to congratulate you on your clear victory in the legislative elections. You know my personal attachment to Greece and its people who have endured so much over the last decade. The dignity, resilience &amp; European commitment of Greeks commend respect. https://t.co/JrL8Si94dN", "conversation_id": "1147934396764381187", "id": "1147934396764381187", "created_at": "2019-07-07T18:24:22.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 8, "end": 21, "username": "AnttiRinnepj", "id": "978423139"}, {"start": 230, "end": 239, "username": "EU2019FI", "id": "574293020"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 27, "like_count": 468, "quote_count": 14}, "text": "Kiitos, @AnttiRinnepj for your warm hospitality! Europe needs Finland because you are experienced, pragmatic, down-to-earth and cool-headed \u2013 that is exactly what we need in the next coming months. Looking forward to a successful @EU2019FI \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddeb\ud83c\uddee https://t.co/i1FV53sWJJ", "conversation_id": "1147114760384778240", "id": "1147114760384778240", "created_at": "2019-07-05T12:07:25.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 9, "reply_count": 13, "like_count": 63, "quote_count": 0}, "text": "Je viens d\u2019apprendre le d\u00e9c\u00e8s de Pol Cruchtens. C\u2019est une lourde perte pour le Grand-Duch\u00e9. Longtemps j\u2019aurai m\u00e9moire de lui.", "conversation_id": "1146749072159719426", "id": "1146749072159719426", "created_at": "2019-07-04T11:54:19.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 21, "end": 33, "username": "vonderleyen", "id": "1146329871418843136"}, {"start": 56, "end": 70, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}, {"start": 255, "end": 267, "username": "Europarl_EN", "id": "36329597"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 356, "reply_count": 145, "like_count": 1201, "quote_count": 49}, "text": "Delighted to welcome @vonderleyen with open arms to the @EU_Commission today. A true European, we are on the same page when it comes to speaking up for \ud83c\uddea\ud83c\uddfa interests. \nIch freue mich, Hand in Hand mit ihr zusammenarbeiten. Je lui souhaite le meilleur au l\u2019@Europarl_EN. https://t.co/nCraHdAGrB", "conversation_id": "1146712235571666944", "id": "1146712235571666944", "created_at": "2019-07-04T09:27:56.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 34, "end": 44, "username": "AbeShinzo", "id": "468122115"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 181, "reply_count": 66, "like_count": 562, "quote_count": 10}, "text": "Congratulations to my good friend @AbeShinzo for a successful and efficient #G20OsakaSummit2019 ! United to address major global challenges. Historic day with the conclusion of the #EUMercosur trade pact: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa stands for the rules-based international order.\n\nhttps://t.co/JrK9IVIGgz https://t.co/ihCOC90yn5", "conversation_id": "1144901355762589696", "id": "1144901355762589696", "created_at": "2019-06-29T09:32:09.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 5, "end": 19, "username": "mauriciomacri", "id": "24900072"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 430, "reply_count": 71, "like_count": 1072, "quote_count": 67}, "text": "With @mauriciomacri, #EU and #Mercosur leaders we stand as proud co-owners of the #trade agreement between the \ud83c\uddea\ud83c\uddfa and Mercosur. United, we delivered for our people and our businesses - 20 years to the day after negotiations began. Un dia historico. \n\nhttps://t.co/ntPhejUMsE https://t.co/VVgwsj1LQX", "conversation_id": "1144818509211426817", "id": "1144818509211426817", "created_at": "2019-06-29T04:02:56.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 1546, "reply_count": 265, "like_count": 3378, "quote_count": 318}, "text": "#Mercosur #trade deal done! A historical moment. In the midst of international trade tensions, we are sending a strong signal that we stand for rules-based trade. Largest trade agreement \ud83c\uddea\ud83c\uddfa has ever concluded. Positive outcome for environment &amp; consumers.\n\nhttps://t.co/AE5z78c81J", "conversation_id": "1144659407973863427", "id": "1144659407973863427", "created_at": "2019-06-28T17:30:44.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 188, "reply_count": 49, "like_count": 427, "quote_count": 14}, "text": "#G20Osaka: Our message to the world is clear and simple: Europe is committed to upholding \u2013 and where necessary updating \u2013 the rules-based global system. And we are ready to work with everyone to make that happen.\n\nhttps://t.co/kVo5Yxq48t https://t.co/o4XhN6isDI", "conversation_id": "1144442806162923521", "id": "1144442806162923521", "created_at": "2019-06-28T03:10:02.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 78, "reply_count": 105, "like_count": 311, "quote_count": 11}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddf0 Congratulations, Mette #Frederiksen on your appointment as Prime Minister of #Denmark. I look forward to working closely with you and the new Danish Government on the strategic priorities for the EU and its Member States. https://t.co/yF3F8R5tmW", "conversation_id": "1144154353370042368", "id": "1144154353370042368", "created_at": "2019-06-27T08:03:49.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"geo": {"place_id": "07d9db3365c82001"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 61, "end": 75, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 58, "like_count": 389, "quote_count": 9}, "text": "Nous pr\u00e9sentons aujourd\u2019hui le 3e volume de l\u2019histoire de la @EU_Commission 1986-2000. Je suis gagn\u00e9 par la nostalgie. Je reste fier d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 une petite pi\u00e8ce de quelque chose de bien plus grand. https://t.co/3huoUO4xLH", "conversation_id": "1143184816952791040", "id": "1143184816952791040", "created_at": "2019-06-24T15:51:14.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 26, "end": 39, "username": "VDombrovskis", "id": "42183750"}, {"start": 71, "end": 85, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 86, "reply_count": 37, "like_count": 288, "quote_count": 8}, "text": "It is excellent news that @VDombrovskis will continue to be part of my @EU_Commission. Europe needs Valdis. https://t.co/tZpCO4Kjmc", "conversation_id": "1141683873744596992", "id": "1141683873744596992", "created_at": "2019-06-20T12:27:01.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"geo": {"place_id": "2183f9157f04e369"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 434, "reply_count": 904, "like_count": 1401, "quote_count": 273}, "text": "In creating the #euro, we turned an improbable aspiration into a daily reality for millions of Europeans. The banknotes in our pockets are worth far more than the numbers written on them. They are the tangible symbol of a united Europe. \n#ECBForum \nhttps://t.co/S7r001RFMO https://t.co/b27oTfs8TS", "conversation_id": "1141291580374077440", "id": "1141291580374077440", "created_at": "2019-06-19T10:28:11.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "public_metrics": {"retweet_count": 50, "reply_count": 36, "like_count": 180, "quote_count": 5}, "text": "Ich f\u00fchle mich geehrt, den #PointAlphaPreis an diesem besonderen Ort entgegenzunehmen. Ich stehe gerne an einer Grenze, die es nicht mehr gibt. Der Preis ist eine Erinnerung daran, dass wir Menschen Grenzen \u00fcberwinden k\u00f6nnen. Und er ist auch Auftrag, gegen neue Mauern zu k\u00e4mpfen. https://t.co/1bheQOmPox", "conversation_id": "1140644765014343681", "id": "1140644765014343681", "created_at": "2019-06-17T15:37:58.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "und", "entities": {"mentions": [{"start": 6, "end": 16, "username": "KolindaGK", "id": "2809906864"}, {"start": 23, "end": 39, "username": "AndrejPlenkovic", "id": "2190798482"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 64, "reply_count": 75, "like_count": 242, "quote_count": 14}, "text": "Draga @KolindaGK dragi @AndrejPlenkovic hvala vam za srda\u010dno gostoprimstvo u va\u0161oj prekrasnoj zemlji! I commend \ud83c\udded\ud83c\uddf7 remarkable \ud83c\uddea\ud83c\uddfa journey. Impressed by the preparation for #EU2020HR. Our Union will continue to stand by you every step of the way, including Schengen and \u20ac accession https://t.co/azwMXy2glF", "conversation_id": "1136981044975026176", "id": "1136981044975026176", "created_at": "2019-06-07T12:59:39.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 29, "username": "AnttiRinnepj", "id": "978423139"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 29, "like_count": 163, "quote_count": 4}, "text": "Congratulations @AnttiRinnepj. The new government\u2019s unequivocal pro-European stance is very encouraging. I look forward to our good and close cooperation. https://t.co/Jutsn8NRa9", "conversation_id": "1136661357443604480", "id": "1136661357443604480", "created_at": "2019-06-06T15:49:20.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "pt", "entities": {"mentions": [{"start": 30, "end": 46, "username": "antonioguterres", "id": "811229675758505984"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 84, "reply_count": 69, "like_count": 281, "quote_count": 6}, "text": "Felicita\u00e7\u00f5es ao meu bom amigo @antonioguterres - um verdadeiro construtor de consensos e incans\u00e1vel promotor dos Direitos Humanos e dos valores da coopera\u00e7\u00e3o internacional. Defending \ud83c\uddea\ud83c\uddfa unity, tolerance and the multilateral rules-based system is our common conviction. #Karlspreis https://t.co/Ka0x56lsHI", "conversation_id": "1134046028221636608", "id": "1134046028221636608", "created_at": "2019-05-30T10:36:57.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 63, "reply_count": 40, "like_count": 224, "quote_count": 9}, "text": "Congratulations President-elect Egils Levits. I am confident your knowledge and experience will greatly benefit both #Latvia and the #EU. I look forward to working closely with you. https://t.co/GueiS1iDTK", "conversation_id": "1133767839746351105", "id": "1133767839746351105", "created_at": "2019-05-29T16:11:32.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 32, "end": 47, "username": "GitanasNauseda", "id": "1067849967811944448"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 29, "like_count": 133, "quote_count": 4}, "text": "My heartfelt congratulations to @GitanasNauseda. I greatly look forward to meeting you and to working closely together. \n#Lithuania https://t.co/zRI0hq3yFM", "conversation_id": "1132968824762982400", "id": "1132968824762982400", "created_at": "2019-05-27T11:16:32.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 339, "reply_count": 317, "like_count": 2612, "quote_count": 100}, "text": "I just voted \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\uddf3. Vote like it matters! Every vote counts.\n\n#EUelections2019 \n#ThisTimeImVoting https://t.co/aSFgqBEMjm", "conversation_id": "1132619484974473218", "id": "1132619484974473218", "created_at": "2019-05-26T12:08:22.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 144, "reply_count": 93, "like_count": 500, "quote_count": 10}, "text": "The #AU - #EU relationship is a partnership between equals and a strong alliance that helps us promote our common agenda, values and interests on the world stage. Together, we can confront the challenges of our times; in unity we find strength. Happy #AfricaDay!", "conversation_id": "1132226659682267136", "id": "1132226659682267136", "created_at": "2019-05-25T10:07:26.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 20, "end": 33, "username": "narendramodi", "id": "18839785"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 109, "reply_count": 35, "like_count": 283, "quote_count": 10}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf3 Congratulation @narendramodi for the victory in the General Elections &amp; the renewed mandate entrusted to him by the Indian people. #India has again demonstrated the impressive vitality of its democratic institutions. I am looking forward to continue deepening our engagement. https://t.co/VgoiLAUAgL", "conversation_id": "1131936763700760577", "id": "1131936763700760577", "created_at": "2019-05-24T14:55:29.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}, {"start": 45, "end": 59, "username": "jacindaardern", "id": "22959763"}, {"start": 61, "end": 76, "username": "KingAbdullahII", "id": "841211876776259585"}, {"start": 78, "end": 89, "username": "Macky_Sall", "id": "197493438"}, {"start": 91, "end": 98, "username": "Pak_JK", "id": "903172238"}, {"start": 100, "end": 113, "username": "erna_solberg", "id": "16432083"}, {"start": 115, "end": 129, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 631, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "text": "RT @EmmanuelMacron: Thank you for being here @JacindaArdern, @KingAbdullahII, @Macky_Sall, @Pak_JK, @erna_solberg, @JustinTrudeau, @theresa\u2026", "conversation_id": "1128751156635820033", "id": "1128751156635820033", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1128750460809220096"}], "created_at": "2019-05-15T19:57:01.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "AUC_MoussaFaki", "id": "843360326724829184"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 75, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "text": "RT @AUC_MoussaFaki: The #AU- #EU partnership is a unique Continent-to-Continent relationship based on shared aspirations to contribute to g\u2026", "conversation_id": "1126755399426646016", "id": "1126755399426646016", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1126490877025837056"}], "created_at": "2019-05-10T07:46:35.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "ro", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 41, "username": "KlausIohannis", "id": "2765824141"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 85, "like_count": 507, "quote_count": 12}, "text": "\u00cei mul\u021bumesc pre\u0219edintelui @KlausIohannis pentru c\u0103 a fost gazda excep\u021bionalului #SibiuSummit.\n\nUnity matters. Together through thick and thin. This is our way to the future. #FutureOfEurope \n\nhttps://t.co/WMt8M3NGHb https://t.co/vnEFAvACNV", "conversation_id": "1126517537791971332", "id": "1126517537791971332", "created_at": "2019-05-09T16:01:25.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 21, "end": 34, "username": "SPendarovski", "id": "2377774422"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 92, "reply_count": 70, "like_count": 281, "quote_count": 15}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddf0 Congratulations @SPendarovski on his election as President of North Macedonia. The EU reaffirms its unequivocal commitment to the European perspective of the #WesternBalkans. Looking forward to further strengthening our friendship and building a united and prosperous Europe. https://t.co/wPUfjIqXkD", "conversation_id": "1125439500962996226", "id": "1125439500962996226", "created_at": "2019-05-06T16:37:41.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 143, "reply_count": 67, "like_count": 421, "quote_count": 9}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddef\ud83c\uddf5Congratulations on His Imperial Majesty Naruhito\u2019s accession to the throne. My best wishes for a long, peaceful &amp; prosperous reign. There could be no better occasion than the beginning of a new Japanese era, Reiwa, to further develop our friendship &amp; our harmonious relations. https://t.co/moevfBbk3Q", "conversation_id": "1123575154951499777", "id": "1123575154951499777", "created_at": "2019-05-01T13:09:26.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 526, "reply_count": 274, "like_count": 1812, "quote_count": 61}, "text": "15 years ago on this day 10 countries took their rightful place in the heart of our Union. We seized the unique moment and reconciled Europe\u2019s history with our geography. I remain an ardent fan of #EUenlargement \ud83c\uddea\ud83c\uddfa.\n\n\ud83c\udde8\ud83c\uddff \ud83c\udde8\ud83c\uddfe \ud83c\uddf1\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf8\ud83c\uddf0 \ud83c\uddf8\ud83c\uddee \ud83c\udded\ud83c\uddfa \ud83c\uddea\ud83c\uddea \ud83c\uddf2\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 \ud83c\uddf1\ud83c\uddfb https://t.co/tHmmhXx0GS", "conversation_id": "1123510718752489472", "id": "1123510718752489472", "created_at": "2019-05-01T08:53:23.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 309, "reply_count": 237, "like_count": 768, "quote_count": 22}, "text": "When I stand in Sibiu with 27 European leaders on Europe Day, the anniversary of the Schuman Declaration, I will do so proud of our past, but even more determined and hopeful for our future.\n#FutureofEurope \n\nOur contribution to the #SibiuSummit here:\nhttps://t.co/tjprkujNNX https://t.co/zvvT3E5fZT", "conversation_id": "1123176001175990272", "id": "1123176001175990272", "created_at": "2019-04-30T10:43:20.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "es", "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 40, "username": "sanchezcastejon", "id": "68740712"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 163, "reply_count": 75, "like_count": 451, "quote_count": 12}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Quiero felicitar a @sanchezcastejon  por su victoria en las elecciones generales de Espa\u00f1a. Espero tener la ocasi\u00f3n de discutir juntos sobre los retos de la Uni\u00f3n europea en la reuni\u00f3n de los l\u00edderes europeos en Sibiu, el 9 de mayo pr\u00f3ximos. https://t.co/I1hPvvfD4f", "conversation_id": "1122926140908240896", "id": "1122926140908240896", "created_at": "2019-04-29T18:10:29.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 227, "reply_count": 80, "like_count": 711, "quote_count": 19}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddef\ud83c\uddf5 Japan and Europe are separated by thousands of kilometres but united in friendship and values! Long may it continue.\n\nOur #EUJapan Summit Statement:  https://t.co/AXTRrQHSji https://t.co/tqP3VYahb3", "conversation_id": "1121473160849842177", "id": "1121473160849842177", "created_at": "2019-04-25T17:56:52.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 99, "reply_count": 41, "like_count": 344, "quote_count": 9}, "text": "Son Altesse Royale le Grand-Duc Jean a toujours \u00e9t\u00e9 proche des Luxembourgeois qui sont aujourd'hui unis dans la m\u00eame tristesse. Sa disparation est une grande perte pour le Grand-Duch\u00e9 et pour l'Europe. \nhttps://t.co/UmCt4RynzK", "conversation_id": "1120565210618716160", "id": "1120565210618716160", "created_at": "2019-04-23T05:48:59.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 211, "reply_count": 77, "like_count": 556, "quote_count": 22}, "text": "Congratulations to Volodymyr Zelensky on his election as President of #Ukraine. The people of Ukraine have demonstrated their strong attachment to democracy and the #RuleOfLaw throughout the electoral process. The EU will continue to support Ukraine\u2019s reform path and sovereignty. https://t.co/g6izMPxzQM", "conversation_id": "1120228575226093568", "id": "1120228575226093568", "created_at": "2019-04-22T07:31:19.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 502, "reply_count": 140, "like_count": 1562, "quote_count": 29}, "text": "It was with horror and sadness that I heard of the bombings in #SriLanka costing the lives of so many people. I offer my heartfelt condolences to the families of the victims who had gathered to worship peacefully or come to visit this beautiful country.\u00a0We stand ready to support.", "conversation_id": "1119878675812495363", "id": "1119878675812495363", "created_at": "2019-04-21T08:20:57.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 147, "reply_count": 41, "like_count": 589, "quote_count": 7}, "text": "It was with deep sadness that I learnt of the tragic bus accident in #Madeira that claimed the lives of 29 fellow European citizens from Germany, and left many others injured. Our thoughts are with all the victims, their families and friends. \n\nhttps://t.co/WQu0aTnr9s", "conversation_id": "1118795735091359744", "id": "1118795735091359744", "created_at": "2019-04-18T08:37:44.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 29, "end": 39, "username": "ratasjuri", "id": "806373975894933504"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 38, "reply_count": 20, "like_count": 159, "quote_count": 2}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddea\ud83c\uddea Warm congratulations to @ratasjuri on his appointment as Prime Minister. In this important year for our Union, #Estonia is a trusted partner and I count on our continued cooperation on current and future challenges. Let\u2019s keep working for a strong and united #Europe. https://t.co/0SafCSWgWd", "conversation_id": "1118585767952113664", "id": "1118585767952113664", "created_at": "2019-04-17T18:43:24.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 166, "reply_count": 138, "like_count": 396, "quote_count": 26}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddec\ud83c\udde7 On #Brexit, nothing should be decided without taking full account of the position of the European Parliament. You can count on me for that. https://t.co/EFzPSHNOt2", "conversation_id": "1118185148254756865", "id": "1118185148254756865", "created_at": "2019-04-16T16:11:28.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 957, "reply_count": 107, "like_count": 3261, "quote_count": 58}, "text": "Je suis minute par minute l'incendie dont Notre-Dame de Paris est la proie. Notre-Dame de Paris appartient \u00e0 l'humanit\u00e9 toute enti\u00e8re.\nQuelle triste spectacle. Quelle horreur. Je partage l'\u00e9motion de la nation fran\u00e7aise qui est aussi la n\u00f4tre.\nhttps://t.co/CyBYBJZ9Q0", "conversation_id": "1117857902813949957", "id": "1117857902813949957", "created_at": "2019-04-15T18:31:07.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 100, "end": 116, "username": "realDonaldTrump", "id": "25073877"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 159, "reply_count": 41, "like_count": 260, "quote_count": 29}, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 With today\u2019s adoption of the negotiating directives for trade talks, #EU is delivering on what @realDonaldTrump and I have agreed. Slashing tariffs on industrial products could lead to additional increase in EU and U.S. exports worth \u20ac26 bn. #WinWin\n\nhttps://t.co/MjqiM9op4M https://t.co/eFRHmdnx00", "conversation_id": "1117733534154874880", "id": "1117733534154874880", "created_at": "2019-04-15T10:16:55.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 112, "reply_count": 116, "like_count": 214, "quote_count": 30}, "text": "#CopyrightDirective: When it comes to completing the #DigitalSingleMarket, the agreement on #copyright is the missing piece of the puzzle. Clear rules will guarantee fair remuneration for creators, strong rights for users and responsibility for platforms.\n\nhttps://t.co/W9Ov6j7QAU", "conversation_id": "1117715215074955264", "id": "1117715215074955264", "created_at": "2019-04-15T09:04:08.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 174, "reply_count": 210, "like_count": 334, "quote_count": 129}, "text": "Through honesty and determination we will face our challenges together. The EU believes in China and we believe in our partnership. Ready to work together and be more ambitious in standing up for our interests and values.\n\n\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 JOINT STATEMENT: https://t.co/thMDbxrqaZ https://t.co/C9EGAvFSyM", "conversation_id": "1115640918240055296", "id": "1115640918240055296", "created_at": "2019-04-09T15:41:37.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"geo": {"place_id": "84f644e036f3dcb0"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 218, "reply_count": 76, "like_count": 539, "quote_count": 11}, "text": "Time can never erase the darkest hours in our history. Mais c\u2019est au c\u0153ur de nos moments les plus sombres que commence notre remont\u00e9e vers la lumi\u00e8re.\nLa Rwanda est de retour dans la lumi\u00e8re. \nAnd we will never forget. #Kwibuka25 \nhttps://t.co/HpjazITGjO https://t.co/NZx9BgKn36", "conversation_id": "1114867251822387200", "id": "1114867251822387200", "created_at": "2019-04-07T12:27:20.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"geo": {"place_id": "84f644e036f3dcb0"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 490, "reply_count": 86, "like_count": 1462, "quote_count": 21}, "text": "I am moved beyond words at this memorial to tragedy. It serves as a bleak warning of the worst humanity is capable of. But through the darkest of days, I remain in awe at the power of regeneration, of this country, and of humankind. \n#Kwibuka25 https://t.co/0yoll7IoPK", "conversation_id": "1114822952850264064", "id": "1114822952850264064", "created_at": "2019-04-07T09:31:19.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 13, "username": "presidentmt", "id": "4098752969"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 88, "reply_count": 49, "like_count": 203, "quote_count": 7}, "text": ".@presidentmt Vella, I would like to warmly congratulate you on your appointment as President of #Malta. At a time when unity &amp; solidarity are more important than ever, your lifetime commitment to European values will prove invaluable to your country and our Union as a whole.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddf9 https://t.co/7GQ6gQJuFo", "conversation_id": "1113768278957142016", "id": "1113768278957142016", "created_at": "2019-04-04T11:40:25.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 267, "reply_count": 175, "like_count": 678, "quote_count": 64}, "text": "Si le Royaume-Uni est en mesure d'approuver l'accord de retrait avec une majorit\u00e9 viable d'ici au 12 avril, alors l'Union europ\u00e9enne devrait accepter une prorogation jusqu\u2019au 22 mai.  \n\nI will do everything to prevent a disorderly #Brexit.\n\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddec\ud83c\udde7\n\nhttps://t.co/EOGpdIYpPr", "conversation_id": "1113425781781401600", "id": "1113425781781401600", "created_at": "2019-04-03T12:59:27.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "it", "entities": {"mentions": [{"start": 78, "end": 94, "username": "GiuseppeConteIT", "id": "999578121123848192"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 52, "reply_count": 47, "like_count": 126, "quote_count": 3}, "text": "\u00c8 un piacere essere a Roma oggi per discutere con il Presidente del Consiglio @GiuseppeConteIT e il Presidente della Repubblica #Mattarella degli obiettivi comuni. L\u2019Europa e l\u2019Italia\nsono unite nel promuovere occupazione, crescita, riforme, sicurezza e solidariet\u00e0. https://t.co/NjXQj1FDZz", "conversation_id": "1113011548627365890", "id": "1113011548627365890", "created_at": "2019-04-02T09:33:26.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 69, "end": 85, "username": "GiuseppeConteIT", "id": "999578121123848192"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 66, "reply_count": 42, "like_count": 262, "quote_count": 4}, "text": "A pleasure to be in Rome today to discuss our shared objectives with @GiuseppeConteIT and #Mattarella. Europe and Italy united for jobs, growth, reforms, security and solidarity. https://t.co/iPhJ70SpIX", "conversation_id": "1113011172310122497", "id": "1113011172310122497", "created_at": "2019-04-02T09:31:56.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 17, "end": 32, "username": "ZuzanaCaputova", "id": "1111567384148692993"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 141, "reply_count": 50, "like_count": 615, "quote_count": 6}, "text": "Congratulations, @ZuzanaCaputova to your election as President of the #Slovak Republic. I am encouraged and inspired by your pro-European approach and your strong voice for tolerance, #solidarity and mutual respect - values that remain fundamental to our European project. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf0 https://t.co/hCPdUQN8OM", "conversation_id": "1112695174042406912", "id": "1112695174042406912", "created_at": "2019-04-01T12:36:17.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"geo": {"place_id": "09f6a7707f18e0b1"}, "author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 184, "reply_count": 138, "like_count": 412, "quote_count": 39}, "text": "L\u2019Europe, unie, souhaite un partenariat approfondi avec la Chine, fond\u00e9 sur la r\u00e9ciprocit\u00e9, et s\u2019engage pour un multilat\u00e9ralisme juste et efficace. https://t.co/XqoC8BcHf4", "conversation_id": "1110505217278267397", "id": "1110505217278267397", "created_at": "2019-03-26T11:34:10.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 297, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "text": "RT @EmmanuelMacron: C'est dans cet esprit que nous aurons demain un \u00e9change avec la Chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et le Pr\u00e9sident de\u2026", "conversation_id": "1110250962403446785", "id": "1110250962403446785", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1110247294455238657"}], "created_at": "2019-03-25T18:43:51.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 558, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}, "text": "RT @EmmanuelMacron: La visite d'\u00c9tat du Pr\u00e9sident chinois intervient \u00e0 un moment o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne est \u00e0 l'heure des choix. \u00c0 un moment\u2026", "conversation_id": "1110250955898081282", "id": "1110250955898081282", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1110247187148140544"}], "created_at": "2019-03-25T18:43:50.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "nl", "public_metrics": {"retweet_count": 52, "reply_count": 46, "like_count": 156, "quote_count": 5}, "text": "Frans #Andriessen speelde een zeer belangrijke rol in het uitbouwen van een sterkere Europese Unie. Hij was een aardige, trouwe en attente collega, die ik zeer waardeerde. Europa en ikzelf gaan Frans erg missen.\n\nhttps://t.co/UjMLYfPdDE", "conversation_id": "1109059716372725762", "id": "1109059716372725762", "created_at": "2019-03-22T11:50:16.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 24, "end": 34, "username": "markrutte", "id": "16708728"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 360, "reply_count": 125, "like_count": 1239, "quote_count": 21}, "text": "I have just spoken with @markrutte to get an update of the situation in #Utrecht. The #EU stands side by side with the #Netherlands and its people during these difficult times. My thoughts are with the wounded and their families.", "conversation_id": "1107637542898356224", "id": "1107637542898356224", "created_at": "2019-03-18T13:39:03.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 502, "reply_count": 141, "like_count": 1613, "quote_count": 36}, "text": "It was with horror and profound sadness that I learnt of the terrorist attack on the #ChristchurchMosque. The European Union will always stand with #NewZealand and against those who heinously want to destroy our societies and our way of life. \n\nhttps://t.co/OPLLbRTg2h", "conversation_id": "1106482742680793088", "id": "1106482742680793088", "created_at": "2019-03-15T09:10:17.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 2240, "reply_count": 1831, "like_count": 3036, "quote_count": 735}, "text": "Our agreement provides meaningful clarifications &amp; legal guarantees to the Withdrawal Agreement &amp; #backstop. The choice is clear: it is this deal, or #Brexit may not happen at all. Let\u2019s bring the UK\u2019s withdrawal to an orderly end. We owe it to history. \n\nhttps://t.co/lfy9eehEZi https://t.co/XCqcLwZV7V", "conversation_id": "1105238043106181120", "id": "1105238043106181120", "created_at": "2019-03-11T22:44:18.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 338, "reply_count": 152, "like_count": 884, "quote_count": 29}, "text": "Europe ranks among the safest and most equal places for #women in the world. The number of women in employment is at a historical high. #Europe is making progress but we must speed up change! \n\n#InternationalWomensDay \n\nhttps://t.co/Qg9CDD1xPY https://t.co/A4EWTk6Jm9", "conversation_id": "1103970194442149888", "id": "1103970194442149888", "created_at": "2019-03-08T10:46:19.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 46, "like_count": 184, "quote_count": 5}, "text": "Mit Klaus Kinkel verliere ich einen guten Freund und einen Wegbegleiter in europ\u00e4ischen Fragen, mit dem ich in den essentiellen Fragen unseres europ\u00e4ischen Wirkens immer wieder zusammenfand. Uns verl\u00e4sst ein deutscher Patriot und ein gro\u00dfer Europ\u00e4er.\n\nhttps://t.co/ySjjVbRDm5", "conversation_id": "1102862521642422272", "id": "1102862521642422272", "created_at": "2019-03-05T09:24:50.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 22, "end": 37, "username": "AlsisiOfficial", "id": "2419191913"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 132, "reply_count": 164, "like_count": 316, "quote_count": 30}, "text": "Grateful to President @AlsisiOfficial and to all 49 European and Arab leaders for this successful #EULASSummit. We will build our future together not against each other.\n\nhttps://t.co/IpaJHFsjtn https://t.co/nS0T3a5tel", "conversation_id": "1100025000361447427", "id": "1100025000361447427", "created_at": "2019-02-25T13:29:32.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 143, "reply_count": 71, "like_count": 679, "quote_count": 13}, "text": "C'est avec une grande tristesse que j'ai appris le d\u00e9c\u00e8s de #KarlLagerfeld, un Allemand qui a fait rayonner l'\u00e9l\u00e9gance fran\u00e7aise et europ\u00e9enne \u00e0 travers le monde entier.\n\nAls Wanderer zwischen den Nationen kannte er keine Grenzen.\n\nhttps://t.co/iisaP2XVS2", "conversation_id": "1097906522103910400", "id": "1097906522103910400", "created_at": "2019-02-19T17:11:27.000Z", "source": "Twitter Web Client"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "el", "public_metrics": {"retweet_count": 395, "reply_count": 100, "like_count": 1004, "quote_count": 46}, "text": "\u0397 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b9\u03ac \u03bc\u03bf\u03c5 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b6\u03b5 \u03bf \u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03cd\u03c3\u03b7\u03c2 \u0391\u03c1\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03c4\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2. \n\u039a\u03b1\u03bb\u03cc \u03c3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b4\u03b9, \u03c6\u03bf\u03cd\u03c1\u03bd\u03b1\u03c1\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03ac\u03b8\u03b5 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03ad\u03b4\u03b9\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c8\u03c9\u03bc\u03af \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03b5\u03b9\u03bd\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c0\u03c9\u03c1\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c8\u03c5\u03c7\u03ad\u03c2. \nhttps://t.co/Izb1HG0hAa", "conversation_id": "1097140191641387010", "id": "1097140191641387010", "created_at": "2019-02-17T14:26:20.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 258, "reply_count": 159, "like_count": 563, "quote_count": 34}, "text": "With the European Pillar of Social Rights, we anchored a strong #social dimension in the future of the #EU. With today\u2019s agreement on the European Labour Authority, we take another big step forward in delivering on our commitment for a more social Europe. \nhttps://t.co/xvlDcW57yL", "conversation_id": "1095975976645918720", "id": "1095975976645918720", "created_at": "2019-02-14T09:20:09.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 64, "reply_count": 62, "like_count": 209, "quote_count": 6}, "text": "C\u2019est avec une grande tristesse que je viens d\u2019apprendre la nouvelle du d\u00e9c\u00e8s de la S\u0153ur de Son Altesse royale le Grand-Duc Jean de Luxembourg. https://t.co/tC4MYWnV5P", "conversation_id": "1095390739926790145", "id": "1095390739926790145", "created_at": "2019-02-12T18:34:38.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 785, "reply_count": 269, "like_count": 2003, "quote_count": 155}, "text": "Midnight in Tokyo, 16:00 in Brussels. The #EUJapan agreement now applies to European products reaching Japan. And in a few more hours, to Japanese products reaching Europe. #EUTrade https://t.co/8HW6rrYv3H", "conversation_id": "1090999585688948738", "id": "1090999585688948738", "created_at": "2019-01-31T15:45:45.000Z", "source": "Twitter Web Client"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 711, "reply_count": 215, "like_count": 1665, "quote_count": 47}, "text": "Ignorance is dangerous. \n#WeRemember #HolocaustRemembranceDay \n\nhttps://t.co/EqYeEViT2z https://t.co/FUIj48MqVI", "conversation_id": "1089463009729224704", "id": "1089463009729224704", "created_at": "2019-01-27T09:59:57.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 17, "end": 33, "username": "krisjaniskarins", "id": "99914275"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 145, "reply_count": 91, "like_count": 447, "quote_count": 23}, "text": "Congratulations, @krisjaniskarins. This year we mark 15 years since #Latvia joined our European family, reconciling geography and history, and five years since it joined the \u20ac-area. I count on you to continue Latvia\u2019s active contribution to the European project. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf1\ud83c\uddfb https://t.co/vfth6hgAeC", "conversation_id": "1088073543047434242", "id": "1088073543047434242", "created_at": "2019-01-23T13:58:42.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "public_metrics": {"retweet_count": 194, "reply_count": 100, "like_count": 573, "quote_count": 26}, "text": "La France, l\u2019Allemagne et l\u2019Europe vont ensemble. Es braucht die deutsch-franz\u00f6sische Freundschaft, um Europa in Frieden und Freiheit zusammenzuf\u00fchren, w\u00e4hrend wir alle Farben Europas respektieren.  https://t.co/9mWzI7b9fO\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \n#Trait\u00e9dAixLaChapelle #AachenerVertrag https://t.co/aKZnvQ6mWh", "conversation_id": "1087682445066096641", "id": "1087682445066096641", "created_at": "2019-01-22T12:04:37.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 16, "end": 26, "username": "SwedishPM", "id": "747426555417198592"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 81, "reply_count": 82, "like_count": 208, "quote_count": 9}, "text": "Congratulations @SwedishPM on your confirmation vote. I look forward to continuing our excellent cooperation in our many areas of common interest. https://t.co/c6srlReBSZ", "conversation_id": "1086240503581077509", "id": "1086240503581077509", "created_at": "2019-01-18T12:34:52.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 58, "end": 73, "username": "HouseofCommons", "id": "950249762"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 4791, "reply_count": 3868, "like_count": 9215, "quote_count": 1307}, "text": "I take note with regret of the outcome of the vote in the @HouseofCommons this evening. I urge the #UK to clarify its intentions as soon as possible. Time is almost up #Brexit \n\nhttps://t.co/SMmps5kexn", "conversation_id": "1085263377411145728", "id": "1085263377411145728", "created_at": "2019-01-15T19:52:07.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "pl", "entities": {"mentions": [{"start": 92, "end": 106, "username": "EU_Commission", "id": "157981564"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 289, "reply_count": 47, "like_count": 915, "quote_count": 10}, "text": "It is with great sadness that I learnt of the tragic death of Pawe\u0142 Adamowicz. On behalf of @EU_Commission, I extend our deepest condolences.\nZ wielkim smutkiem dowiedzia\u0142em si\u0119 o tragicznej \u015bmierci Paw\u0142a Adamowicza. W imieniu Komisji Europejskiej przekazuj\u0119 wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia. https://t.co/RJDthXHEAM", "conversation_id": "1084873491147620354", "id": "1084873491147620354", "created_at": "2019-01-14T18:02:50.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 12, "end": 24, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}, {"start": 40, "end": 54, "username": "eucopresident", "id": "196994616"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 1028, "reply_count": 427, "like_count": 1290, "quote_count": 249}, "text": "My reply to @theresa_may, together with @eucopresident, providing clarifications to the #Brexit Withdrawal Agreement and Political Declaration. https://t.co/f0PalJkRVu", "conversation_id": "1084767077892804608", "id": "1084767077892804608", "created_at": "2019-01-14T11:00:00.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "de", "public_metrics": {"retweet_count": 130, "reply_count": 168, "like_count": 494, "quote_count": 39}, "text": "Ich f\u00fchle mich geehrt den #LEG19 Freiheitspreis der Medien entgegenzunehmen. Ohne Medienfreiheit und Pressefreiheit gibt es keine Demokratie \n\nHonoured to receive the #LEG19 Media Freedom prize: Without freedom of the press there is no democracy. https://t.co/yBqipeCU3I", "conversation_id": "1083801774904037376", "id": "1083801774904037376", "created_at": "2019-01-11T19:04:13.000Z", "source": "Twitter for iPad"}, {"author_id": "169426475", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 275, "end": 286, "username": "larsloekke", "id": "26201346"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 168, "reply_count": 60, "like_count": 785, "quote_count": 7}, "text": "My sincere condolences to the families &amp; friends of the victims and the Danish people. Lives were sadly cut short when people travelled back from the festive season. I commend the rescue services for their work &amp; wish for a speedy recovery of the injured passengers. @larsloekke https://t.co/AoR4wLRYvr", "conversation_id": "1080444383864987648", "id": "1080444383864987648", "created_at": "2019-01-02T12:43:09.000Z", "source": "Twitter for iPad"}], "includes": {"users": [{"public_metrics": {"followers_count": 698140, "following_count": 947, "tweet_count": 1849, "listed_count": 5018}, "id": "169426475", "username": "JunckerEU", "created_at": "2010-07-22T09:12:28.000Z", "verified": true, "name": "Jean-Claude Juncker", "description": "Luxembourger. European."}, {"public_metrics": {"followers_count": 1208028, "following_count": 214, "tweet_count": 3375, "listed_count": 5798}, "id": "1146329871418843136", "username": "vonderleyen", "created_at": "2019-07-03T08:08:33.000Z", "verified": true, "name": "Ursula von der Leyen", "description": "President of the @EU_Commission. Mother of seven. Brussels-born. European by heart. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa"}, {"public_metrics": {"followers_count": 889968, "following_count": 9011, "tweet_count": 21944, "listed_count": 6961}, "id": "36329597", "username": "Europarl_EN", "created_at": "2009-04-29T10:32:40.000Z", "verified": true, "name": "European Parliament", "description": "Follow for the latest information from the European Parliament. Account managed by the Parliament's web team. Privacy statement: https://t.co/pgMRBckG2S"}, {"public_metrics": {"followers_count": 8388221, "following_count": 724, "tweet_count": 11387, "listed_count": 13449}, "id": "1976143068", "username": "EmmanuelMacron", "created_at": "2013-10-20T19:35:28.000Z", "verified": true, "name": "Emmanuel Macron", "description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."}, {"public_metrics": {"followers_count": 246149, "following_count": 100, "tweet_count": 1623, "listed_count": 621}, "id": "2765824141", "username": "KlausIohannis", "created_at": "2014-08-25T09:00:22.000Z", "verified": true, "name": "Klaus Iohannis", "description": "President of Romania"}, {"public_metrics": {"followers_count": 1531331, "following_count": 499, "tweet_count": 905, "listed_count": 2019}, "id": "375146901", "username": "donaldtusk", "created_at": "2011-09-17T15:51:48.000Z", "verified": true, "name": "Donald Tusk", "description": "Oficjalny profil Donalda Tuska. The official profile of Donald Tusk."}, {"public_metrics": {"followers_count": 146997, "following_count": 10486, "tweet_count": 30602, "listed_count": 1589}, "id": "93687642", "username": "EPP", "created_at": "2009-11-30T18:43:45.000Z", "verified": true, "name": "EPP", "description": "The European People's Party; centre-right; largest political family in EU. #WeAreFamily"}, {"public_metrics": {"followers_count": 1703726, "following_count": 653, "tweet_count": 44456, "listed_count": 14130}, "id": "157981564", "username": "EU_Commission", "created_at": "2010-06-21T12:28:34.000Z", "verified": true, "name": "European Commission \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "description": "News and information from the European Commission. Social media and data protection policy: https://t.co/Gz53Nebqre"}, {"public_metrics": {"followers_count": 669124, "following_count": 3201, "tweet_count": 4792, "listed_count": 4032}, "id": "17675072", "username": "MartinSchulz", "created_at": "2008-11-27T10:49:00.000Z", "verified": true, "name": "Martin Schulz", "description": "Gl\u00fchender Sozialdemokrat."}, {"public_metrics": {"followers_count": 87856, "following_count": 1317, "tweet_count": 3233, "listed_count": 528}, "id": "516626068", "username": "Sophie_Wilmes", "created_at": "2012-03-06T15:50:06.000Z", "verified": true, "name": "Sophie Wilm\u00e8s", "description": "Belgian Deputy Prime Minister and Minister \ud83c\udde7\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"}, {"public_metrics": {"followers_count": 722357, "following_count": 33350, "tweet_count": 3920, "listed_count": 4397}, "id": "20796069", "username": "jensstoltenberg", "created_at": "2009-02-13T19:07:18.000Z", "verified": true, "name": "Jens Stoltenberg", "description": ""}, {"public_metrics": {"followers_count": 1289461, "following_count": 424, "tweet_count": 7730, "listed_count": 9088}, "id": "196994616", "username": "eucopresident", "created_at": "2010-09-30T12:07:59.000Z", "verified": true, "name": "Charles Michel", "description": "@CharlesMichel, President of the European Council. This account is managed by the media team @EUCouncilPress."}, {"public_metrics": {"followers_count": 1472330, "following_count": 931, "tweet_count": 14910, "listed_count": 9028}, "id": "83795099", "username": "NATO", "created_at": "2009-10-20T07:56:40.000Z", "verified": true, "name": "NATO", "description": "Working for peace, security and freedom for one billion people. Official Twitter account of the North Atlantic Treaty Organization. \n#NATO #WeAreNATO"}, {"public_metrics": {"followers_count": 17888, "following_count": 153, "tweet_count": 607, "listed_count": 83}, "id": "1148583843458408450", "username": "antoniocostaps", "created_at": "2019-07-09T13:25:02.000Z", "verified": true, "name": "Ant\u00f3nio Costa", "description": "Secret\u00e1rio-geral do Partido Socialista e @antoniocostapm,  Primeiro-ministro de Portugal.\nConta gerida pelo Gabinete de Comunica\u00e7\u00e3o do Partido Socialista"}, {"public_metrics": {"followers_count": 7866, "following_count": 2742, "tweet_count": 9886, "listed_count": 203}, "id": "343937785", "username": "AmChamEU", "created_at": "2011-07-28T09:23:53.000Z", "verified": false, "name": "AmCham EU", "description": "Speaking for American companies committed to Europe. We aim to ensure a growth-orientated business and investment climate within the EU \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \u00a0"}, {"public_metrics": {"followers_count": 479515, "following_count": 1157, "tweet_count": 9894, "listed_count": 1718}, "id": "46623193", "username": "sebastiankurz", "created_at": "2009-06-12T10:14:53.000Z", "verified": true, "name": "Sebastian Kurz", "description": ""}, {"public_metrics": {"followers_count": 249395, "following_count": 2094, "tweet_count": 20158, "listed_count": 1975}, "id": "123109597", "username": "KGeorgieva", "created_at": "2010-03-15T01:25:22.000Z", "verified": true, "name": "Kristalina Georgieva", "description": "Managing Director of @IMFnews. Pragmatic optimist working to improve people\u2019s lives, empower women, and create greener & more equitable economies."}, {"public_metrics": {"followers_count": 2016863, "following_count": 357, "tweet_count": 24601, "listed_count": 12347}, "id": "25098482", "username": "IMFNews", "created_at": "2009-03-18T16:13:51.000Z", "verified": true, "name": "IMF", "description": "Breaking news and alerts from the International Monetary Fund."}, {"public_metrics": {"followers_count": 1102654, "following_count": 143, "tweet_count": 2030, "listed_count": 1987}, "id": "999578121123848192", "username": "GiuseppeConteIT", "created_at": "2018-05-24T09:09:30.000Z", "verified": true, "name": "Giuseppe Conte", "description": "Giurista e Avvocato. Professore ordinario di diritto privato. Pap\u00e0 di Niccol\u00f2. Presidente del Movimento 5 Stelle."}, {"public_metrics": {"followers_count": 4481044, "following_count": 459, "tweet_count": 5833, "listed_count": 10421}, "id": "3131144855", "username": "BorisJohnson", "created_at": "2015-04-01T20:15:49.000Z", "verified": true, "name": "Boris Johnson", "description": "Prime Minister of the United Kingdom and @Conservatives leader. Member of Parliament for Uxbridge and South Ruislip."}, {"public_metrics": {"followers_count": 69708, "following_count": 175, "tweet_count": 43980, "listed_count": 658}, "id": "29466039", "username": "JosephMuscat_JM", "created_at": "2009-04-07T15:07:23.000Z", "verified": true, "name": "Joseph Muscat", "description": "admin@josephmuscat.com #Malta"}, {"public_metrics": {"followers_count": 7337, "following_count": 179, "tweet_count": 2461, "listed_count": 100}, "id": "4098752969", "username": "presidentmt", "created_at": "2015-11-02T17:31:48.000Z", "verified": false, "name": "President of Malta", "description": "H.E. George Vella, tenth President of Malta"}, {"public_metrics": {"followers_count": 31462, "following_count": 127, "tweet_count": 3260, "listed_count": 595}, "id": "23951122", "username": "KadriSimson", "created_at": "2009-03-12T14:03:48.000Z", "verified": true, "name": "Kadri Simson", "description": "EU Commissioner for Energy. Former Estonian Minister of Economic Affairs and Infrastructure."}, {"public_metrics": {"followers_count": 366267, "following_count": 1965, "tweet_count": 8335, "listed_count": 1197}, "id": "14283525", "username": "kmitsotakis", "created_at": "2008-04-02T14:47:02.000Z", "verified": true, "name": "Kyriakos Mitsotakis", "description": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039d\u03ad\u03b1\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2"}, {"public_metrics": {"followers_count": 41783, "following_count": 742, "tweet_count": 1010, "listed_count": 226}, "id": "978423139", "username": "AnttiRinnepj", "created_at": "2012-11-29T14:04:07.000Z", "verified": false, "name": "Antti Rinne", "description": "Eduskunnan varapuhemies. SDP:n kansanedustaja."}, {"public_metrics": {"followers_count": 5419, "following_count": 1373, "tweet_count": 6501, "listed_count": 203}, "id": "574293020", "username": "EU2019FI", "created_at": "2012-05-08T08:00:28.000Z", "verified": false, "name": "EU2019FI", "description": "Finland\u2019s Presidency of the @EUCouncil from 1 July to 31 December 2019. #EU2019FI \ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"}, {"public_metrics": {"followers_count": 2375545, "following_count": 23, "tweet_count": 2406, "listed_count": 13183}, "id": "468122115", "username": "AbeShinzo", "created_at": "2012-01-19T06:02:29.000Z", "verified": true, "name": "\u5b89\u500d\u664b\u4e09", "description": "\u8846\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\u5b89\u500d\u664b\u4e09\uff08\u3042\u3079\u3057\u3093\u305e\u3046\uff09\u306e\u516c\u5f0ftwitter\u3067\u3059\u3002"}, {"public_metrics": {"followers_count": 5174545, "following_count": 633, "tweet_count": 10478, "listed_count": 7425}, "id": "24900072", "username": "mauriciomacri", "created_at": "2009-03-17T15:42:21.000Z", "verified": true, "name": "Mauricio Macri", "description": "Ex presidente de la Rep\u00fablica Argentina. Miembro fundador de PRO Argentina y Cambiemos. Casado. 4 hijos. Hincha de Boca."}, {"public_metrics": {"followers_count": 89723, "following_count": 1241, "tweet_count": 10311, "listed_count": 1817}, "id": "42183750", "username": "VDombrovskis", "created_at": "2009-05-24T08:08:56.000Z", "verified": true, "name": "Valdis Dombrovskis", "description": "@EU_Commission Executive Vice-President for an Economy that works for people, also Trade Commissioner\ud83c\uddf1\ud83c\uddfb\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"}, {"public_metrics": {"followers_count": 116238, "following_count": 115, "tweet_count": 1318, "listed_count": 325}, "id": "2809906864", "username": "KolindaGK", "created_at": "2014-10-06T09:30:46.000Z", "verified": false, "name": "Kolinda Grabar-Kitarovi\u0107", "description": "4th President of the Republic of Croatia \ud83c\udded\ud83c\uddf7/ International Olympic Committee-IOC"}, {"public_metrics": {"followers_count": 60872, "following_count": 638, "tweet_count": 5291, "listed_count": 430}, "id": "2190798482", "username": "AndrejPlenkovic", "created_at": "2013-11-12T18:07:32.000Z", "verified": true, "name": "Andrej Plenkovi\u0107", "description": "Predsjednik @VladaRH & @HDZ_HR"}, {"public_metrics": {"followers_count": 1779599, "following_count": 222, "tweet_count": 3743, "listed_count": 4921}, "id": "811229675758505984", "username": "antonioguterres", "created_at": "2016-12-20T15:20:01.000Z", "verified": true, "name": "Ant\u00f3nio Guterres", "description": "Secretary-General of the @UN.\n\nWe will never, ever give up making this world better for everyone, everywhere."}, {"public_metrics": {"followers_count": 99155, "following_count": 24, "tweet_count": 1212, "listed_count": 548}, "id": "1067849967811944448", "username": "GitanasNauseda", "created_at": "2018-11-28T18:37:26.000Z", "verified": true, "name": "Gitanas Naus\u0117da", "description": "President of the Republic of Lithuania"}, {"public_metrics": {"followers_count": 79714503, "following_count": 2431, "tweet_count": 33108, "listed_count": 28753}, "id": "18839785", "username": "narendramodi", "created_at": "2009-01-10T17:18:56.000Z", "verified": true, "name": "Narendra Modi", "description": "Prime Minister of India"}, {"public_metrics": {"followers_count": 789551, "following_count": 4110, "tweet_count": 6919, "listed_count": 2188}, "id": "22959763", "username": "jacindaardern", "created_at": "2009-03-05T18:57:11.000Z", "verified": true, "name": "Jacinda Ardern", "description": "Prime Minister of NZ. Leader @nzlabour. Won't tweet what I ate for breakfast-make no promises beyond that. Authorised by Timothy Grigg 160 Willis St, Wellington"}, {"public_metrics": {"followers_count": 2194113, "following_count": 2, "tweet_count": 217, "listed_count": 963}, "id": "841211876776259585", "username": "KingAbdullahII", "created_at": "2017-03-13T08:58:35.000Z", "verified": true, "name": "\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u064a\u0646", "description": "\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u064a\u0646\u060c \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629\nAbdullah bin AlHussein, King of Jordan"}, {"public_metrics": {"followers_count": 2071986, "following_count": 185, "tweet_count": 4092, "listed_count": 930}, "id": "197493438", "username": "Macky_Sall", "created_at": "2010-10-01T17:05:26.000Z", "verified": true, "name": "Macky Sall", "description": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal \ud83c\uddf8\ud83c\uddf3Pr\u00e9sident en exercice de l\u2019Union africaine"}, {"public_metrics": {"followers_count": 2922747, "following_count": 697, "tweet_count": 4064, "listed_count": 1189}, "id": "903172238", "username": "Pak_JK", "created_at": "2012-10-25T04:04:01.000Z", "verified": true, "name": "Jusuf Kalla", "description": "Wakil Presiden Republik Indonesia."}, {"public_metrics": {"followers_count": 347656, "following_count": 1493, "tweet_count": 6611, "listed_count": 1445}, "id": "16432083", "username": "erna_solberg", "created_at": "2008-09-24T08:16:45.000Z", "verified": true, "name": "Erna Solberg", "description": "Tidligere statsminister i Norge. Jobber for et samfunn med muligheter for alle. For saker til forvaltningen, henvend deg til rette myndighet for saksbehandling."}, {"public_metrics": {"followers_count": 6137811, "following_count": 941, "tweet_count": 40332, "listed_count": 15299}, "id": "14260960", "username": "JustinTrudeau", "created_at": "2008-03-30T21:04:14.000Z", "verified": true, "name": "Justin Trudeau", "description": "Father, husband, @liberal_party Leader, 23rd Prime Minister of Canada. | Papa, mari, chef du @parti_liberal, 23e premier ministre du Canada."}, {"public_metrics": {"followers_count": 327033, "following_count": 90, "tweet_count": 2571, "listed_count": 419}, "id": "843360326724829184", "username": "AUC_MoussaFaki", "created_at": "2017-03-19T07:15:45.000Z", "verified": true, "name": "Moussa Faki Mahamat", "description": "Pr\u00e9sident de la Commission de l'Union africaine. Chairperson of the African Union Commission"}, {"public_metrics": {"followers_count": 17632, "following_count": 261, "tweet_count": 3788, "listed_count": 59}, "id": "2377774422", "username": "SPendarovski", "created_at": "2014-03-07T23:15:13.000Z", "verified": true, "name": "Stevo Pendarovski", "description": "\u041f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 President of the Republic of North Macedonia Presidenti i Republik\u00ebs s\u00eb Maqedonis\u00eb s\u00eb Veriut"}, {"public_metrics": {"followers_count": 1671199, "following_count": 6031, "tweet_count": 31531, "listed_count": 6711}, "id": "68740712", "username": "sanchezcastejon", "created_at": "2009-08-25T16:45:56.000Z", "verified": true, "name": "Pedro S\u00e1nchez", "description": "Presidente del Gobierno de #Espa\u00f1a. Padre. Secretario Gral del @PSOE. Trabajamos por instituciones dignas, la igualdad y la justicia."}, {"public_metrics": {"followers_count": 19075, "following_count": 422, "tweet_count": 1383, "listed_count": 277}, "id": "806373975894933504", "username": "ratasjuri", "created_at": "2016-12-07T05:45:12.000Z", "verified": true, "name": "J\u00fcri Ratas", "description": "A father, a husband, the President of the Estonian Parliament @Riigikogu, the Chair of the Centre Party"}, {"public_metrics": {"followers_count": 177424, "following_count": 118, "tweet_count": 459, "listed_count": 448}, "id": "1111567384148692993", "username": "ZuzanaCaputova", "created_at": "2019-03-29T09:54:51.000Z", "verified": true, "name": "Zuzana \u010caputov\u00e1", "description": "Official Twitter account of the President of the Slovak Republic \ud83c\uddf8\ud83c\uddf0 for international audience in English | Pre vyjadrenia v SK sledujte FB a IG."}, {"public_metrics": {"followers_count": 185381, "following_count": 1, "tweet_count": 96, "listed_count": 1862}, "id": "16708728", "username": "markrutte", "created_at": "2008-10-12T15:24:42.000Z", "verified": true, "name": "Mark Rutte", "description": "Doe mee met de optimisten. Word lid."}, {"public_metrics": {"followers_count": 5755304, "following_count": 0, "tweet_count": 2935, "listed_count": 2011}, "id": "2419191913", "username": "AlsisiOfficial", "created_at": "2014-03-30T15:50:56.000Z", "verified": true, "name": "Abdelfattah Elsisi", "description": "\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0644\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0641\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0633\u064a\u0633\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629"}, {"public_metrics": {"followers_count": 43588, "following_count": 622, "tweet_count": 4335, "listed_count": 548}, "id": "99914275", "username": "krisjaniskarins", "created_at": "2009-12-28T10:06:41.000Z", "verified": true, "name": "Kri\u0161j\u0101nis Kari\u0146\u0161", "description": "Latvijas Republikas Ministru prezidents/  Prime Minister of Latvia"}, {"public_metrics": {"followers_count": 161057, "following_count": 0, "tweet_count": 660, "listed_count": 999}, "id": "747426555417198592", "username": "SwedishPM", "created_at": "2016-06-27T13:49:12.000Z", "verified": true, "name": "SwedishPM", "description": "News and speeches from Prime Minister Magdalena Andersson. For questions and netiquette, see https://t.co/GIm3t963su."}, {"public_metrics": {"followers_count": 405716, "following_count": 690, "tweet_count": 23307, "listed_count": 2734}, "id": "950249762", "username": "HouseofCommons", "created_at": "2012-11-15T18:34:14.000Z", "verified": true, "name": "UK House of Commons", "description": "The House of Commons checks and challenges the Government\u2019s work, makes laws and debates topical issues. Find out what\u2019s happening and how you can take part."}, {"public_metrics": {"followers_count": 1010149, "following_count": 31, "tweet_count": 1827, "listed_count": 4846}, "id": "747807250819981312", "username": "theresa_may", "created_at": "2016-06-28T15:01:57.000Z", "verified": true, "name": "Theresa May", "description": "Member of Parliament for Maidenhead. Former Prime Minister of the United Kingdom."}, {"public_metrics": {"followers_count": 205374, "following_count": 531, "tweet_count": 4732, "listed_count": 1118}, "id": "26201346", "username": "larsloekke", "created_at": "2009-03-24T08:39:12.000Z", "verified": true, "name": "Lars L\u00f8kke Rasmussen", "description": "MF, tidligere statsminister, stifter af L\u00f8kkeFonden, initiativtager til Det Politiske M\u00f8dested"}], "tweets": [{"author_id": "157981564", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "entities": {"mentions": [{"start": 109, "end": 119, "username": "JunckerEU", "id": "169426475"}, {"start": 204, "end": 219, "username": "EmmanuelMacron", "id": "1976143068"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 11, "like_count": 183, "quote_count": 5}, "text": "Nous rendons hommage aux 13 soldats fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans un accident d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re au Mali.\n\nLes pens\u00e9es de @JunckerEU vont aux familles et proches des victimes. Le Pr\u00e9sident pr\u00e9sente ses condol\u00e9ances \u00e0 @EmmanuelMacron, \u00e0 l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise et \u00e0 l\u2019ensemble de la nation fran\u00e7aise. https://t.co/w7poKQ5Tpp", "conversation_id": "1199323274657902592", "id": "1199323274657902592", "created_at": "2019-11-26T13:45:25.000Z", "source": "Twitter Web App"}, {"author_id": "29466039", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 19, "end": 29, "username": "JunckerEU", "id": "169426475"}, {"start": 129, "end": 141, "username": "presidentmt", "id": "4098752969"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 74, "reply_count": 68, "like_count": 260, "quote_count": 8}, "text": "We always found in @JunckerEU an honest broker, ready to listen and to decide. His contribution to #Europe is second to none -JM @presidentmt https://t.co/smBJsg4P2c", "conversation_id": "1153612233462693889", "id": "1153612233462693889", "created_at": "2019-07-23T10:26:04.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "1976143068", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "entities": {"mentions": [{"start": 25, "end": 39, "username": "jacindaardern", "id": "22959763"}, {"start": 41, "end": 56, "username": "KingAbdullahII", "id": "841211876776259585"}, {"start": 58, "end": 69, "username": "Macky_Sall", "id": "197493438"}, {"start": 71, "end": 78, "username": "Pak_JK", "id": "903172238"}, {"start": 80, "end": 93, "username": "erna_solberg", "id": "16432083"}, {"start": 95, "end": 109, "username": "JustinTrudeau", "id": "14260960"}, {"start": 111, "end": 123, "username": "theresa_may", "id": "747807250819981312"}, {"start": 125, "end": 137, "username": "LeoVaradkar", "id": "229466877"}, {"start": 143, "end": 153, "username": "JunckerEU", "id": "169426475"}]}, "public_metrics": {"retweet_count": 631, "reply_count": 303, "like_count": 2386, "quote_count": 72}, "text": "Thank you for being here @JacindaArdern, @KingAbdullahII, @Macky_Sall, @Pak_JK, @erna_solberg, @JustinTrudeau, @theresa_may, @LeoVaradkar, and @JunckerEU, for an unprecedented joint initiative: the #ChristchurchCall to eliminate terrorist and violent extremist content online. https://t.co/NLqIeWmG4V", "conversation_id": "1128750460809220096", "id": "1128750460809220096", "created_at": "2019-05-15T19:54:15.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "843360326724829184", "reply_settings": "everyone", "lang": "en", "public_metrics": {"retweet_count": 75, "reply_count": 28, "like_count": 241, "quote_count": 5}, "text": "The #AU- #EU partnership is a unique Continent-to-Continent relationship based on shared aspirations to contribute to global peace and sustainable development on both our continents for a shared future.  Happy #EuropeDay !", "conversation_id": "1126490877025837056", "id": "1126490877025837056", "created_at": "2019-05-09T14:15:28.000Z", "source": "Twitter for Android"}, {"author_id": "1976143068", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 297, "reply_count": 156, "like_count": 1613, "quote_count": 19}, "text": "C'est dans cet esprit que nous aurons demain un \u00e9change avec la Chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et le Pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker.", "in_reply_to_user_id": "1976143068", "conversation_id": "1110247187148140544", "id": "1110247294455238657", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1110247187148140544"}], "created_at": "2019-03-25T18:29:17.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}, {"author_id": "1976143068", "reply_settings": "everyone", "lang": "fr", "public_metrics": {"retweet_count": 558, "reply_count": 302, "like_count": 2716, "quote_count": 72}, "text": "La visite d'\u00c9tat du Pr\u00e9sident chinois intervient \u00e0 un moment o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne est \u00e0 l'heure des choix. \u00c0 un moment o\u00f9 les \u00e9quilibres du monde contemporain sont bouscul\u00e9s. La Chine et la France ont une responsabilit\u00e9 : construire les \u00e9quilibres de demain.", "conversation_id": "1110247187148140544", "id": "1110247187148140544", "created_at": "2019-03-25T18:28:51.000Z", "source": "Twitter for iPhone"}], "places": [{"country_code": "BE", "full_name": "Brussels, Belgium", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [4.3139889, 50.7963282, 4.4369472, 50.9137064], "properties": {}}, "name": "Brussels", "place_type": "city", "country": "Belgium", "id": "0653bb913c88c1ea"}, {"country_code": "BE", "full_name": "European Commission - Berlaymont", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [4.382729530334473, 50.84361675059682, 4.382729530334473, 50.84361675059682], "properties": {}}, "name": "European Commission - Berlaymont", "place_type": "poi", "country": "Belgium", "id": "07d9db3365c82001"}, {"country_code": "UA", "full_name": "Ukraine", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [22.1357201, 44.386383, 40.227172, 52.379475], "properties": {}}, "name": "Ukraine", "place_type": "country", "country": "Ukraine", "id": "084d0d0155787e9d"}, {"country_code": "PT", "full_name": "Sintra, Portugal", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [-9.5004901, 38.7385775, -9.2206888, 38.9325301], "properties": {}}, "name": "Sintra", "place_type": "city", "country": "Portugal", "id": "2183f9157f04e369"}, {"country_code": "RW", "full_name": "Rwanda", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [28.8617568, -2.8387274, 30.8993559, -1.0474785], "properties": {}}, "name": "Rwanda", "place_type": "country", "country": "Rwanda", "id": "84f644e036f3dcb0"}, {"country_code": "FR", "full_name": "Paris, France", "geo": {"type": "Feature", "bbox": [2.2241006, 48.8155214, 2.4699053, 48.9021461], "properties": {}}, "name": "Paris", "place_type": "city", "country": "France", "id": "09f6a7707f18e0b1"}]}, "errors": [{"parameter": "entities.mentions.username", "resource_id": "realDonaldTrump", "value": "realDonaldTrump", "detail": "User has been suspended: [realDonaldTrump].", "title": "Forbidden", "resource_type": "user", "type": "https://api.twitter.com/2/problems/resource-not-found"}], "meta": {"newest_id": "1200912494774169601", "oldest_id": "1080444383864987648", "result_count": 111}}]