[{"data": [{"reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-31T10:00:07.000Z", "conversation_id": "1223184174363959297", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Der Brexit ist eine tiefe Entt\u00e4uschung f\u00fcr die Menschen in Europa, die an die Zusammenarbeit der V\u00f6lker \u00fcber Grenzen hinweg glauben. Der #Brexitday markiert das Ende eines schmerzhaften Prozesses! Er kann aber auch der Beginn eines neuen Aufbruchs werden. Vorw\u00e4rts Europa!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1223184174363959297", "public_metrics": {"retweet_count": 52, "reply_count": 78, "like_count": 408, "quote_count": 8}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-27T07:49:42.000Z", "conversation_id": "1221701802464350208", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "\u201eDer Scho\u00df ist fruchtbar noch, aus dem das kroch.\" Das ist das Entscheidende, wenn wir uns an #Auschwitz erinnern. Nicht nur vor 75 Jahren, auch heute gibt es Faschisten, die hassen, die spalten und die morden wollen. Unsere Aufgabe ist und bleibt klar: #NieWieder. #WeRemember", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1221701802464350208", "public_metrics": {"retweet_count": 112, "reply_count": 50, "like_count": 619, "quote_count": 11}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-23T12:07:17.000Z", "conversation_id": "1220317075589214209", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Auch 75 Jahre nach der Befreiung von #Auschwitz ist die Erinnerung an den ungeheuren Zivilisationsbruch eine dauerhafte Verpflichtung. In Zeiten eines wachsenden sch\u00e4ndlichen Antisemitismus mehr denn je, gerade f\u00fcr uns Deutsche!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1220317075589214209", "public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 9, "like_count": 203, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-18T20:24:16.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 43, "end": 52, "username": "Pontifex", "id": "500704345"}]}, "conversation_id": "1218630204274495488", "lang": "en", "author_id": "17675072", "text": "It was a great honour to meet Pope Francis @Pontifex today. We discussed many issues of global politics. Europe should move closer together and play a more active role in promoting peace and justice worldwide! https://t.co/IzrXJzilv9", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1218630204274495488", "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 41, "like_count": 250, "quote_count": 4}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2020-01-17T14:22:12.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 46, "end": 62, "username": "GiuseppeConteIT", "id": "999578121123848192"}]}, "conversation_id": "1218176699407486981", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Habe soeben den italienischen Premierminister @GiuseppeConteIT getroffen. Wir hatten einen exzellenten Austausch \u00fcber die deutsch-italienischen Beziehungen und die Lage in Europa. https://t.co/ssQK49PG84", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1218176699407486981", "public_metrics": {"retweet_count": 10, "reply_count": 22, "like_count": 105, "quote_count": 2}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-31T12:23:21.000Z", "conversation_id": "1211986197624610816", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Morgen beginnen die Zwanziger. Im letzten Jahrhundert ist hier einiges gelungen aber auch viel furchtbar schiefgegangen. Lernen wir dazu. Das allerwichtigste ist, dass wir zusammenhalten \u2013 dann haben wir das Meiste schon geschafft. Ihnen und Euch einen guten Rutsch ins neue Jahr! https://t.co/sxbSoRofGR", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1211986197624610816", "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 18, "like_count": 305, "quote_count": 4}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-24T07:55:34.000Z", "conversation_id": "1209382091781267457", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Eine wunderbare, besinnliche Zeit im Kreise der Liebsten w\u00fcnsche ich. Lasst es Euch gut gehen. Meinen Respekt und herzlichen Dank allen, die w\u00e4hrend der Feiertage arbeiten und den Laden am Laufen halten. #Heiligabend https://t.co/YvDavSSMjk", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1209382091781267457", "public_metrics": {"retweet_count": 15, "reply_count": 16, "like_count": 241, "quote_count": 0}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-12-06T14:08:06.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 23, "end": 35, "username": "EskenSaskia", "id": "1423622834"}, {"start": 40, "end": 49, "username": "NowaboFM", "id": "706536761279782912"}]}, "conversation_id": "1202952861606387713", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch @EskenSaskia und @NowaboFM! Wenn wir zusammenhalten, k\u00f6nnen wir Deutschland und Europa gerechter, demokratischer und \u00f6kologischer machen. Und das ist auch bitter n\u00f6tig. Los geht\u2019s! #neueZeit #SPDbpt19", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1202952861606387713", "public_metrics": {"retweet_count": 35, "reply_count": 43, "like_count": 598, "quote_count": 4}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-22T10:24:32.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 214, "end": 227, "username": "TimmermansEU", "id": "1391776140"}]}, "conversation_id": "1197823168586698752", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wir Sozialdemokraten stellen ein Drittel der EU-Kommissare. Wir wollen Europa sozialer, demokratischer und nachhaltiger machen. Daf\u00fcr braucht es auch eine starke Bundesregierung, angetrieben von einer starken SPD. @TimmermansEU macht klar, worum es geht:\n\nhttps://t.co/bwlbQWKngH", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1197823168586698752", "public_metrics": {"retweet_count": 19, "reply_count": 28, "like_count": 88, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-20T13:08:37.000Z", "conversation_id": "1197139684964610048", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Der Mitgr\u00fcnder von #ExtinctionRebellion hat den #Holocaust nicht begriffen oder will ihn nicht begreifen: Der industrielle Mord an J\u00fcdinnen und Juden war das unmenschlichste Verbrechen aller Zeiten! Die Erinnerung daran l\u00e4hmt uns nicht. Sie hilft uns, Faschismus zu verhindern.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1197139684964610048", "public_metrics": {"retweet_count": 69, "reply_count": 53, "like_count": 773, "quote_count": 7}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-06T16:33:44.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 103, "end": 116, "username": "InitiativeOG", "id": "779222522445389824"}]}, "conversation_id": "1192117873503805440", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wir brauchen Br\u00fccken statt Mauern! Kaum jemand wei\u00df das besser als die Berlinerinnen und Berliner. Die @InitiativeOG hat jetzt als Mahnung ein St\u00fcck der alten Mauer an Donald Trump geschickt. Eine gro\u00dfartige Aktion, die ich gerne unterst\u00fctze. Macht mit: https://t.co/ZyMk17nSOH https://t.co/gnCyVkW1CA", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1192117873503805440", "public_metrics": {"retweet_count": 58, "reply_count": 21, "like_count": 197, "quote_count": 14}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-11-01T12:32:26.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 150, "end": 164, "username": "klara_geywitz", "id": "820303897126268929"}, {"start": 169, "end": 180, "username": "OlafScholz", "id": "38150247"}, {"start": 245, "end": 256, "username": "derspiegel", "id": "2834511"}]}, "conversation_id": "1190245210195976192", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Ich habe es mir nicht leicht gemacht, doch trotz aller Verletzungen und inhaltlicher Differenzen zwischen uns werde ich in der zweiten Abstimmung f\u00fcr @klara_geywitz und @OlafScholz als neue Vorsitzende meiner Partei stimmen. Mehr dazu morgen in @DerSPIEGEL. #unsereSPD https://t.co/PIkMQ3IyNp", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1190245210195976192", "public_metrics": {"retweet_count": 35, "reply_count": 192, "like_count": 180, "quote_count": 90}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-30T16:12:39.000Z", "conversation_id": "1189575855250575361", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Danke f\u00fcr Deine Arbeit und Deine Freundschaft, lieber Jean-Claude. Europa verdankt Dir mehr, als viele denken. Du hast die Kommission gest\u00e4rkt und gleichzeitig das Parlament geachtet. Das wird immer im Fundament unserer Europ\u00e4ischen Union verewigt bleiben. https://t.co/QLfeO8Tdzs", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1189575855250575361", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1189557258897776640"}], "public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 33, "like_count": 257, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-17T11:47:30.000Z", "conversation_id": "1184798084259307521", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wenn es nun wirklich zu einem fairen #BrexitDeal kommt, ist das angesichts der Umst\u00e4nde erfreulich. Ich habe im #Bundestag heute aber auch klargestellt: Renationalisierung ist der falsche Weg. Die Herausforderungen unserer Zeit l\u00f6sen wir nur gemeinsam. https://t.co/zerXVdyEaT", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1184798084259307521", "public_metrics": {"retweet_count": 36, "reply_count": 37, "like_count": 256, "quote_count": 7}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-16T10:34:50.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 13, "end": 23, "username": "HeikoMaas", "id": "24158261"}]}, "conversation_id": "1184417409014341632", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wenn Erdogan @HeikoMaas pers\u00f6nlich angreift, zeigt das: Der Pr\u00e4sident dreht durch und hat sich auf dem diplomatischen Parkett nicht im Griff. Und: Der Stopp der R\u00fcstungsexportgenehmigungen zeigt Wirkung.\n\nWir stehen hinter Heiko Maas und gegen die Offensive in Nordost-Syrien!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1184417409014341632", "public_metrics": {"retweet_count": 115, "reply_count": 91, "like_count": 987, "quote_count": 13}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:40.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Mit diesem t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten und seinen Methoden kann man nicht mehr ernsthaft \u00fcber einen EU-Beitritt verhandeln. Man muss die EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei als gescheitert betrachten. Es ist Zeit, dass wir dies Herrn Erdogan endlich klarmachen.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993072193036289", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993069676318720"}], "public_metrics": {"retweet_count": 30, "reply_count": 15, "like_count": 213, "quote_count": 3}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:39.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Kurzfristig muss Erdogan durch Wirtschaftssanktionen zu sp\u00fcren bekommen, dass wir uns seiner Gewalteskalation widersetzen. Dar\u00fcber hinaus sollte die Suspendierung aller wirtschaftlichen Kooperationsabkommen mit der T\u00fcrkei ernsthaft gepr\u00fcft werden, inklusive der Zollunion.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993069676318720", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993067126378496"}], "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 10, "like_count": 171, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:39.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Die Drohung von Erdogan, die Fl\u00fcchtlingsvereinbarung mit der EU aufzuk\u00fcndigen, ist zynisch und darf nicht als Grund herhalten sein Verhalten zu tolerieren. Das Leid von Menschen mit dem Leid anderer Menschen aufzuwiegen ist unmenschlich; es ist Erpressung auf niedrigstem Niveau.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993067126378496", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993065184419841"}], "public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 5, "like_count": 105, "quote_count": 0}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:38.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Das Waffenembargo einiger EU-Staaten, darunter Deutschland, gegen die T\u00fcrkei ist richtig. Leider konnte sich die gesamte EU gestern nicht dazu durchringen, ein gemeinsames Embargo in Kraft zu setzen. Dennoch m\u00fcssen wir die Bem\u00fchungen daf\u00fcr fortsetzen.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993065184419841", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993062311256066"}], "public_metrics": {"retweet_count": 14, "reply_count": 4, "like_count": 80, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:38.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Der eigensinnig entschiedene Truppenabzug der USA st\u00fcrzt eine ganze Region ins Chaos. Trump hat seine kurdischen Verb\u00fcndeten verraten. Ebenso ist der brutale Angriffskrieg der T\u00fcrkei gegen die kurdischen Regionen in Nordsyrien durch nichts zu rechtfertigen.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993062311256066", "public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 31, "like_count": 427, "quote_count": 6}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-11T10:19:09.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 15, "end": 28, "username": "AbiyAhmedAli", "id": "1168167671151628290"}]}, "conversation_id": "1182601522720448513", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Ich gratuliere @AbiyAhmedAli zum #Friedensnobelpreis! Nur dank seines Mutes kann eines der gr\u00f6\u00dften Demokratisierungsprojekte Afrikas in \u00c4thiopien gelingen. Davon konnte ich mich erst letzte Woche selbst \u00fcberzeugen. Er hat unsere volle Solidarit\u00e4t und Unterst\u00fctzung verdient!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1182601522720448513", "public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 11, "like_count": 243, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-10T17:09:59.000Z", "conversation_id": "1182342523001430017", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "\u201eDer Feind steht rechts.\u201c Das stellte Kanzler Wirth nach dem Mord am j\u00fcdischen Au\u00dfenminister Rathenau klar. Durch die Weimarer Republik schwappte das Nazi-Gift, das sie am Ende zerst\u00f6rte. Auch der Feind unserer zweiten Republik steht und sitzt rechts. Halten wir dagegen!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1182342523001430017", "public_metrics": {"retweet_count": 311, "reply_count": 94, "like_count": 1833, "quote_count": 21}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-09-01T16:35:59.000Z", "conversation_id": "1168200842266255360", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an Dietmar Woidke und die Brandenburger SPD! Vor allem aber an Brandenburg: Das Land beh\u00e4lt einen starken Ministerpr\u00e4sidenten, der f\u00fcr ein offenes und soziales Brandenburg steht. So wird es weiter aufw\u00e4rts gehen. #EINBrandenburg #ltwBB #Brandenburgwahl", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1168200842266255360", "public_metrics": {"retweet_count": 48, "reply_count": 39, "like_count": 339, "quote_count": 5}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-07-02T15:19:19.000Z", "conversation_id": "1146075889916096513", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Ein Sieg von Orb\u00e1n &amp; Co. Sie haben Timmermans verhindert, der f\u00fcr Rechtsstaatlichkeit steht. Die Regierungschefs dealen etwas aus, der Spitzenkandidatenprozess ist tot. Von der #Leyen ist bei uns die schw\u00e4chste Ministerin. Das reicht offenbar, um Kommissionschefin zu werden.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1146075889916096513", "public_metrics": {"retweet_count": 873, "reply_count": 664, "like_count": 3423, "quote_count": 341}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-06-27T08:40:45.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 177, "end": 183, "username": "ER_MV", "id": "37927744"}]}, "conversation_id": "1144163646039384065", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wir leben in einem Land mit so vielen wunderbaren Menschen. Das d\u00fcrfen wir uns nicht kaputtreden lassen. Am #DonnerstagderDemokratie heute bin ich dankbar f\u00fcr Storch Heinar von @ER_MV. Denn auch er k\u00e4mpft auf eine ganz wunderbare Art gegen den rechten Hass: mit Humor. https://t.co/zXXli5Zrtu", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1144163646039384065", "public_metrics": {"retweet_count": 65, "reply_count": 97, "like_count": 463, "quote_count": 12}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-29T13:19:03.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 56, "end": 62, "username": "spdbt", "id": "347792540"}]}, "conversation_id": "1133724434429349889", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Das habe ich soeben meinen Kolleginnen und Kollegen der @spdbt mitgeteilt: https://t.co/mw06s5covl", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1133724434429349889", "public_metrics": {"retweet_count": 58, "reply_count": 137, "like_count": 537, "quote_count": 38}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-26T14:00:16.000Z", "conversation_id": "1132647644713635840", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wer jetzt erst aufgestanden ist: Das reicht noch, die Wahllokale haben bis 18 Uhr ge\u00f6ffnet. \ud83d\ude09 #europaistdieantwort #Europawahl2019", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1132647644713635840", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 62, "like_count": 491, "quote_count": 9}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-26T10:08:04.000Z", "conversation_id": "1132589209548730368", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Gro\u00dfe Konzerne sind global t\u00e4tig, aber die Besch\u00e4ftigten haben kein europ\u00e4isches Streikrecht, keine europ\u00e4ischen Mindestl\u00f6hne. Wir brauchen EU-Standards f\u00fcr gute Arbeit. Die gibt es nur mit einer starken Sozialdemokratie. Darum heute: SPD. #europaistdieantwort #Europawahl2019", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1132589209548730368", "public_metrics": {"retweet_count": 24, "reply_count": 43, "like_count": 180, "quote_count": 3}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-26T06:25:27.000Z", "conversation_id": "1132533183839391750", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "In einer Welt mit Trump, Putin und Xi Jinping brauchen wir ein starkes Europa. Und in einer Welt, in der Amazon &amp; Co. keine Steuern bei uns zahlen, brauchen wir ein soziales Europa. Daf\u00fcr k\u00e4mpft die SPD. Also: 1. W\u00e4hlen gehen! 2. SPD w\u00e4hlen! #europaistdieantwort #Europawahl2019 https://t.co/QgyNKwdZSy", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1132533183839391750", "public_metrics": {"retweet_count": 136, "reply_count": 356, "like_count": 916, "quote_count": 61}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-25T13:58:16.000Z", "conversation_id": "1132284752562741248", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wohin uns die Nationalisten f\u00fchren, kann man sich in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts anschauen: Krieg und Leid. Wohin uns Europa f\u00fchrt, sieht man in der zweiten: Frieden und Freiheit. #europaistdieantwort", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1132284752562741248", "public_metrics": {"retweet_count": 212, "reply_count": 252, "like_count": 1154, "quote_count": 42}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-25T11:08:37.000Z", "conversation_id": "1132242058805227520", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "94 Termine habe ich in diesem Wahlkampf gemacht. Denn bei dieser Schicksalswahl m\u00fcssen wir unser Gesellschaftsmodell verteidigen! Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr ein Europa, in dem Respekt nichts mit dem Einkommen, der Hautfarbe oder dem Glauben zu tun hat. #europaistdieantwort https://t.co/FN9qukm45b", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1132242058805227520", "public_metrics": {"retweet_count": 40, "reply_count": 114, "like_count": 387, "quote_count": 13}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-25T07:17:30.000Z", "conversation_id": "1132183894298693632", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Alle wollen in Europa ihre Waren verkaufen. Stellt Euch vor, wir sagen: \u201eWer in Europa etwas verkaufen will, muss sich an unsere Umweltstandards halten.\u201c Wenn wir nichts mehr auf unseren Markt lassen, f\u00fcr das man den Regenwald abholzt, sch\u00fctzen wir das Klima. #europaistdieantwort", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1132183894298693632", "public_metrics": {"retweet_count": 91, "reply_count": 101, "like_count": 891, "quote_count": 11}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-24T12:58:59.000Z", "conversation_id": "1131907444848902145", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wurde heute Morgen auf die Medienlage angesprochen. Meine Antwort: Ich k\u00e4mpfe f\u00fcr ein soziales Europa und f\u00fcr ein gutes Ergebnis f\u00fcr die SPD bei der Europawahl. Ich mache heute meine 94. Veranstaltung im Europawahlkampf. Ein gutes Ergebnis nutzt uns allen! https://t.co/KWWac5YV1i", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1131907444848902145", "public_metrics": {"retweet_count": 18, "reply_count": 45, "like_count": 177, "quote_count": 2}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-24T07:39:19.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 26, "end": 39, "username": "TimmermansEU", "id": "1391776140"}]}, "conversation_id": "1131826998379188224", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "In den Niederlanden zeigt @TimmermansEU, wie es geht: die Sozialdemokratie lag am Wahltag gestern vorn! Gefeliciteerd, lieber Frans. F\u00fcr uns in Deutschland hei\u00dft das jetzt: \u00c4rmel hochkrempeln, rausgehen, noch einen draufsetzen! #europaistdieantwort", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1131826998379188224", "public_metrics": {"retweet_count": 56, "reply_count": 75, "like_count": 514, "quote_count": 9}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-23T11:21:16.000Z", "conversation_id": "1131520465992900608", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Judith Kerr ist es gelungen, mit \u201eAls Hitler das rosa Kaninchen stahl\u201c die grenzenlose Grausamkeit der Nazis kindgerecht zu vermitteln. Eine literarische Meisterleistung. Ihr Buch wird auch kommenden Generationen helfen, das Unbegreifbare zu erahnen. Danke f\u00fcr alles, #JudithKerr.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1131520465992900608", "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 17, "like_count": 290, "quote_count": 3}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-21T13:46:00.000Z", "conversation_id": "1130832112670715908", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Ich war eben in Pforzheim f\u00fcr die SPD. Gudenus (bekannt aus #Strachevideo) war am 3. Mai auch hier f\u00fcr die AfD mit Weidel und Meuthen. Der Skandal ist nicht das Video, sondern dass sich die Rechten verb\u00fcnden Europa abzuschaffen. Wir m\u00fcssen das diesen Sonntag gemeinsam verhindern! https://t.co/UGP7r8awdI", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1130832112670715908", "public_metrics": {"retweet_count": 54, "reply_count": 112, "like_count": 423, "quote_count": 8}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-21T09:16:35.000Z", "conversation_id": "1130764313835315200", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Zu #SCHUUULZ: Nein, ich bin\u2018s nicht, danke der Nachfrage. Aber lassen Sie mich die Aufmerksamkeit f\u00fcr einen kurzen Werbeblock nutzen: diesen Sonntag w\u00e4hlen gehen! \ud83d\ude09", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1130764313835315200", "public_metrics": {"retweet_count": 319, "reply_count": 87, "like_count": 3289, "quote_count": 35}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-20T16:46:25.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 248, "end": 261, "username": "alicanglobal", "id": "777986555516481540"}]}, "conversation_id": "1130515131413291008", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wenn ich in der N\u00e4he meiner Heimat spazieren gehe, kann es sein, dass ich durch ein anderes Land laufe. Das Heimatgef\u00fchl habe ich auf dem gesamten Weg - ich bin Deutscher und Europ\u00e4er. Am 26. Mai w\u00e4hle ich meiner Heimat zuliebe ein starkes Europa. @alicanglobal, danke f\u00fcr #we2. https://t.co/CrzThQpD0h", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1130515131413291008", "public_metrics": {"retweet_count": 23, "reply_count": 50, "like_count": 280, "quote_count": 6}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-18T09:16:10.000Z", "conversation_id": "1129677043787083777", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Kanzler Kurz will die Zusammenarbeit mit #Strache beenden. Das ist nat\u00fcrlich richtig. Aber f\u00fcr die Erkenntnis braucht man kein Enth\u00fcllungsvideo  - ein Gewissen reicht, ein Geschichtsbuch hilft. F\u00fcr den besten Schutz gegen Rechts am 26. Mai sozialdemokratisch w\u00e4hlen!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1129677043787083777", "public_metrics": {"retweet_count": 453, "reply_count": 258, "like_count": 3406, "quote_count": 71}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-12T15:44:29.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 203, "end": 211, "username": "DB_Bahn", "id": "39999078"}]}, "conversation_id": "1127600440571564032", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Bis zur Europawahl erstrahlt der Berliner Hauptbahnhof jetzt in europ\u00e4ischem Glanz. Im Eingangsbereich haben wir heute noch eine Ausstellung zur #MyEurope-Kampagne. Kommt vorbei! Ganz herzlichen Dank an @DB_Bahn und Richard Lutz, die Haltung zeigen und das m\u00f6glich gemacht haben. https://t.co/vR3ujb4ITI", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1127600440571564032", "public_metrics": {"retweet_count": 48, "reply_count": 31, "like_count": 460, "quote_count": 8}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-10T10:00:46.000Z", "conversation_id": "1126789165318905856", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "\"F\u00fcr den Triumph des B\u00f6sen reicht es, wenn die Guten nichts tun!\" Also warum sind die Feinde Europas lauter als wir - die gro\u00dfe Mehrheit - die Europa gut finden? \u00c4ndern wir das! Wir haben gestern @dosomething4eu gegr\u00fcndet. Mach jetzt mit! https://t.co/8xckigURUr #myeurope https://t.co/MiVgnPzrgy", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1126789165318905856", "public_metrics": {"retweet_count": 61, "reply_count": 81, "like_count": 220, "quote_count": 8}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-09T13:15:24.000Z", "conversation_id": "1126475758313062400", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "4 von 5 Deutschen finden Europa gut, es w\u00e4hlt aber nicht mal jeder zweite! Wir wollen das \u00e4ndern. Darum habe ich mit vielen Unterst\u00fctzerinnen und Unterst\u00fctzern @dosomething4eu an den Start gebracht. Heute Abend am #Europatag geht's los. Folgt uns und seid live dabei! https://t.co/jOezHGchK9", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1126475758313062400", "referenced_tweets": [{"type": "quoted", "id": "1124915752019087360"}], "public_metrics": {"retweet_count": 51, "reply_count": 32, "like_count": 271, "quote_count": 4}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-08T07:55:07.000Z", "conversation_id": "1126032767521832960", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wir feiern heute den #TagderBefreiung und damit das Ende der grausamsten Diktatur der Geschichte. Umso erstaunlicher: Keine sechs Jahre sp\u00e4ter wurde die BRD Teil der ersten Vorl\u00e4uferorganisation der EU. Diese Weitsicht unserer Freunde in Europa hat uns langfristig befreit.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1126032767521832960", "public_metrics": {"retweet_count": 116, "reply_count": 32, "like_count": 659, "quote_count": 6}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-01T10:21:16.000Z", "conversation_id": "1123532834457772034", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Gro\u00dfe Konzerne sind global t\u00e4tig, aber die Besch\u00e4ftigten haben kein europ\u00e4isches Streikrecht, keine europ\u00e4ischen Mindestl\u00f6hne. Die einzig sinnvolle L\u00f6sung ist: Wir brauchen europ\u00e4ische Standards f\u00fcr gute Arbeit. Daf\u00fcr gehen wir heute mit dem DGB auf die Stra\u00dfe! #1Mai #geMA1nsam https://t.co/W5gvCLxPV5", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1123532834457772034", "public_metrics": {"retweet_count": 59, "reply_count": 70, "like_count": 403, "quote_count": 13}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-26T16:36:22.000Z", "conversation_id": "1121815291967803394", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Ob Regen oder Sonne: #EuropaistdieAntwort https://t.co/7ZCVwUU3vD", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1121815291967803394", "public_metrics": {"retweet_count": 62, "reply_count": 52, "like_count": 282, "quote_count": 7}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-23T15:10:59.000Z", "conversation_id": "1120706640506961920", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Mein Lesetipp zum #WelttagdesBuches: \u201e1913\u201c von Florian Illies. Ein unglaublich kurzweiliges Buch, das unterhaltsam wie lehrreich ist und einen in ein hochspannendes Jahr entf\u00fchrt. Wer es schon gelesen hat: Inzwischen gibt es bereits einen zweiten Teil...", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1120706640506961920", "public_metrics": {"retweet_count": 10, "reply_count": 14, "like_count": 107, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-21T08:15:54.000Z", "conversation_id": "1119877404158300160", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Euch und Euren Lieben w\u00fcnsche ich frohe Ostern, ein sch\u00f6nes Beisammensein und erholsame Feiertage! Meine Gedanken sind auch in #SriLanka, besonders bei den Angeh\u00f6rigen der Opfer und den Verletzten. Auch wenn es schmerzt: Lassen wir uns von diesem brutalen Hass nicht anstecken. https://t.co/93QVat8oEh", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1119877404158300160", "public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 24, "like_count": 269, "quote_count": 3}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-16T09:40:07.000Z", "conversation_id": "1118086662192619521", "lang": "fr", "author_id": "17675072", "text": "Quel soulagement que l\u2019incendie soit ma\u00eetris\u00e9! #NotreDame de Paris est une ic\u00f4ne fran\u00e7aise et un symbole de notre histoire europ\u00e9enne partag\u00e9e. Il est de notre responsabilit\u00e9 collective de la reconstruire et l\u2019UE doit y contribuer financi\u00e8rement. Fluctuat nec mergitur!", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1118086662192619521", "public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 19, "like_count": 202, "quote_count": 6}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-07T14:18:45.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 4, "end": 13, "username": "TiloJung", "id": "15903326"}]}, "conversation_id": "1114895289855500288", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Mit @TiloJung habe ich mich lange unterhalten. Das Thema? #europaistdieantwort.\nhttps://t.co/y8EXQYbgag", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1114895289855500288", "public_metrics": {"retweet_count": 21, "reply_count": 21, "like_count": 295, "quote_count": 7}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-04-04T15:34:52.000Z", "conversation_id": "1113827281582067715", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Das Ergebnis von #HarderK\u00fchnel ist auch eine Absage an den Opportunismus von Herrn Lindner und Herrn Brinkhaus.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1113827281582067715", "public_metrics": {"retweet_count": 155, "reply_count": 150, "like_count": 1310, "quote_count": 38}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-28T16:22:52.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 10, "username": "janboehm", "id": "19072286"}]}, "conversation_id": "1111302646680469504", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": ".@janboehm fordert jetzt also die #UnitedStatesOfEurope. So weit war die SPD schon 1925. Wenn wir mit unserer Vision 2019 endlich auch TV-Satiriker erreichen, erreichen wir hoffentlich in absehbarer Zeit auch das Ziel.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1111302646680469504", "public_metrics": {"retweet_count": 165, "reply_count": 275, "like_count": 1674, "quote_count": 82}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-15T10:13:39.000Z", "conversation_id": "1105869672283553793", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "An alle, die mir wegen der Currywurst in der vermeintlichen Plastikschale geschrieben haben: Die Schale war aus Bagasse. Das sind vollst\u00e4ndig kompostierbare Zuckerrohrfasern, ein Nebenprodukt bei der Zuckerverarbeitung.\nBleibt kritisch und habt ein sch\u00f6nes Wochenende!", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1106498688078278656", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1105869672283553793"}], "public_metrics": {"retweet_count": 16, "reply_count": 51, "like_count": 412, "quote_count": 11}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-13T16:34:10.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 48, "end": 61, "username": "checker_tobi", "id": "2388793928"}]}, "conversation_id": "1105869672283553793", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Normalerweise esse ich gerne in Ruhe, aber wenn @checker_tobi vorbeikommt und ich erkl\u00e4ren kann, warum uns ein starkes Europa alle gemeinsam noch st\u00e4rker macht, mache ich gern eine Ausnahme. #europaistdieantwort https://t.co/XCZ8wParzt", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1105869672283553793", "public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 76, "like_count": 483, "quote_count": 8}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-07T17:23:34.000Z", "conversation_id": "1103707777241935873", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Lese momentan \u201eUnter der Drachenwand\u201c von Arno Geiger. Das ist ein unglaublich ber\u00fchrender Roman, der einen ganz intimen Zugang zum Jahr 1944 schafft, in dem er spielt. Nicht blo\u00df am #WorldBookDay: Dieses Buch kann ich nur empfehlen.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1103707777241935873", "public_metrics": {"retweet_count": 12, "reply_count": 20, "like_count": 156, "quote_count": 4}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-05T16:15:07.000Z", "conversation_id": "1102965775424466944", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Macron wagt viel. Deutschland hat ihn bisher h\u00e4ngen lassen. Doch scheitert er mit seiner mutigen Europapolitik, scheitert vielleicht ganz Europa. Unterst\u00fctzen wir ihn endlich dabei! Seien wir mit ihm Motor f\u00fcr ein Europa, das seinen Anspr\u00fcchen gerecht wird.https://t.co/3770wOgqRg", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1102965775424466944", "public_metrics": {"retweet_count": 118, "reply_count": 274, "like_count": 869, "quote_count": 68}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-04T13:11:15.000Z", "conversation_id": "1102557115871387650", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Die antieurop\u00e4ische Rhetorik von Orb\u00e1n ist bekannt. Sie wird nur immer noch grotesker. Einige aufrechte Christdemokratinnen und -demokraten wollen ihn - endlich! - aus der EVP ausschlie\u00dfen. Warum Angela Merkel und Manfred Weber das nicht unterst\u00fctzen, erschlie\u00dft sich mir nicht.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1102557115871387650", "public_metrics": {"retweet_count": 154, "reply_count": 143, "like_count": 1014, "quote_count": 23}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-18T13:36:10.000Z", "conversation_id": "1097489955704750084", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Daf\u00fcr, dass es diesen sch\u00f6nen Pass eines Tages wirklich geben wird, k\u00e4mpft die SPD seit 1925. #europaistdieantwort https://t.co/aOdhZ7IFkk", "source": "Twitter Web Client", "id": "1097489955704750084", "public_metrics": {"retweet_count": 293, "reply_count": 801, "like_count": 2775, "quote_count": 239}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-13T08:15:39.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "machiavellipod", "id": "1019490010242977792"}]}, "conversation_id": "1095597356836446208", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "RT @machiavellipod: \u201eIch habe 2017 den Fehler gemacht eine Zeit lang nicht so zu sein, wie ich tats\u00e4chlich bin\", sagt Martin Schulz. Ein Ja\u2026", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1095597356836446208", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1095593825236672513"}], "public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-01T12:23:34.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 3, "end": 18, "username": "katarinabarley", "id": "4097559143"}, {"start": 21, "end": 34, "username": "MartinSchulz", "id": "17675072"}, {"start": 112, "end": 120, "username": "fckoeln", "id": "130541498"}]}, "conversation_id": "1091311090779197442", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "RT @katarinabarley: .@MartinSchulz und mich verbindet nicht nur die Liebe zu Europa, sondern auch die Liebe zum @fckoeln. #effzeh #FCUKOE h\u2026", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1091311090779197442", "referenced_tweets": [{"type": "retweeted", "id": "1091098563013160967"}], "public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 0, "like_count": 0, "quote_count": 0}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-15T07:12:22.000Z", "conversation_id": "1085072181695004672", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wenn Ihr mich fragt: Das Vereinigte K\u00f6nigreich sollte in der EU bleiben! Auch wenn die Chancen gering sind - was wir uns w\u00fcnschen, sollten wir sagen. Vielleicht kriegen die proeurop\u00e4ischen Kr\u00e4fte so noch Auftrieb.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1085072181695004672", "public_metrics": {"retweet_count": 272, "reply_count": 212, "like_count": 2037, "quote_count": 37}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-14T12:47:25.000Z", "conversation_id": "1084794111499091969", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Wenn es einen Beweis daf\u00fcr brauchte, dass die AfD eine undemokratische Partei ist, dann ist er jetzt mit der Forderung nach der Abschaffung des Europ\u00e4ischen Parlaments erbracht.\nMein Vorschlag: Ersparen wir der AfD die Qual, im Parlament sitzen zu m\u00fcssen, und w\u00e4hlen wir sie raus.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1084794111499091969", "public_metrics": {"retweet_count": 872, "reply_count": 577, "like_count": 5729, "quote_count": 146}}], "includes": {"users": [{"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 669124, "following_count": 3201, "tweet_count": 4792, "listed_count": 4032}, "created_at": "2008-11-27T10:49:00.000Z", "name": "Martin Schulz", "username": "MartinSchulz", "id": "17675072", "description": "Gl\u00fchender Sozialdemokrat."}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 18962296, "following_count": 8, "tweet_count": 4157, "listed_count": 24090}, "created_at": "2012-02-23T11:38:07.000Z", "name": "Pope Francis", "username": "Pontifex", "id": "500704345", "description": "Welcome to the official Twitter page of His Holiness Pope Francis"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 1102654, "following_count": 143, "tweet_count": 2030, "listed_count": 1987}, "created_at": "2018-05-24T09:09:30.000Z", "name": "Giuseppe Conte", "username": "GiuseppeConteIT", "id": "999578121123848192", "description": "Giurista e Avvocato. Professore ordinario di diritto privato. Pap\u00e0 di Niccol\u00f2. Presidente del Movimento 5 Stelle."}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 106637, "following_count": 2015, "tweet_count": 39659, "listed_count": 1096}, "created_at": "2013-05-12T17:25:05.000Z", "name": "Saskia Esken", "username": "EskenSaskia", "id": "1423622834", "description": "Mit @larsklingbeil Vorsitzende der @spdde | Steht stabil f\u00fcr Werte der #Sozialdemokratie und eine #gerechteZukunft | MdB in der @spdbt"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 62451, "following_count": 429, "tweet_count": 6366, "listed_count": 437}, "created_at": "2016-03-06T17:47:45.000Z", "name": "Norbert Walter-Borjans", "username": "NowaboFM", "id": "706536761279782912", "description": "2 spannende Jahre lang SPD-(Co-)Vorsitzender (2019-2021); Buch: \u201eSteuern - der gro\u00dfe Bluff\u201c. \u00dcber Steuertricks und Steuerlegenden, KiWi 2018."}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 207727, "following_count": 654, "tweet_count": 5671, "listed_count": 2371}, "created_at": "2013-04-30T11:04:45.000Z", "name": "Frans Timmermans", "username": "TimmermansEU", "id": "1391776140", "description": "Executive Vice-President for the European Green Deal @vonderleyen @EU_Commission | he/him"}, {"verified": false, "public_metrics": {"followers_count": 2829, "following_count": 1066, "tweet_count": 1790, "listed_count": 30}, "created_at": "2016-09-23T07:35:01.000Z", "name": "Initiative Offene Gesellschaft", "username": "InitiativeOG", "id": "779222522445389824", "description": "Als #daf\u00fcr-Plattform bringen wir Menschen zusammen, die sich radikal konstruktiv gegen die politische Ideen- & Mutlosigkeit stellen. https://t.co/phZtIHcjqO"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 21733, "following_count": 2973, "tweet_count": 2671, "listed_count": 286}, "created_at": "2017-01-14T16:17:44.000Z", "name": "Klara Geywitz", "username": "klara_geywitz", "id": "820303897126268929", "description": "Potsdamerin, Mutter von drei Kindern, fr\u00f6hliche Christin und stellvertretende Vorsitzende der SPD, k\u00fcmmert sich um das Zuhause"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 553553, "following_count": 1439, "tweet_count": 6620, "listed_count": 2634}, "created_at": "2009-05-06T10:08:02.000Z", "name": "Olaf Scholz", "username": "OlafScholz", "id": "38150247", "description": "Bundestagsabgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis 61, Sozialdemokrat @spdde, @bundeskanzler. Hier twittert das Team Olaf Scholz."}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 3014053, "following_count": 353, "tweet_count": 249533, "listed_count": 9743}, "created_at": "2007-03-29T12:54:46.000Z", "name": "DER SPIEGEL", "username": "derspiegel", "id": "2834511", "description": "Nachrichten, Analysen, Kommentare, Videos, Podcasts: Mehr als 500 SPIEGEL-Journalistinnen und Journalisten decken auf, setzen Themen und sorgen f\u00fcr Kontext."}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 462170, "following_count": 3472, "tweet_count": 7184, "listed_count": 2200}, "created_at": "2009-03-13T11:37:00.000Z", "name": "Heiko Maas \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "HeikoMaas", "id": "24158261", "description": "Saarl\u00e4nder. Mitglied des Deutschen Bundestages, SPD. Bundesminister a.D. Hier twittert haupts\u00e4chlich das Team von Heiko Maas. | Impressum: https://t.co/7CDQPxEIb9"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 1241290, "following_count": 0, "tweet_count": 1492, "listed_count": 770}, "created_at": "2019-09-01T14:24:49.000Z", "name": "Abiy Ahmed Ali \ud83c\uddea\ud83c\uddf9", "username": "AbiyAhmedAli", "id": "1168167671151628290", "description": "Prime Minister of the Federal Democratic Republic of Ethiopia"}, {"verified": false, "public_metrics": {"followers_count": 25192, "following_count": 507, "tweet_count": 19672, "listed_count": 254}, "created_at": "2009-05-05T13:55:26.000Z", "name": "ENDSTATION RECHTS.", "username": "ER_MV", "id": "37927744", "description": "Infoportal \u00fcber die extreme Rechte in Deutschland"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 215676, "following_count": 759, "tweet_count": 21139, "listed_count": 1569}, "created_at": "2011-08-03T11:03:15.000Z", "name": "SPD-Fraktion im Bundestag", "username": "spdbt", "id": "347792540", "description": "Hier twittert der Newsdesk der SPD-Bundestagsfraktion. Impressum, aktuelle Podcast-Folgen und spannende Links: https://t.co/hDZPFLBV9L"}, {"verified": false, "public_metrics": {"followers_count": 10567, "following_count": 351, "tweet_count": 2259, "listed_count": 49}, "created_at": "2016-09-19T21:43:44.000Z", "name": "Ali Can", "username": "alicanglobal", "id": "777986555516481540", "description": "\u201eMehr als eine Heimat\u201c @Dudenverlag | Sozialaktivist | Initiator #MeTwo  | Gr\u00fcnder VielRespektZentrum // he // https://t.co/LgQZzSdKGc"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 146986, "following_count": 59, "tweet_count": 613806, "listed_count": 1091}, "created_at": "2009-05-14T14:03:31.000Z", "name": "Deutsche Bahn Personenverkehr", "username": "DB_Bahn", "id": "39999078", "description": "Das Twitter-Team der DB antwortet auf alle servicerelevanten Fragen zum Personenverkehr von Mo-Fr 6-22 & Sa-So von 10-22 Uhr!"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 217310, "following_count": 1661, "tweet_count": 85934, "listed_count": 1349}, "created_at": "2008-08-19T12:17:02.000Z", "name": "Tilo Jung", "username": "TiloJung", "id": "15903326", "description": "Creator of @JungNaiv | Liebhaber jeder Regierung"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 2631730, "following_count": 2158, "tweet_count": 10597, "listed_count": 3143}, "created_at": "2009-01-16T15:55:55.000Z", "name": "Jan B\u00f6hmermann \ud83e\udd28", "username": "janboehm", "id": "19072286", "description": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa / from the motherland of fun and laughter / @ZDFMagazin Royale \ud83e\udda0/ fest & flauschig @Spotify / hotline +49 30 959997666 / \u2764\ufe0f\u270a\ufe0f\ud83d\ude09"}, {"verified": false, "public_metrics": {"followers_count": 1671, "following_count": 240, "tweet_count": 425, "listed_count": 14}, "created_at": "2014-03-14T09:49:38.000Z", "name": "Checker Tobi", "username": "checker_tobi", "id": "2388793928", "description": "Moderator und Reporter von Checker Tobi und CheXperiment (KiKA/ @DasErste/ @BR_presse). Au\u00dferdem Film- und Festival-Mensch."}, {"verified": false, "public_metrics": {"followers_count": 5446, "following_count": 338, "tweet_count": 1354, "listed_count": 35}, "created_at": "2018-07-18T07:52:14.000Z", "name": "Machiavelli \u2013 Rap & Politik", "username": "machiavellipod", "id": "1019490010242977792", "description": "Rap liebt Politik. Politik liebt Rap. Mit @VassiliGolod & @JanKawelke & @SalwaHoumsi. Von @Cosmo__ARD."}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 95309, "following_count": 2467, "tweet_count": 6106, "listed_count": 808}, "created_at": "2015-11-02T13:41:10.000Z", "name": "Katarina Barley", "username": "katarinabarley", "id": "4097559143", "description": "Feministin, Sozialdemokratin, Europa, Bundesministerin a.D., MdEP, Vizepr\u00e4sidentin @europarl_de, Impressum: https://t.co/SB9oxMC1FL"}, {"verified": true, "public_metrics": {"followers_count": 647554, "following_count": 5371, "tweet_count": 47085, "listed_count": 1944}, "created_at": "2010-04-07T15:59:42.000Z", "name": "1. FC K\u00f6ln", "username": "fckoeln", "id": "130541498", "description": "Der offizielle Twitter-Account des 1. FC K\u00f6ln | #effzeh | Live: @fckoeln_live \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 @fckoeln_en \ud83c\uddef\ud83c\uddf5 @fckoeln_jp"}], "tweets": [{"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-30T14:58:46.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 27, "end": 40, "username": "MartinSchulz", "id": "17675072"}]}, "conversation_id": "1189557258897776640", "lang": "de", "author_id": "169426475", "text": "Ich habe mich sehr gefreut @MartinSchulz wiederzusehen. Wir sind gemeinsam f\u00fcr ein Europa eingetreten, in dem Grenzen verbinden statt zu trennen. Danke, dass Du stets ein Verb\u00fcndeter f\u00fcr Europa warst und mir ein Freund bist, lieber Martin! https://t.co/MUEiXBI3SM", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1189557258897776640", "public_metrics": {"retweet_count": 57, "reply_count": 53, "like_count": 418, "quote_count": 5}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:39.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Kurzfristig muss Erdogan durch Wirtschaftssanktionen zu sp\u00fcren bekommen, dass wir uns seiner Gewalteskalation widersetzen. Dar\u00fcber hinaus sollte die Suspendierung aller wirtschaftlichen Kooperationsabkommen mit der T\u00fcrkei ernsthaft gepr\u00fcft werden, inklusive der Zollunion.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993069676318720", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993067126378496"}], "public_metrics": {"retweet_count": 28, "reply_count": 10, "like_count": 171, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:39.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Die Drohung von Erdogan, die Fl\u00fcchtlingsvereinbarung mit der EU aufzuk\u00fcndigen, ist zynisch und darf nicht als Grund herhalten sein Verhalten zu tolerieren. Das Leid von Menschen mit dem Leid anderer Menschen aufzuwiegen ist unmenschlich; es ist Erpressung auf niedrigstem Niveau.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993067126378496", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993065184419841"}], "public_metrics": {"retweet_count": 20, "reply_count": 5, "like_count": 105, "quote_count": 0}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:38.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Das Waffenembargo einiger EU-Staaten, darunter Deutschland, gegen die T\u00fcrkei ist richtig. Leider konnte sich die gesamte EU gestern nicht dazu durchringen, ein gemeinsames Embargo in Kraft zu setzen. Dennoch m\u00fcssen wir die Bem\u00fchungen daf\u00fcr fortsetzen.", "in_reply_to_user_id": "17675072", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993065184419841", "referenced_tweets": [{"type": "replied_to", "id": "1183993062311256066"}], "public_metrics": {"retweet_count": 14, "reply_count": 4, "like_count": 80, "quote_count": 1}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-10-15T06:28:38.000Z", "conversation_id": "1183993062311256066", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Der eigensinnig entschiedene Truppenabzug der USA st\u00fcrzt eine ganze Region ins Chaos. Trump hat seine kurdischen Verb\u00fcndeten verraten. Ebenso ist der brutale Angriffskrieg der T\u00fcrkei gegen die kurdischen Regionen in Nordsyrien durch nichts zu rechtfertigen.", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1183993062311256066", "public_metrics": {"retweet_count": 108, "reply_count": 31, "like_count": 427, "quote_count": 6}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-05-05T05:56:29.000Z", "conversation_id": "1124915752019087360", "lang": "de", "author_id": "1124684164224229376", "text": "Coming soon ... Wir freuen uns auf den Launch unserer Kampagne #myeurope am 9. Mai 2019. https://t.co/dVP8uaMXi1", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1124915752019087360", "public_metrics": {"retweet_count": 7, "reply_count": 1, "like_count": 29, "quote_count": 6}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-03-13T16:34:10.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 48, "end": 61, "username": "checker_tobi", "id": "2388793928"}]}, "conversation_id": "1105869672283553793", "lang": "de", "author_id": "17675072", "text": "Normalerweise esse ich gerne in Ruhe, aber wenn @checker_tobi vorbeikommt und ich erkl\u00e4ren kann, warum uns ein starkes Europa alle gemeinsam noch st\u00e4rker macht, mache ich gern eine Ausnahme. #europaistdieantwort https://t.co/XCZ8wParzt", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1105869672283553793", "public_metrics": {"retweet_count": 41, "reply_count": 76, "like_count": 483, "quote_count": 8}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-02-13T08:01:37.000Z", "conversation_id": "1095593825236672513", "lang": "de", "author_id": "1019490010242977792", "text": "\u201eIch habe 2017 den Fehler gemacht eine Zeit lang nicht so zu sein, wie ich tats\u00e4chlich bin\", sagt Martin Schulz. Ein Jahr nach seinem R\u00fccktritt als SPD-Chef ist er ganz er selbst und diskutiert mit Rapper Yassin \u00fcber Europa, die AfD und Nationalismus. \n\ud83c\udfa7 https://t.co/xPuYt0uiso https://t.co/TVqGdAOuJT", "source": "Twitter for iPhone", "id": "1095593825236672513", "public_metrics": {"retweet_count": 39, "reply_count": 17, "like_count": 194, "quote_count": 16}}, {"reply_settings": "everyone", "created_at": "2019-01-31T22:19:03.000Z", "entities": {"mentions": [{"start": 1, "end": 14, "username": "MartinSchulz", "id": "17675072"}, {"start": 92, "end": 100, "username": "fckoeln", "id": "130541498"}]}, "conversation_id": "1091098563013160967", "lang": "de", "author_id": "4097559143", "text": ".@MartinSchulz und mich verbindet nicht nur die Liebe zu Europa, sondern auch die Liebe zum @fckoeln. #effzeh #FCUKOE https://t.co/WNo62cFTum", "source": "Twitter Web Client", "id": "1091098563013160967", "public_metrics": {"retweet_count": 26, "reply_count": 65, "like_count": 479, "quote_count": 17}}]}, "meta": {"newest_id": "1223184174363959297", "oldest_id": "1084794111499091969", "result_count": 61}}]